<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<DEiXToExtractedContent><items><item><course>ΜΑΘΗΜΑΤΙΚΗ ΑΝΑΛΥΣΗ Ι</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΜΑΘΗΜΑΤΙΚΗ ΑΝΑΛΥΣΗ Ι / MATHEMATICAL ANALYSIS I  ΚωδικόςNCO-01-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΝικόλαος Τσίτσας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002908    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 548  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό115        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΜΑΘΗΜΑΤΙΚΗ ΑΝΑΛΥΣΗ Ι  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΚωνσταντίνος Δραζιώτης 52ωρ Νικόλαος Τσίτσας 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154375    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Γενικών Γνώσεων  Κατηγορία Μαθήματος  Γενικού Υποβάθρου  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154375  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=6560  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Ο στόχος του μαθήματος είναι να αποκτήσουν οι φοιτητές βασικές γνώσεις Μαθηματικής Ανάλυσης οι οποίες αξιοποιούνται σε όλους τους κλάδους της Πληροφορικής.  Γενικές Ικανότητες  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Περιεχόμενο Μαθήματος  Στόχοι του μαθήματος είναι η κατανόηση και εξοικείωση με βασικές έννοιες των πραγματικών ακολουθιών και σειρών καθώς και του Διαφορικού και Ολοκληρωτικού Λογισμού πραγματικών συναρτήσεων μιας μεταβλητής. Το περιεχόμενο του μαθήματος είναι: -- ακολουθίες και σειρές πραγματικών αριθμών και προσεγγιστικές μέθοδοι -- Πραγματικές συναρτήσεις μιας μεταβλητής, όριο, παράγωγος και εφαρμογές (ακρότατα, γραμμικοποίηση συνάρτησης, θεωρία σφαλμάτων, επαναληπτικές μέθοδοι, ασυμπτωτικά αναπτύγματα και εφαρμογές στην πολυπλοκότητα) -- Ολοκληρωτικός λογισμός, αόριστα, ορισμένα, τριγωνομετρικά, ρητά ολοκληρώματα -- Σειρές Taylor με εφαρμογές στις προσεγγίσεις   Λέξεις Κλειδιά  Ακολουθίες, σειρές, συναρτήσεις μίας πραγματικής μεταβλητής, παράγωγος, ολοκλήρωμα  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων65✓  Εξετάσεις3✓  Διάβασμα Βιβλιογραφίας30✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Το μάθημα έχει δύο γραπτές προόδους οι οποίες είναι απαλλακτικές για την εξέταση του μαθήματος.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. Εφαρμοσμένος Απειροστικός Λογισμός, Τσίτσας Λ., 978-960-266-152-9, Εκδόσεις Συμμετρία, 2003, 2η έκδοση, 45390. 2. Διαφορικός και Ολοκληρωτικός Λογισμός, M. Spivak, (2η αναθεωρημένη και επαυξημένη έκδοση) Π.Ε.Κ. 2011 3. Λογισμός μίας μεταβλητής (Θεωρία-Εφαρμογές σε Maple), Β. Ρόθος και Χ. Σφυράκης, 978-960-302-262-6, Εκδόσεις Αφοι Βλάσση Ο.Ε., 2011, 1η έκδοση, 12638355.  Τελευταία Επικαιροποίηση09-09-2019</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΕΙΣΑΓΩΓΗ ΣΤΗΝ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΚΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΕΙΣΑΓΩΓΗ ΣΤΗΝ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΚΗ / INTRODUCTION TO INFORMATICS  ΚωδικόςNCO-01-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΘρασύβουλος-Κωνσταντίνος Τσιάτσος  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002909    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 402  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό114    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ Τμήματος Φιλοσοφίας και Παιδαγωγικής (2011-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚορμόςΕλεύθερη ΕπιλογήΧειμερινό/Εαρινό-4    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ Τμήματος Μηχανικών Χωροταξίας και Ανάπτυξης (2010-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 1  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚορμόςΕπιλογής744      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΕΙΣΑΓΩΓΗ ΣΤΗΝ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΚΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΧρήστος Κατσάνος 39ωρ Θρασύβουλος-Κωνσταντίνος Τσιάτσος 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600154376    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Κατηγορία Μαθήματος  Γενικού Υποβάθρου  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154376  eLearning (Moodle):   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Χρήση Η/Υ  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνωστικά: Βασική επιδίωξη του μαθήματος είναι η ομογενοποίηση των γνώσεων των πρωτοετών φοιτητών όσον αφορά τη χρήση υπολογιστικών συστημάτων και τη διαχείριση της πληροφορίας με μεθόδους και συστήματα της Επιστήμης των Υπολογιστών. Δεξιότητες: Οι φοιτητές κατανοούν τη δομή ενός υπολογιστικού συστήματος όσον αφορά την αυτόνομη λειτουργία του, την έννοια των δικτύων και ειδικά του Διαδικτύου.   Γενικές Ικανότητες  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Περιεχόμενο Μαθήματος  Αλγόριθμοι. Διαγράμματα ροής. Υπολογιστικές μηχανές. Μηχανή Turing. Ψηφιακά ηλε-κτρονικά και Άλγεβρα Boole. Αρχιτεκτονική Ψηφιακού Υπολογιστή. Κωδικοποίηση πληροφοριών. Αριθμητικά συστήματα. Δομή Λειτουργικού συστήματος. Ανάλυση Γλωσσών Προγραμματισμού και Εισαγωγή στην Τεχνολογία Λογισμικού. Δίκτυα και το Διαδίκτυο.   Λέξεις Κλειδιά  Αλγόριθμοι, Πληροφορική, Ηλεκτρονικός Υπολογιστής  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Διαδραστικές ασκήσεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Χρήση Συστήματος Διαχειρισης Μαθημάτων για την ανάρτηση του εκπαιδευτικού υλικού και την επικοινωνία με τους φοιτητές. Αξιοποίηση ηλεκτρονικών παιχνιδιών για την κινητροδότηση και αξιολόγηση των φοιτητών.  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Εξετάσεις3  Παιχνιδοκεντρική Δραστηριότητα/Διάβασμα βιβλιογραφίας78✓  Σύνολο120    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτές εξετάσεις  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Brookshear J. G. «Η Επιστήμη των Υπολογιστών» 10η Έκδοση, Κλειδάριθμος, Αθήνα, 2009. Goldschlager L., Lister A. «Εισαγωγή στη Σύγχρονη Επιστήμη των Υπολογιστών», Δίαυλος, Αθήνα, 2000.  Τελευταία Επικαιροποίηση09-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΓΡΑΜΜΙΚΗ ΑΛΓΕΒΡΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΓΡΑΜΜΙΚΗ ΑΛΓΕΒΡΑ / LINEAR ALGEBRA  ΚωδικόςNCO-01-03  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΚωνσταντίνος Δραζιώτης  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002910    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 561  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό115        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΓΡΑΜΜΙΚΗ ΑΛΓΕΒΡΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΚωνσταντίνος Δραζιώτης 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154377    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Κατηγορία Μαθήματος  Γενικού Υποβάθρου  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154377  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=6448  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Στο μάθημα αυτό, ο φοιτητής θα μάθει έννοιες και μεθόδους της γραμμικής άλγεβρας και πως να τις χρησιμοποιεί σε προβλήματα που προέρχονται από την επιστήμη των υπολογιστών. Ο φοιτητής θα γράψει μικρά προγράμματα σε ψευδοκώδικα που υλοποιούν βασικές διαδικασίες της γραμμικής άλγεβρας.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Περιεχόμενο Μαθήματος  Γραμμικά συστήματα εξισώσεων. Πράξεις με Πίνακες. Αντίστροφος πίνακας. Απαλοιφή Gauss. Διανυσματικοί χώροι και υπόχωροι. Γραμμική εξάρτηση και ανεξαρτησία . Βάση διανυσματικού χώρου και διάσταση. Γραμμικές απεικονίσεις. Ορθοκανονικοποίηση των Gram-Schimdt. Ορίζουσες και υπολογισμός αντίστροφου πίνακα. Ιδιοτιμές και Ιδιοδιανύσματα. Διαγωνοποίηση. Θεώρημα Cayley-Hamilton, SVD.  Λέξεις Κλειδιά  Πίνακας, Διανυσματικός χώρος, Γραμμική απεικόνιση, Γραμμικό σύστημα εξισώσεων, Ορίζουσα.  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων65✓  Εξετάσεις3✓  Διάβασμα Βιβλιογραφίας30✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Το μάθημα έχει δύο γραπτές προόδους οι οποίες είναι απαλλακτικές για την εξέταση του μαθήματος  Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. ΓΡΑΜΜΙΚΗ ΑΛΓΕΒΡΑ ΚΑΙ ΕΦΑΡΜΟΓΕΣ, STRANG GILBERT, ΙΔΡΥΜΑ ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑΣ &amp; ΕΡΕΥΝΑΣ - ΠΑΝΕΠΙΣΤΗΜΙΑΚΕΣ ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΚΡΗΤΗΣ. 2. Εισαγωγή στη Γραμμική Άλγεβρα και Αναλυτική Γεωμετρία, Ιωαννίδου Θεοδώρα, ΕΚΔΟΣΕΙΣ Α. ΤΖΙΟΛΑ &amp; ΥΙΟΙ Ο.Ε. 3. Γραμμική Άλγεβρα (5η Έκδοση), Lipschutz Seymour,Lipson Marc Lars, ΕΚΔΟΣΕΙΣ Α. ΤΖΙΟΛΑ &amp; ΥΙΟΙ Ο.Ε.  Τελευταία Επικαιροποίηση07-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΔΙΑΚΡΙΤΑ ΜΑΘΗΜΑΤΙΚΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΔΙΑΚΡΙΤΑ ΜΑΘΗΜΑΤΙΚΑ / DISCRETE MATHEMATICS  ΚωδικόςNCO-01-04  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΚωνσταντίνος Τσίχλας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002911    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 529  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό117        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΔΙΑΚΡΙΤΑ ΜΑΘΗΜΑΤΙΚΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΑπόστολος Παπαδόπουλος 65ωρ   Διδάσκοντες άλλων ΚατηγοριώνΕλευθέριος Τιάκας 65ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία5  Class ID600154378    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Κατηγορία Μαθήματος  Γενικού Υποβάθρου  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154378  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: delab.csd.auth.gr/~tsichlas/discrete.html  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  τόχος του μαθήματος είναι η εισαγωγή σε βασικές μαθηματικές έννοιες και τεχνικές των Διακριτών Μαθηματικών, τα οποία αποτελούν τη βάση για όλα σχεδόν τα μαθήματα θεωρητικής κατεύθυνσης, με εφαρμογές που αρχίζουν από την σχεδίαση δικτύων μέχρι τις βάσεις δεδομένων. Απόκτηση βασικών μαθηματικών εργαλείων της επιστήμης της Πληροφορική.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Αυτόνομη εργασία  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Βασικά Στοιχεία Προτασιακού και Κατηγορηματικού Λογισμού, Αποδεικτικές Μέθοδοι, Αριθμητικά Συστήματα - Βασικά Στοιχεία Θεωρίας Αριθμών, Σύνολα, Συναρτήσεις - Σχέσεις, Αναδρομικές Σχέσεις, Αθροίσματα και Ασυμπτωτικές Εκτιμήσεις, Βασικά Στοιχεία Αρίθμησης – Συνδυασμοί και Μεταθέσεις Αντικειμένων, Στοιχεία Διακριτής Πιθανότητας, Γραφήματα και Δέντρα.  Λέξεις Κλειδιά  Προτασιακή Λογική, Κατηγορηματική Λογική, Συνδυαστική, Σχέσεις, Πιθανότητες, Γραφήματα  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων72✓  Φροντιστήριο26✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών70✓✓  Εξετάσεις3✓  Σύνολο210    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτή εξέταση σε όλη την ύλη με έμφαση στα θέματα που έχουν γίνει μετά την πρόοδο που έχει διδαχθεί (βιβλίο, σημειώσεις μαθήματος, διαφάνειες, ασκήσεις). Το βάρος της εξέτασης είναι 50-60% επί του τελικού βαθμού. Υποχρεωτική ενδιάμεση πρόοδος στην ύλη που θα έχει διδαχθεί μέχρι το συγκεκριμένο σημείο. Το βάρος της προόδου είναι 20-30% επί του τελικού βαθμού. Εργασίες κατανόησης της ύλης ανά δύο εβδομάδες. Το συνολικό βάρος των εργασιών είναι 20-30% επί του τελικού βαθμού.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Άλλη / Άλλες (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. Ε.Σ. Αγγελής και Γ.Λ. Μπλέρης. Διακριτά Μαθηματικά. Εκδόσεις Τζιόλα. 2003. 2. K.H. Rosen. Διακριτά Μαθηματικά και Εφαρμογές τους. 5η Έκδοση, Εκδόσεις Τζιόλα, 2009.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  1. D.E. Ensley και J.W. Crawley. Discrete Mathematics: Mathematical Reasoning and Proof with Puzzles, Patterns and Games. Wiley, 2006. 2. R.L. Graham, D.E. Knuth και O. Patashnik. Concrete Mathematics. Addison-Wesley, 1988.  Τελευταία Επικαιροποίηση15-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΒΑΣΙΚΕΣ ΑΡΧΕΣ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΥ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΒΑΣΙΚΕΣ ΑΡΧΕΣ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΥ / BASIC PROGRAMMING PRINCIPLES  ΚωδικόςNCO-01-05  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΔημήτριος Βράκας  Χαρακτηρισμός ΜαθήματοςΠΠΔΕ 2  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002912    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 564  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό119        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΒΑΣΙΚΕΣ ΑΡΧΕΣ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΥ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΔημήτριος Βράκας 91ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία7  Class ID600154379    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Γενικού Υποβάθρου  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154379  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://www.csd.auth.gr/course-info.php?id=5  Άλλη 1: http://pileas.csd.auth.gr/course/view.php?id=25  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Εξοικείωση με τις αρχές των αλγορίθμων, Ευχέρεια στη χρήση Η/Υ  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Κατανόηση των βασικών αρχών και εννοιών του δομημένου προγραμματισμού (μεταβλητές, δομές, εντολές ελέγχου &amp; επανάληψης, συναρτήσεις, αναδρομή κ.α.). Χρήση ολοκληρωμένων εργαλείων για την ανάπτυξη, αποσφαλμάτωση και εκτέλεση προγραμμάτων. Προγραμματισμός με βάση τις αρχές του δομημένου προγραμματισμού (σε γλώσσα C). Εμβάθυνση στον δομημένο προγραμματισμό. Κατανόηση σύνθετων εννοιών του δομημένου προγραμματισμού (δείκτες, δυναμική διαχείριση μνήμης, δομές δεδομένων, κ.α.).  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Βασικές αρχές δομημένου προγραμματισμού: Σχεδίαση, υλοποίηση, διόρθωση και τεκμηρίωση προγραμμάτων, τύποι δεδομένων, έλεγχος ροής προγράμματος. Η γλώσσα προγραμματισμού C: βασικές εντολές εισόδου/εξόδου, εντολές ελέγχου και επανάληψης, πίνακες, διαδικασίες και συναρτήσεις και ο ρόλος τους στη δομή ενός προγράμματος. Αναδρομικοί αλγόριθμοι. Δομημένοι τύποι δεδομένων. Δείκτες στην γλώσσα C. Αρχεία και επεξεργασία τους. Δείκτες και δυναμικές δομές δεδομένων. Δείκτες και συναρτήσεις. Δείκτες και πίνακες. Δείκτες και αλφαριθμητικά. Αριθμητική διευθύνσεων. Δυναμική διαχείριση μνήμης. Δείκτες και πολυδιάστατοι πίνακες. Δομές, συναρτήσεις και δομές. Δείκτες σε δομή. Πίνακες Δομών.  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιντεοδιαλέξεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Ηλεκτρονικές Διαφάνειες Μαθήματος, Βιντεοπαρουσιάσεις, Σύστημα Ηλεκτρονικής Υποβοήθησης Διδασκαλίας Moodle  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις90✓  Εργαστηριακή Άσκηση60✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων30✓  Εκπόνηση μελέτης (project)90✓✓  Σύνολο270    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτές εξετάσεις μαθήματος (ποσοστό 40%), Εργαστήρια Μαθήματος (ποσοστό 50%), Προγραμματιστική εργασία (ποσοστό 10%)  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. Η γλώσσα C σε βάθος, 3η έκδοση, Ν. Χατζηγιαννάκης, Κλειδάριθμος, ISBN 9789604612086 2. Διαδικαστικός προγραμματισμός - C, Κ. Θραμπουλίδης, ΤΖΙΟΛΑΣ, ISBN: 9789608050792  Τελευταία Επικαιροποίηση02-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item></items></DEiXToExtractedContent>
