<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<DEiXToExtractedContent><items><item><course>ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΣ ΤΑΥΤΟΧΡΟΝΙΣΜΟΥ ΚΑΙ ΑΣΦΑΛΕΙΑ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΣ ΤΑΥΤΟΧΡΟΝΙΣΜΟΥ ΚΑΙ ΑΣΦΑΛΕΙΑ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥ / CONCURRENCY AND SECURITY IN SOFTWARE  ΚωδικόςNIS-07-04  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΠαναγιώτης Κατσαρός  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002969    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 7  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΣ ΤΑΥΤΟΧΡΟΝΙΣΜΟΥ ΚΑΙ ΑΣΦΑΛΕΙΑ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΠαναγιώτης Κατσαρός 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154432    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154432  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8167  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Το μάθημα είναι αυτοτελές. Παρόλα αυτά, είναι απαραίτητο να προϋπάρχει εμπειρία προγραμματισμού σε γλώσσα υψηλού επιπέδου.   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Οι φοιτητές αναμένεται ότι στα πλαίσια του μαθήματος θα • μάθουν να αναπτύσσουν προγράμματα ταυτοχρονισμού • μπορούν να επαληθεύσουν προγράμματα ταυτοχρονισμού ως προς την ορθότητά τους • μπορούν να διατυπώνουν αλγόριθμους επίλυσης προβλημάτων σε κατανεμημένα συστήματα με βάση θεμελιώδη κριτήρια ορθότητας • εξοικειωθούν με τον προγραμματισμό μηχανισμών ασφάλειας λογισμικού • εξοικειωθούν με προβλήματα ασφάλειας εφαρμογών λογισμικού  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  A Μέρος - Προγραμματισμός Ταυτοχρονισμού: Ταυτοχρονισμός στις γλώσσες προγραμματισμού (ατομικές εντολές, παρεμβολή, ορθότητα), Πρόβλημα του Κρίσιμου Τομέα, Επαλήθευση προγραμμάτων ταυτοχρονισμού, Προηγμένοι αλγόριθμοι για το πρόβλημα του Κρίσιμου Τομέα, Σηματοφορείς, Επιτηρητές, Κανάλια, Χώροι πλειάδων, Κατανεμημένοι αλγόριθμοι, Καθολικές ιδιότητες, Κοινή συναίνεση, Συστήματα πραγματικού χρόνου B Μέρος - Ασφάλεια Λογισμικού: Μηχανισμοί ασφάλειας, Πάροχοι ασφάλειας, Λίστες ελέγχου προσπέλασης, Συνόψεις μηνυμάτων, Κρυπτογραφία, Ψηφιακές υπογραφές, Ψηφιακά πιστοποιητικά, Αρχιτεκτονική ασφάλειας της Java, Ασφάλεια εφαρμογών λογισμικού  Λέξεις Κλειδιά  Ταυτοχρονισμός, Κατανεμημένοι Αλγόριθμοι, Συστήματα Πραγματικού Χρόνου, Μηχανισμοί ασφάλειας, Ασφάλεια εφαρμογών λογισμικού  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Χρησιμοποιείται η πλατφόρμα e-learning (moodle) για τη διάθεση του μαθήματος μέσω διαδικτύου και για την επικοινωνία με τους φοιτητές. Επίσης, οι παραδόσεις γίνονται με χρήση εποπτικών μέσων διδασκαλίας (ηλεκτρονικές διαφάνειες).   Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων95✓✓  Εξετάσεις3✓✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Οι φοιτητές αξιολογούνται με βάση την επίδοσή τους σε υποχρεωτική γραπτή εργασία (30 %) και την επίδοσή τους στην τελική γραπτή εξέταση (70 %) και η φοίτησή τους είναι επιτυχής, εφόσον ο σταθμισμένος μέσος όρος των δύο αντιστοιχεί σε προβιβάσιμο βαθμό (5). Η ανακοίνωση των κριτηρίων αξιολόγησης, της εργασίας και των επιδόσεων των φοιτητών γίνεται στην πλατφόρμα e-learning.   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. M. Ben-Ari, "Αρχές Προγραμματισμού με Ταυτοχρονισμό και Κατανομή Λογισμικού", 2η έκδοση/2015, Εκδόσεις Τζιόλας, ISBN: 978-960-418-591-7 Κωδικός Βιβλίου στον Εύδοξο: 50655947 2. Ι.Κ.Κάβουρας, Ι.Ζ.Μήλης, Γ.Β.Ξυλωμένος, Α.Α.Ρουκουνάκη, "Κατανεμημένα Συστήματα με Java", Συστήματα Υπολογιστών - Τόμος ΙΙΙ, 3η έκδοση/2011, Εκδόσεις Κλειδάριθμος, ISBN: 978-960-461-463-9 Κωδικός Βιβλίου στον Εύδοξο: 12533080  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  1. M. Herlihy and N. Shavit, "The art of multiprocessor programming", Morgan Kauffman, 2008 2. G. Taubenfeld, "Synchronization Algorithms and Concurrent Programming", Pearson / Prentice Hall, 2006 3. N.Lynch, "Distributed Algorithms", Morgan Kauffman, 1996 4. S. Oaks,"Java Security", O'Reilly, 1998  Τελευταία Επικαιροποίηση13-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΑΝΑΚΤΗΣΗ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΑΣ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΑΝΑΚΤΗΣΗ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΑΣ / INFORMATION RETRIEVAL  ΚωδικόςNIS-07-05  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΑπόστολος Παπαδόπουλος  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002970    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 14  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΑΝΑΚΤΗΣΗ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΑΣ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΑπόστολος Παπαδόπουλος 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600154433    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154433  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://delab.csd.auth.gr/courses/c_ir/index.html  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Με την επιτυχή ολοκλήρωση του μαθήματος οι φοιτητές θα έχουν μία πλήρη εικόνα των μεθόδων ανάκτησης πληροφορίας που χρησιμοποιούνται στον Παγκόσμιο Ιστό. Επίσης, η εκπόνηση των εργασιών θα τους δώσει αρκετές γνώσεις και εφόδια για το αντικείμενο.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  - βασικές λειτουργίες της ανάκτησης πληροφορίας - κλασικά μοντέλα ανάκτησης πληροφορίας (λογικό, διανυσματικό, πιθανοκρατικό) - συλλογές αναφοράς και αποτίμηση αποτελεσματικότητας συστημάτων - προεπεξεργασία εγγράφων κειμένου - αντεστραμμένος κατάλογος - κατάλογος υπογραφών - συμπίεση καταλόγων - ανάδραση σχετικότητας - ανάκτηση πολυμεσικών δεδομένων - ανάκτηση πληροφορίας στον παγκόσμιο ιστό - παράλληλη και κατανεμημένη ανάκτηση πληροφορίας   Λέξεις Κλειδιά  ανάκτηση, παγκόσμιος ιστός, μοντέλα, κατάλογοι, παράλληλη και κατανεμημένη επεξεργασία  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Εκπόνηση μελέτης (project)69✓✓  Εξετάσεις3✓  Διάβασμα Βιβλιογραφίας39✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Η αξιολόγηση των φοιτητών στο μάθημα βασίζεται στη γραπτή εξέταση, στην εκπόνηση βιβλιογραφικής εγρασίας και στην εκπόνηση της αναπτυξιακής εργασίας. Στην ιστοσελίδα του μαθήματος οι πληροφορίες αυτές είναι διαθέσιμες.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Έκθεση / Αναφορά (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  "Εισαγωγή στην Ανάκτηση Πληροφοριών", Manning, C.D. and Raghavan, P. and Schutze, H. Κλειδάριθμος (μεταφρασμένο στα ελληνικά)  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  - Baeza-Yates, R. and Ribeiro-Neto, B., "Modern Information Retrieval", ACM Press, 2011. - Witten, I.H and Moffat, A. and Bell, T.C., "Managing Gigabytes: Compressing and Indexing Documents and Images", Morgan Kaufmann, 1999. - Korfhage, R., "Information Storage and Retrieval", John Wiley &amp; Sons, 1997. - Frakes, W.B. and Baeza-Yates (eds), "Information Retrieval: Data Structures and Algorithms", Prentice Hall, Englewood Cliffs, NJ, 1992.  Τελευταία Επικαιροποίηση14-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΣΥΝΔΥΑΣΤΙΚΗ ΚΑΙ ΑΠΑΡΙΘΜΗΣΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΣΥΝΔΥΑΣΤΙΚΗ ΚΑΙ ΑΠΑΡΙΘΜΗΣΗ / COMBINATORICS AND COUNTING  ΚωδικόςNIS-07-06  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΕλευθέριος Αγγελής  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600018378    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 7  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΣΥΝΔΥΑΣΤΙΚΗ ΚΑΙ ΑΠΑΡΙΘΜΗΣΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΕλευθέριος Αγγελής 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600154359    Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154359  Τελευταία Επικαιροποίηση-</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΠΟΛΛΑΠΛΩΝ ΠΡΑΚΤΟΡΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΠΟΛΛΑΠΛΩΝ ΠΡΑΚΤΟΡΩΝ / MULTIAGENT SYSTEMS  ΚωδικόςNIS-07-07  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό, 2ος / Μεταπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΝικόλαος Βασιλειάδης  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600003609    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 15  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΜΣ Τμήμα Πολιτικών Επιστημών (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚΟΡΜΟΣΠρόγραμμα Ανταλλαγής115  ΠΟΛΙΤΙΚΗ ΘΕΩΡΙΑ ΚΑΙ ΦΙΛΟΣΟΦΙΑΠρόγραμμα Ανταλλαγής215  ΠΟΛΙΤΙΚΗ ΑΝΑΛΥΣΗΠρόγραμμα Ανταλλαγής215  ΠΟΛΙΤΙΚΗ ΙΣΤΟΡΙΑ ΚΑΙ ΣΤΡΑΤΗΓΙΚΕΣ ΣΠΟΥΔΕΣΠρόγραμμα Ανταλλαγής215  ΔΙΑΚΥΒΕΡΝΗΣΗΠρόγραμμα Ανταλλαγής215      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΠΟΛΛΑΠΛΩΝ ΠΡΑΚΤΟΡΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΝικόλαος Βασιλειάδης 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600154435    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154435  eLearning (Moodle): http://elearning.auth.gr  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Βασικές γνώσεις Τεχνητής Νοημοσύνης, Βασικές γνώσεις κατανεμημένων συστημάτων   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνωστικοί: Κατάρτιση στην ανάλυση και σχεδίαση της αλληλεπίδρασης μεταξύ πολλαπλών, ετερογενών και κατανεμημένων ευφυών συστημάτων. Δεξιότητες: Εξοικείωση με πλατφόρμες ανάπτυξης συστημάτων πολλαπλών πρακτόρων.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εισαγωγή, Ευφυείς Πράκτορες, Επικοινωνία Πρακτόρων (Αναπαράσταση Γνώσης/Οντολογίες, Γλώσσες Επικοινωνίας), Συνεργασία και Συντονισμός Πρακτόρων, Θεωρία Παιγνίων, Θεωρία Κοινωνικών Επιλογών, Δημοπρασίες, Διαπραγμάτευση, Επιχειρηματολογία, Λογική Πρακτόρων, Πολυπρακτορική Μάθηση, Εφαρμογές, Ανάπτυξη Πολυπρακτορικών Συστημάτων (JADE, NetLogo).  Λέξεις Κλειδιά  Ευφυείς πράκτορες, Ανάπτυξη Πολυπρακτορικών Συστημάτων  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Αξιολόγηση των Φοιτητών  Περιγραφή  Διαφάνειες σε ηλεκτρονική μορφή, εργαλεία Η/Υ &amp; Βιντεοπαρουσιάσεις.  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Εργαστηριακή Άσκηση13✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων39✓  Εκπόνηση μελέτης (project)56✓✓  Εξετάσεις3  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτές εξετάσεις με βάρος 70%. Δύο εργασίες με βάρος 15% έκαστη. Τα κριτήρια αξιολόγησης αναφέρονται στις ιστοσελίδες του μαθήματος.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  • Εισαγωγή στα Πολυπρακτορικά Συστήματα, M. Wooldridge, ΚΛΕΙΔΑΡΙΘΜΟΣ, ISBN: 9789604611256 • Συμπληρωματικές σημειώσεις (διαφάνειες μαθήματος).  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  • An Introduction to MultiAgent Systems, 2nd Edition, M. Wooldridge, Wiley, 2009. • Multiagent Systems: Algorithmic, Game-Theoretic, and Logical Foundations, Y. Shoham &amp; K. Leyton-Brown, Cambridge University Press, 2009  Τελευταία Επικαιροποίηση13-06-2017</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΔΙΑΣΦΑΛΙΣΗ ΠΟΙΟΤΗΤΑΣ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΔΙΑΣΦΑΛΙΣΗ ΠΟΙΟΤΗΤΑΣ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥ / SOFTWARE SYSTEMS QUALITY ASSURANCE  ΚωδικόςNIS-07-08  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΧρήστος Κατσάνος  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600014927    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 10  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΔΙΑΣΦΑΛΙΣΗ ΠΟΙΟΤΗΤΑΣ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΧρήστος Κατσάνος 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154363    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Εμβάθυνσης / Εμπέδωσης Γνώσεων  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154363  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: https://www.csd.auth.gr/studies/undergraduate/courses/  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=11058  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Βασικές γνώσεις προγραμματισμού  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Με την επιτυχή ολοκλήρωση του μαθήματος, ο φοιτητής αναμένεται να μπορεί: - Να αναγνωρίζει τις βασικές αρχές και τα θεμελιώδη χαρακτηριστικά της ποιοτικής ανάπτυξης συστημάτων λογισμικού. - Να περιγράφει μεθόδους διαχείρισης της ποιότητας έργων λογισμικού. - Να αναλύει διαδεδομένα μοντέλα και πρότυπα ποιότητας λoγισμικού, όπως είναι το ISO9126. - Να εφαρμόζει αποτελεσματικά τις σημαντικότερες τεχνικές ελέγχου της ποιότητας ενός συστήματος λογισμικού, όπως είναι δοκιμές ευχρηστίας. - Να χρησιμοποιεί καθιερωμένες μεθόδους μέτρησης και μετρικές της ποιότητας συστημάτων λογισμικού.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Εργασία σε διεθνές περιβάλλον  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  1. Εισαγωγή στην ποιότητα λογισμικού: ορισμός της ποιότητας, ιστορική αναδρομή, διαφορές της ποιότητας λογισμικού με την παραγωγή υλικών αγαθών, διαχείριση ολικής ποιότητας, στατιστικός έλεγχος ποιότητας. 2. Μοντέλα και πρότυπα ποιότητας λογισμικού: μοντέλο FCM, μοντέλο Boehm, πρότυπο ISO9126, μοντέλο FURPS, πρότυπο ISO25010, μοντέλα ποιότητας ανοικτού λογισμικού (π.χ. BRR, SQO-OSS, QualOSS). 3. Μετρήσεις και μετρικές ποιότητας λογισμικού: ορισμοί βασικών εννοιών, εσωτερικές και εξωτερικές μετρικές, είδη μετρικών, μεταμετρικές, μετρήσεις και μετρικές για παραμέτρους ποιότητας (π.χ. ευχρηστία, προσβασιμότητα). 4. Εσωτερικές μετρήσεις ποιότητας λογισμικού (Μέρος 1): μετρικές μεγέθους, δομής και δεδομένων, μετρικές LOC, μετρικές Halstead. 5. Εσωτερικές μετρήσεις ποιότητας λογισμικού (Μέρος 2): μετρικές πολυπλοκότητας, γράφος ελέγχου, η μετρική του McCabe. 6. Εξωτερικές μετρήσεις ποιότητας λογισμικού (Μέρος 1): μέθοδοι μοντελοποίησης, μέθοδοι επιθεώρησης από ειδικούς. 7. Εξωτερικές μετρήσεις ποιότητας λογισμικού (Μέρος 2): πειραματικές μέθοδοι, διερευνητικές μέθοδοι. 8. Εγκυροποίηση λογισμικού (Μέρος 1): ποιότητα στην εγκυροποίηση λογισμικού,επαλήθευση και επικύρωση, κατηγορίες τεχνικών εγκυροποίησης, στατική ανάλυση, περιήγησεις κώδικα, αναθεωρήσεις κώδικα, επιθεωρήσεις κώδικα, συμβολική εκτέλεση. 9. Εγκυροποίηση λογισμικού (Μέρος 2): ανάλυση κλάσεων ισοδυναμίας και οριακών τιμών, γράφημα αιτίου-αποτελέσματος, δοκιμή βασικών μονοπατιών, δοκιμή δομών επανάληψης, δοκιμή κάλυψης συνθηκών. 10. Εισαγωγή στη διαχείριση ανάπτυξης λογισμικού: ορισμοί βασικών εννοιών, ιδιαιτερότητες διαχείρισης έργων λογισμικού, η κρίση του λογισμικού, διαδικασίες διαχείρισης έργων 11. Τεχνικές διαχείρισης ανάπτυξης λογισμικου (Μέρος 1): δίκτυο δραστηριοτήτων έργου, διάγραμμα PERT, διάγραμμα Gantt. 12. Τεχνικές διαχείρισης ανάπτυξης λογισμικου (Μέρος 2): διαχείριση χρόνου και κόστους, διάγραμμα ανάθεσης προσωπικού, εκτίμηση παραγόντων, ανάλυση κινδύνου. 13. Επιλογή έργου λογισμικού και οικονομική ανάλυση: περίοδος αποπληρωμής, απόδοση επένδυσης, καθαρή παρούσα αξία, μοντέλα βαθμολόγησης, μικτά μοντέλα, δένδρα αποφάσεων.   Λέξεις Κλειδιά  Ποιότητα λογισμικού, Διαχείριση έργων λογισμικού, Πρότυπο ποιότητας, Δοκιμή λογισμικού, Μέτρηση ποιότητας, Μετρική ποιότητας  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Χρήση διαφανειών σε υπολογιστή στη διδασκαλία. Χρήση Συστήματος Διαχειρισης Μαθημάτων για την ανάρτηση του εκπαιδευτικού υλικού και την επικοινωνία με τους φοιτητές.  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων43✓✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών52✓✓  Εξετάσεις3✓✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Εξέταση μαθήματος (70%), Εργασίες μαθήματος (30%)  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Ξένος Μ. (2009). Ποιότητα λογισμικού. Γκοτσης Κων/νος &amp; ΣΙΑ Ε.Ε.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Βεσκούκης, Β., 2015. Στοιχεία τεχνολογίας λογισμικού. [ηλεκτρ. βιβλ.] Αθήνα:Σύνδεσμος Ελληνικών Ακαδημαϊκών Βιβλιοθηκών. Διαθέσιμο στο: http://hdl.handle.net/11419/3160 Laporte, C. Y., &amp; April, A. (2018). Software Quality Assurance (1 edition). Hoboken, NJ: Wiley-IEEE Computer Society Pr. Walkinshaw, N. (2017). Software Quality Assurance:  Τελευταία Επικαιροποίηση31-01-2020</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΜΟΝΤΕΛΟΠΟΙΗΣΗ ΚΑΙ ΠΡΟΣΟΜΟΙΩΣΗ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΩΝ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΜΟΝΤΕΛΟΠΟΙΗΣΗ ΚΑΙ ΠΡΟΣΟΜΟΙΩΣΗ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΩΝ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ / MODELING &amp; SIMULATION OF COMPUTER SYSTEMS  ΚωδικόςNNA-07-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΕλένη Καρατζά  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002919    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 3  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΕπιλογής745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΜΟΝΤΕΛΟΠΟΙΗΣΗ ΚΑΙ ΠΡΟΣΟΜΟΙΩΣΗ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΩΝ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΕλένη Καρατζά 26ωρ Πέτρος Νικοπολιτίδης 13ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600154443    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154443  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/auth/saml/login.php  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Βασικές γνώσεις προγραμματισμού, πιθανοτήτων και στατιστικής. Ευχέρεια στη μελέτη κειμένου στα Αγγλικά.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Κατανόηση των εννοιών της μοντελοποίησης και της προσομοίωσης. Εξοικείωση με πακέτα προσομοίωσης. Θεμελίωση υπόβαθρου για την μοντελοποίηση συστημάτων. Ανάπτυξη προ- σομοιωτών και χρήση πακέτων προσομοίωσης. Δυνατότητα επίλυσης ασκήσεων βάσει της διδαχθείσας θεωρίας.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Βασικές αρχές μοντελοποίησης και προσομοίωσης. Συστήματα, μοντέλα και προσομοίωση. Είδη προσομοίωσης. Προσομοίωση διακριτών γεγονότων. Μοντελοποίηση συστήματος ουρών. Μοντελοποίηση σύνθετων συστημάτων. Λογισμικό και εργαλεία προσομοίωσης. Η γλώσσα GPSS/H. Το πακέτο προσομοίωσης Simul8. Επιλογή κατανομών εισόδου. Δημιουργία τυχαίων αριθμών και τυχαίων παρατηρήσεων. Τεχνικές κατασκευής έγκυρων και αξιόπιστων μοντέλων προσομοίωσης. Ανάλυση δεδομένων εξόδου. Παράλληλη και κατανεμημένη προσομοίωση. Νέες προσεγγίσεις μοντελοποίησης και προσομοίωσης - Εφαρμογές.  Λέξεις Κλειδιά  Μοντελοποίηση, προσομοίωση  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Χρήση υπολογιστή για διδασκαλία Επικοινωνία του διδάσκοντα με τους φοιτητές μέσω eLearning.  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων57✓  Εκπόνηση μελέτης (project)30✓✓  Εξετάσεις3  Εξάσκηση στο εργαστήριο στη χρήση λογισμικού προσομοίωσης21✓✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτές εξετάσεις σε ποσοστό 80% του τελικού βαθμού, προγραμματιστική εργασία προσομοίωσης (project) 20% (θα υπολογίζεται με την προϋπόθεση το γραπτό της τελικής εξέτασης να έχει αξιολογηθεί με τουλάχιστον 4.5) .  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  • Μ. Ρουμελιώτης, Σ. Σουραβλάς, "Τεχνικές Προσομοίωσης", Εκδόσεις Τζιόλα, Θεσσαλονίκη, 2011. • Μ. Σφακιανάκης, "Προσομοίωση και Εφαρμογές", Εκδόσεις Πατάκη, Αθήνα 2001.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Ελένη Καρατζά, Διαφάνειες μαθημάτων, https://elearning.auth.gr/auth/saml/login.php. Averill M. Law, W. David Kelton, "Simulation modeling and Analysis", McGraw- Hill Higher Education, 2001. Jerry Banks, John S. Carson II, John Ngo Sy, "Getting Started with GPSS/H", Wolverine Software Corp., Annandale Va, 1995. Jerry Banks, Barry Nelson, John Carson, "Discrete-Event System Simulation", Prentice Hall, 1999. Stewart Robinson, "Simulation, The Practice of Model Development and Use", Wiley, 2007. Επιπρόσθετα ερευνητικά άρθρα.  Τελευταία Επικαιροποίηση17-10-2019</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΑΣΦΑΛΕΙΑ ΔΙΚΤΥΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΑΣΦΑΛΕΙΑ ΔΙΚΤΥΩΝ / NETWORK SECURITY  ΚωδικόςNNA-07-03  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΓεώργιος Παπαδημητρίου  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002923    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 12  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΑΣΦΑΛΕΙΑ ΔΙΚΤΥΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΠέτρος Νικοπολιτίδης 26ωρ Γεώργιος Παπαδημητρίου 26ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154444    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Γενικών Γνώσεων  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154444  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Εισαγωγή σε θέματα υποδομής στην ασφάλεια των δικτύων, αλγόριθμοι κρυπτογράφησης, ασφάλεια στο διαδίκτυο, ασφάλεια ασυρμάτων δικτύων. Ο φοιτητής θα αποκτήσει μια συνολική εικόνα του χώρου της ασφάλειας των δικτύων. Επίλυση ασκήσεων με βάση τη θεωρία που έχει διδαχθεί. Εργαστηριακές ασκήσεις σε θέματα ασφάλειας δικτύων.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εισαγωγή στην κρυπτογραφία, Συμμετρικοί αλγόριθμοι κρυπτογράφησης, ασύμμετροι αλγόριθμοι κρυπτογράφησης, πιστοποίηση αυθεντικότητας, ψηφιακές υπογραφές, το σύστημα πιστοποίησης αυθεντικότητας "Κέρβερος", ασφάλεια του εξυπηρέτη web, ασφάλεια του χρήστη, ασφάλεια ηλεκτρονικού ταχυδρομείου, ασφαλείς ηλεκτρονικές συναλλαγές, φράγματα ασφάλειας, ασφάλεια ασυρμάτων δικτύων.  Λέξεις Κλειδιά  ασφάλεια δικτύων, κρυπτογραφία  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Διαδραστικές ασκήσεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  H/Y και λογισμικό για εργαστηριακές ασκήσεις και laptop και προβολικό για τη διδασκαλία του μαθήματος. Χρηση πλατφόρμας blackboard για επικοινωνια με φοιτητες.  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓  Εργαστηριακή Άσκηση26✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων50✓  Εκπόνηση μελέτης (project)22✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Τα κριτήρια και τα βάρη αυτών αναγράφονται στην ιστοσελίδα του μαθήματος  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Συμπερασματική)   Άλλη / Άλλες (Συμπερασματική)   Τελευταία Επικαιροποίηση03-03-2017</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΟΠΤΙΚΗ ΜΕΤΑΓΩΓΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΟΠΤΙΚΗ ΜΕΤΑΓΩΓΗ / OPTICAL SWITCHING  ΚωδικόςNNA-07-04  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΝικόλαος Πλέρος  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002924    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 2  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΟΠΤΙΚΗ ΜΕΤΑΓΩΓΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΝικόλαος Πλέρος 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600154372    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154372  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=7811  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  βασικές έννοιες σημάτων και μετ/μού Fourier, βασικές έννοιες μετάδοσης αναλογικών και ψηφιακών σημάτων, βασικές έννοιες κυματοδήγησης σε οπτικές ίνες και ηλεκτρομαγνητικών πεδίων  Μαθησιακά Αποτελέσματα  εξοικείωση με γραμμικά και μη γραμμικά φαινόμενα οπτικών διατάξεων μεταγωγής, εισαγωγή σε οπτικές διατάξεις και αρχιτεκτονικές μεταγωγής και μετάδοσης, υπολογισμός παραμέτρων οπτικού δικτύου ανάλογα με τις απαιτήσεις του σε ποιότητα και ρυθμό λαθών, εξοικείωση με λογισμικό σχεδίασης οπτικών διατάξεων και δικτύων, απόκτηση ικανότητας σχεδίασης οπτικού δικτύου και διασύνδεσης οπτικών κόμβων  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αυτόνομη εργασία  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Θεωρία: Τύποι οπτικών δικτύων μεταγωγής, ανάγκες και προδιαγραφές αυτών. Χαρακτηρισμός οπτικής ζεύξης και ποιότητας σήματος, Bit Error Rate, διάγραμμα ματιού. Μη γραμμικά φαινόμενα σε οπτικές ζεύξεις, αυτοδιαμόρφωση φάσης και ετεροδιαμόρφωση φάσης σε οπτικές ίνες. Οπτικά συμβολομετρικά φίλτρα, οπτική διαμόρφωση με χρήση θερμο-οπτικού και ηλεκτρο-οπτικού φαινομένου. Αρχιτεκτονικές και τεχνολογίες πινάκων μεταγωγής, χαρακτηριστικά 2x2 μεταγωγικών στοιχείων, αρχιτεκτονική Benes, Clos, Butterfly, Spanke. Blocking και Non-Blocking μεταγωγείς, συστήματα δρομολογητών. Οπτικά 2x2 μεταγωγικά στοιχεία. Είδη οπτικής μεταγωγής, πλεονεκτήματα και εφαρμογές αυτών. Τύποι και τεχνολογία οπτικών μεταγωγικών διατάξεων, βασικές αρχές λειτουργίας τους. Οπτική μεταγωγή κυκλώματος: αρχιτεκτονικές και δομικά στοιχεία δρομολόγησης μήκους κύματος. Οπτική μεταγωγή πακέτων: κατηγορίες δικτύων μεταγωγής πακέτων, τεχνικές διευθυνσιοδότησης, αρχιτεκτονικές και τεχνολογία οπτικών κόμβων, οπτική μεταγωγή ετικέτας. Συστήματα συγχρονισμού, επεξεργασίας επικεφαλίδας, δρομολόγησης και αναγέννησης σε έναν οπτικό κόμβο. Οπτικά ολοκληρωμένα κυκλώματα δρομολογητών. Οπτική μεταγωγή σε μητροπολιτικά δίκτυα. Οπτική μεταγωγή σε DataCenters και σε αρχιτεκτονικές πολυ-επεξεργαστών (Network-on-Chip). Εργαστήριο (15 ώρες στις εξής ενότητες): 1) πειραματικό εργαστήριο χαρακτηρισμού οπτικών ζεύξεων, 2) εργαστήριο προσομοίωσης σε περιβάλλον SIMULINK για οπτικές ζεύξεις που περιλαμβάνουν απώλειες+διασπορά+μη γραμμικά φαινόμενα, 3) πειραματικό εργαστήριο σε οπτικούς διαμορφωτές και σε διαμόρφωση οπτικών σημάτων, 4) πειραματικό εργαστήριο σε 2x2 οπτικούς μεταγωγείς.   Λέξεις Κλειδιά  οπτικές επικοινωνίες, οπτικές ίνες, οπτικά δίκτυα  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Διαδραστικές ασκήσεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις24✓  Εργαστηριακή Άσκηση15✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων60✓  Εκπόνηση μελέτης (project)51✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτές εξετάσεις (80%) και εργασία (20%)  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  ΣΥΣΤΗΜΑTA ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΩΝ ΜΕ ΟΠΤΙΚΕΣ ΙΝΕΣ, G. Agrawal, ΤΖΙΟΛΑ, ΘΕΣ/ΝΙΚΗ, 2011  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  OPTICAL FIBER COMMUNICATION SYSTEMS, G. Agrawal, ΤΖΙΟLΑS PUBLISHER, THESSALONIKI, 2011  Τελευταία Επικαιροποίηση19-10-2018</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΑΣΥΡΜΑΤΑ ΔΙΚΤΥΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΑΣΥΡΜΑΤΑ ΔΙΚΤΥΑ / WIRELESS NETWORKS  ΚωδικόςNNA-07-06  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΠέτρος Νικοπολιτίδης  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002926    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 13  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΑΣΥΡΜΑΤΑ ΔΙΚΤΥΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΠέτρος Νικοπολιτίδης 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600154446    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Γενικών Γνώσεων  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154446  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Εισαγωγή στα ασύρματα δίκτυα, βασικά θέματα υποδομής στο φυσικό επίπεδο, το υπο- επίπεδο MAC, τα επίπεδα δικτύου και μεταφοράς, ανάλυση και εμβάθυνση σε υπάρχουσες τεχνολογίες και πρότυπα ασυρμάτων δικτύων. Ο φοιτητής θα αποκτήσει μια συνολική εικόνα του χώρου των ασυρμάτων δικτύων. Επίλυση ασκήσεων με βάση τη θεωρία που έχει διδαχθεί. Εργαστηριακές ασκήσεις με τη χρήση προσομοιωτών για πρωτόκολλα ασυρμάτων δικτύων.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Επίδειξη κοινωνικής, επαγγελματικής και ηθικής υπευθυνότητας και ευαισθησίας σε θέματα φύλου  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εισαγωγή, το φυσικό επίπεδο στις ασύρματες επικοινωνίες, το υπο-επίπεδο MAC, κυψελλωτά δίκτυα δεύτερης και τρίτης γενιάς, ασύρματα τοπικά δίκτυα, ασύρματα δίκτυα προσωπικής περιοχής, ασύρματα δίκτυα ευρείας περιοχής, δορυφορικά επικοινωνιακά συστήματα, αλγόριθμοι δρομολόγησης σε ad-hoc δίκτυα, MobileIP, TCP σε ασύρματα δίκτυα, συστήμα-τα εκπομπής μέσω προώθησης.  Λέξεις Κλειδιά  ασυρματα δικτυα, ασυρματα τοπικα δικτυα, κυψελοειδής τηλεφωνια  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Διαδραστικές ασκήσεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  H/Y και λογισμικό για εργαστηριακές ασκήσεις και laptop και προβολικό για τη διδασκαλία του μαθήματος. Χρηση πλατφόρμας blackboard για επικοινωνια με φοιτητες.  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Εργαστηριακή Άσκηση13✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων42  Εκπόνηση μελέτης (project)56✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Τα κριτήρια και τα βάρη αυτών αναγράφονται στην ιστοσελίδα του μαθήματος  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Συμπερασματική)   Άλλη / Άλλες (Συμπερασματική)   Τελευταία Επικαιροποίηση03-03-2017</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΨΗΦΙΑΚΑ ΗΛΕΚΤΡΟΝΙΚΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΨΗΦΙΑΚΑ ΗΛΕΚΤΡΟΝΙΚΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ / DIGITAL ELECTRONIC SYSTEMS  ΚωδικόςNNA-07-08  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΝικόλαος Κονοφάος  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002928    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 2  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΕπιλογής745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΨΗΦΙΑΚΑ ΗΛΕΚΤΡΟΝΙΚΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΝικόλαος Κονοφάος 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154447    Τύπος Μαθήματος  Γενικών Γνώσεων  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154447  Άλλη 1: http://pileas.csd.auth.gr/course/view.php?id=137  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Με την επιτυχή ολοκλήρωση του μαθήματος, οι φοιτητές θα: 1. Κατανοούν την δομή και λειτουργία βασικών ψηφιακών κυκλωμάτων και συστημάτων. 2. Γνωρίζουν να σχεδιάζουν και να ελέγχουν την λειτουργία αυτών. 3. Χρησιμοποιούν τεχνικές σχεδίασης ειδικών σκοπών, όπως της χαμηλής κατανάλωσης ενέργειας. 4. κατανοούν τις λειτουργίες του μικροεπεξεργαστή και της μνήμης ενός Η/Υ.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Περιεχόμενο Μαθήματος  Αρχές λειτουργίας ψηφιακών κυκλωμάτων. Ψηφιακά συστήματα. Γλώσσες περιγραφής υλικού (Verilog, VHDL κλπ). Βασικά κυκλώματα μεγάλης κλίμακας ολοκλήρωσης (αθροιστές, κωδικοποιητές και αποκωδικοποιητές, συγκριτές, πολυπλέκτες, καταχωρητές, ROM, μετρητές). Τεχνικές σχεδίασης κυκλωμάτων για ελεγξιμότητα και για χαμηλή κατανάλωση ισχύος. Βασικά στοιχεία μικροεπεξεργαστή. Μνήμες RAM &amp; ROM.  Λέξεις Κλειδιά  Ψηφιακά κυκλώματα, ψηφιακά συστήματα, γλώσσες περιγραφής υλικού, σχεδίαση κυκλωμάτων, τεχνικές σχεδίασης, μικροεπεξεργαστής, μνήμη.  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Πολυμεσικό υλικό  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓✓  Φροντιστήριο13✓✓  Εκπόνηση μελέτης (project)56  Εξετάσεις3  Βιβλιογραφική αναζήτηση39  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. Βιβλίο [18548949]: Ψηφιακά Ηλεκτρονικά, Kleitz W. 2. Βιβλίο [18548869]: Ψηφιακά Συστήματα, Σουραβλάς Σταύρος Ι.,Ρουμελιώτης Μάνος 3. Βιβλίο [18548944]: Σχεδίαση Ψηφιακών Συστημάτων με τη Γλώσσα VHDL, Brown, Vranesic  Τελευταία Επικαιροποίηση11-04-2019</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΟΠΤΙΚΑ ΔΙΚΤΥΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΟΠΤΙΚΑ ΔΙΚΤΥΑ / OPTICAL NETWORKS  ΚωδικόςNNA-07-09  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΓεώργιος Παπαδημητρίου  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600000309    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 7  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΟΠΤΙΚΑ ΔΙΚΤΥΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΓεώργιος Παπαδημητρίου 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600154373    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154373  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=5936  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνώσεις: Κατάρτιση των φοιτητών σε βασικές γνώσεις οπτικών δικτύων. Δεξιότητες: Εξοικείωση με οπτικά δίκτυα. Επίλυση Εργαστηριακών Ασκήσεων, Αναζήτηση βιβλιογραφικών πληροφοριών. Παρουσίαση εργασίας (ικανότητα επικοινωνίας, σωστή χρήση τεχνικών παρουσίασης, εξοικείωση με ερωτήσεις από το κοινό).   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Δίκτυα οπτικών ινών, οι εφαρμογές και οι απαιτήσεις τους. Οπτικά Δίκτυα (Τοπικά, Μητροπολιτικά, Ευρείας Περιοχής), Οπτική Μεταγωγή.  Λέξεις Κλειδιά  Οπτικά Δίκτυα (LANs, MANs, WANs), Οπτικη Μεταγωγή.  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Διαδραστικές ασκήσεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Χρήση υπολογιστή στις εργαστηριακές ασκήσεις. Χρήση υπολογιστή και προβολικού για τη διδασκαλία του μαθήματος.   Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις26✓✓  Εργαστηριακή Άσκηση24✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων50✓✓  Εκπόνηση μελέτης (project)25✓✓  Σύνολο125    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Η αξιολόγηση του μαθήματος γίνεται με τους παρακάτω τρόπους: • Γραπτή εξέταση που συνεισφέρει το 80% του βαθμού του μαθήματος, • Εργαστηριακές ασκήσεις/Εργασία σε ομάδες και παρουσίαση της εργασίας στην τάξη που συνεισφέρει το 20% του βαθμού.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  OΠΤΙΚΑ ΔΙΚΤΥΑ ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑΣ WDM: ΤΟΠΙΚΑ ΚΑΙ ΜΗΤΡΟΠΟΛΗΤΙΚΑ ΔΙΚΤΥΑ (Μεταφρασμένο), G.I.Papadimitriou, P.A.Tsimoulas, M.S.Obaidat, A.S.Pomportsis, KΛΕΙΔΑΡΙΘΜΟΣ, 2005, Αθήνα.  Τελευταία Επικαιροποίηση15-10-2015</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΦΩΤΟΝΙΚΗ ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΦΩΤΟΝΙΚΗ ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑ / PHOTONIC TECHNOLOGY  ΚωδικόςNNA-08-04  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΑμαλία Μήλιου  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600000310    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 3  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΦΩΤΟΝΙΚΗ ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΑμαλία Μήλιου 52ωρ Νικόλαος Πλέρος 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154374    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154374  eLearning (Moodle):   Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνώσεις: Κατάρτιση των φοιτητών σε βασικές γνώσεις συστημάτων οπτικών επικοινωνιών. Οπτικές ίνες, Οπτικοί πομποί, δέκτες και ενισχυτές. Δεξιότητες: Απόκτηση ικανότητας αναγνώρισης και επιλογής χαρακτηριστικών οπτικών διατάξεων και ινών ανάλογα με τις ανάγκες της εκάστοτε εφαρμογής. Επίλυση Ασκήσεων, Αναζήτηση βιβλιογραφικών πληροφοριών. Παρουσίαση εργασίας (ικανότητα επικοινωνίας, σωστή χρήση τεχνικών παρουσίασης, εξοικείωση με ερωτήσεις από το κοινό).   Γενικές Ικανότητες  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Σεβασμός στη διαφορετικότητα και στην πολυπολιτισμικότητα  Σεβασμός στο φυσικό περιβάλλον  Επίδειξη κοινωνικής, επαγγελματικής και ηθικής υπευθυνότητας και ευαισθησίας σε θέματα φύλου  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Το μάθημα περιλαμβάνει στοιχεία φυσικής ημιαγωγών (ελεύθερα ηλεκτρόνια, ενεργειακές ζώνες και φορείς φορτίου, ημιαγωγικά υλικά για οπτοηλεκτονικές διατάξεις), οπτικές ιδιότητες ημιαγωγών (δημιουργία/ επανασύνδεση/έγχυση φορέων, απορρόφηση και εκπομπή φωτονίων μέσω διαζωνικών μεταβάσεων), επαφές p-n, θεωρία οπτικής κυματοδήγησης, ημιαγωγικές διατάξεις, θεωρία για οπτικούς ημιαγώγιμους ενισχυτές (συντελεστής απολαβής, μέθοδοι άντλησης, ετεροδομές) και οπτικούς ενισχυτές ντοπαρισμένης ίνας ερβίου και τα μη γραμμικά φαινόμενα που τους συνοδεύουν, ημιαγωγικά lasers (συνθήκη κατωφλίου, κριτήρια απόδοσης, φασματική κατανομή,εξισώσεις κατάστασης)αλλά και φωτοφωρατές (φωτοαγωγοί, φωτοδίοδοι (p-n, p-i-n, χιονοστιβάδας))καθώς και οπτικούς διαμορφωτές. Επίσης η ύλη συμπεριλαμβάνει και θεωρία για τις οπτικές ίνες και τα μη γραμμικά φαινόμενα (διασπορά, φαινόμενο μίξης τεσσάρων φωτονίων κτλ.)αλλά και βασικές γνώσεις για οπτικές ζεύξεις με τεχνική πολυπλεξίας διαίρεσης μήκους κύματος WDM και μετρικά υποβάθμισης του οπτικού σήματος. ΕΡΓΑΣΤΗΡΙΟ: Εισαγωγή στο λογισμικό προσωμοίωσης φωτονικών κυκλωμάτων VPI. Χαρακτηρισμός ποιότητας σήματος (με παλμογεννήτρια και παλμογράφο). Εργαστήριο οπτικών ενεργών και παθητικών διατάξεων (πομποί, ενισχυτές κτλ.)   Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις50  Εργαστηριακή Άσκηση25  Συγγραφή εργασίας / εργασιών25  Εξετάσεις50  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Η αξιολόγηση του μαθήματος γίνεται με τους παρακάτω τρόπους: • Γραπτή εξέταση που συνεισφέρει το 80% του βαθμού του μαθήματος, • Εργαστηριακή άσκηση θα μετρήσει για 20% του βαθμού, • Eπίλυση ασκήσεων στο σπίτι θα μετρήσει για επιπλέον βαθμό 10%.   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  ΙΝΟΟΠΤΙΚΕΣ ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΕΣ, ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑ – ΕΦΑΡΜΟΓΕΣ Εκδόσεις Τζιόλα  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  1. “Optical Networks”,R. Ramaswami and Kumar N. Sivarajan, Morgan Kaufmann Publications 2. ¨Δίκτυα Οπτικών Ινών¨, Paul Green, Μετάφραση Καρούμπαλου, Εκδόσεις Παπασωτηρίου 3. "Optical Communication System¨, John Gowar, Prentice Hall Publications  Τελευταία Επικαιροποίηση02-02-2020</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΜΙΚΡΟΕΠΕΞΕΡΓΑΣΤΕΣ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΜΙΚΡΟΕΠΕΞΕΡΓΑΣΤΕΣ / MICROPROCESSORS  ΚωδικόςNNA-08-07  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΓεώργιος Κεραμίδας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600018372    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 7  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΜΙΚΡΟΕΠΕΞΕΡΓΑΣΤΕΣ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΓεώργιος Κεραμίδας 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154366    Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154366  Στον ιστοχώρο του Τμήματος:   eLearning (Moodle):   Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Με την επιτυχή ολοκλήρωση του μαθήματος οι φοιτητές θα: 1. Γνωρίζουν την αρχιτεκτονική των 8-bit, 16-bit, 32-bit και 64-bit επεξεργαστών 2. Γνωρίζουν το προγραμματιστικό μοντέλο και την αρχιτεκτονική σε επίπεδο συνόλου εντολών των επεξεργαστών 80386, 80486 και Pentium (x86). 3. Μπορούν να προγραμματίσουν σε γλώσσα Assembly ακολουθώντας το δομημένο τρόπο προγραμματισμού 4. Μπορούν να δημιουργήσουν προγράμματα που αποτελούνται από αρχεία C και Assembly 5. Μπορούν να προγραμματίσουν με τους συμβολο-μεταφραστές MASM και NASM 6. Κατανοούν την διεπαφή με το λειτουργικό σύστημα (διαχείριση αρχείων, Ι/Ο) σε DOS, Win32 και Linux. 7. Κατανοούν τις έννοιες πραγματικός (real-mode) και προστατευμένος (protected-mode) τρόπος λειτουργίας και αναφορών στην μνήμη (flat memory model) 8. Μπορούν να δημιουργήσουν προγράμματα με χρήση εντολών SIMD (SSE, SSE2, AVX, AVX-512)   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Εργασία σε διεθνές περιβάλλον  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εξέλιξη των επεξεργαστών της εταιρίας Intel. (Mικρο-)αρχιτεκτονική των επεξεργαστών 8085 και 8086. Δομή διαύλων, μνημών και διασύνδεση. Εντολές Assembly, κύκλοι μηχανής και διαγράμματα χρονισμού. Μοντέλο Προγραμματισμού. Γλώσσα Assembly (δήλωση μεταβλητών, εντολές μεταφοράς και αναφοράς στην μνήμη, αριθμητικές/λογικές εντολές, εντολές κινητής υποδιαστολής, εντολές ελέγχου, διαχείριση στοίβας και κάλεσμα υπορουτινών). Ο συμβολομετάφραστής MASM (directives, segments, macros). Δομημένος τρόπος προγραμματισμού και τρόποι διαχείρισης συμβολοσειρών, πινάκων και δεικτών σε επίπεδο assembly. Διεπαφή με το λειτουργικό σύστημα (διαχείρηση αρχείων, Ι/Ο) σε DOS, Win32 και Linux. Εισαγωγή στον 80386, 80486 και Pentium (x86). Πραγματικός (real-mode) και προστατευμένος (protected-mode) τρόπος λειτουργίας και αναφορών στην μνήμη (flat memory model). Κάλεσμα υπορουτινών σε 80386 (call, ret, stack frames). Εντολές και καταχωρητές τύπου SIMD (Single Instruction Multiple Data) και παραδείγματα με χρήση εντολών ΜΜΧ και SSE. Επιτάχυνση εφαρμογών με χρήση εντολών SIMD και AVX. SSE και AVX Intrisics. Το μάθημα συνοδεύεται από επιλεγμένες εργασίες στις οποίες γίνεται υλοποίηση συγκεκριμένων εφαρμογών σε γλώσσα Assembly x86 καθώς και στην διασύνδενση των γλωσσών προγραμματισμού C-assembly.  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Φροντιστήριο13✓  Εκπόνηση μελέτης (project)56✓  Εξετάσεις3  Βιβλιογραφική αναζήτηση39  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Βιβλίο [22768243]: Μικροεπεξεργαστές και Σχεδιασμός Μικροϋπολογιστικών Συστημάτων, Νικόλαος Χ. Πετρέλλης, Γεώργιος Φ. Αλεξίου Βιβλίο [45348]: Συστήματα Μικροϋπολογιστών, ΤΟΜΟΣ Ι: Μικροεπεξεργαστές 80x86 Pentium και ARM, Πεκμεστζή Κιαμάλ  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Σημειώσεις διδάσκοντα  Τελευταία Επικαιροποίηση27-01-2020</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item></items></DEiXToExtractedContent>
