<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<DEiXToExtractedContent><items><item><course>ΨΗΦΙΑΚΗ ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΕΙΚΟΝΑΣ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΨΗΦΙΑΚΗ ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΕΙΚΟΝΑΣ / DIGITAL IMAGE PROCESSING  ΚωδικόςNDM-07-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό, 2ος / Μεταπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΙωάννης Πήτας  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002971    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 8  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΜΣ ΨΗΦΙΑΚΑ ΜΕΣΑ - ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΝΟΗΜΟΣΥΝΗ (2018 εως σημερα) ΜΦΕγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚΟΡΜΟΣΠροπτυχιακό110    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΜΣ ΨΗΦΙΑΚΑ ΜΕΣΑ - ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΝΟΗΜΟΣΥΝΗ (2018 έως σήμερα) ΠΦΕγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚΟΡΜΟΣΠροαπαιτούμενο Προπτυχιακού115    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ Τμήμα Μαθηματικών (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚορμόςΕλεύθερη Επιλογή745      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΨΗΦΙΑΚΗ ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΕΙΚΟΝΑΣ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΙωάννης Πήτας 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154402    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154402  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://pileas.csd.auth.gr/course/view.php?id=57  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8154  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Βασικές γνώσεις εφαρμοσμένων μαθηματικών και ψηφιακής επεξεργασίας σήματος. Γνώ-σεις προγραμματισμού C/C++ ή MATLAB. Ευχέρεια στην μελέτη επιστημονικών κειμένων στα Αγγλικά.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  α) Μαθησιακοί στόχοι: Εμπέδωση των βασικών εννοιών και αλγορίθμων ψηφιακής επεξεργασίας εικόνας, όπως ψηφιοποίηση εικόνας, βελτίωση ποιότητας εικόνας, ανάλυση εικόνας, συμπίεση/αποθήκευση ψηφιακών εικόνων καθώς και περιγραφή σχημάτων, με εφαρμογές στην βιολογία/ιατρική, τηλεπισκόπηση/γεωγραφικά συστήματα, μετάδοση εικόνων και διαδικτυακές εφαρμογές, εκτύπωση/επίδειξη εικόνων. Εκτεταμένη έκθεση σε προγραμματισμό C/C++ ή MATLAB για ψηφιακή επεξεργασίας εικόνας. Εξοικείωση με προγραμματιστικά περιβάλλοντα και πακέτα, όπως MATLAB toolboxes και Photoshop. β) Δεξιότητες: Θεμελίωση υποβάθρου για την περαιτέρω μελέτη προβλημάτων και εφαρμογών ψηφιακής επεξεργασίας εικόνας. Απόκτηση ικανότητας χρήσης και ανάπτυξης αλγορίθμων ψηφιακής επεξεργασίας και ανάλυσης εικόνας, καθώς και συμπίεσης/αποθήκευσης ψηφιακών εικόνων με εφαρμογές στην βιολογία/ιατρική, τηλεπισκόπηση/γεωγραφικά συστήματα, μετάδοση εικόνων και διαδικτυακές εφαρμογές, εκτύπωση/επίδειξη εικόνων. Όξυνση αναλυτικών και προγραμματιστικών δεξιοτήτων. Ικανότητα ανάπτυξης βασικών εφαρμογών ψηφιακής επεξεργασίας εικόνας με χρήση C/C++ ή MATLAB.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εισαγωγή στην Ψηφιακή Επεξεργασία Εικόνας. Ψηφιακή Καταγραφή Εικόνας. Βελτίωση της ποιότητας εικόνας. Αποκατάσταση εικόνας. Συμπίεση ψηφιακής εικόνας και σχετικά πρότυπα (πχ. JPEG/JPEG2000). Αλγόριθμοι ανίχνευσης ακμών. Κατάτμηση εικόνας. Περιγραφή σχήματος. Εργασίες προγραμματισμού ψηφιακής επεξεργασίας εικόνας σε C/C++ ή MATLAB. Βιβλιογραφικές εργασίες.  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις114✓✓  Εκπόνηση μελέτης (project)21✓  Εξετάσεις15✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτή εξέταση και βιβλιογραφικές ή προγραμματιστικές εργασίες ή προόδους ή παρουσιάσεις στις οποίες οι φοιτητές εξετάζονται και δίνουν μέχρι 2-4 προσθετικές μονάδες (αν ο βαθμός γραπτής εξέτασης είναι τουλάχιστον 4).  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Πήτας Ι. «Ψηφιακή Επεξεργασία Εικόνας», Θεσσαλονίκη, 2010. Παπαμάρκος Ν. «Ψηφιακή Επεξεργασία και Ανάλυση Εικόνας», Εκδόσεις Ν. Παπαμαρκος, Αθήνα, 2010.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  I. Pitas, "Digital Image Processing Algorithms and Aplications", Wiley Inter-Science, 2000. William K. Pratt,"Digital image processing", John Wiley &amp; Sons, 2007 3) R. C. Gonzalez, R.E. Woods,"Digital image processing", Addison-Welsey, 2007.  Τελευταία Επικαιροποίηση03-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΨΗΦΙΑΚΗ ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΟΜΙΛΙΑΣ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΨΗΦΙΑΚΗ ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΟΜΙΛΙΑΣ / DISCRETE-TIME SPEECH PROCESSING  ΚωδικόςNDM-07-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό, 2ος / Μεταπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΚωνσταντίνος Κοτρόπουλος  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002974    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 2  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΜΣ Τμήμα Πολιτικών Επιστημών (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚΟΡΜΟΣΠρόγραμμα Ανταλλαγής215  ΠΟΛΙΤΙΚΗ ΘΕΩΡΙΑ ΚΑΙ ΦΙΛΟΣΟΦΙΑΠρόγραμμα Ανταλλαγής215  ΠΟΛΙΤΙΚΗ ΑΝΑΛΥΣΗΠρόγραμμα Ανταλλαγής215  ΠΟΛΙΤΙΚΗ ΙΣΤΟΡΙΑ ΚΑΙ ΣΤΡΑΤΗΓΙΚΕΣ ΣΠΟΥΔΕΣΠρόγραμμα Ανταλλαγής215  ΔΙΑΚΥΒΕΡΝΗΣΗΠρόγραμμα Ανταλλαγής215      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΨΗΦΙΑΚΗ ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΟΜΙΛΙΑΣ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΚωνσταντίνος Κοτρόπουλος 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154403    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Κατηγορία Μαθήματος  Γενικού Υποβάθρου  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154403  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8156  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Προϋποτίθεται προγραμματιστική ικανότητα. Πλην της αυτονόητης κατανόησης εννοιών και τεχνικών από τα Σήματα-Συστήματα, Ψηφιακή Επεξεργασία Σήματος, Επεξεργασία Στοχαστικού Σήματος, Αναγνώριση Προτύπων, προηγούμενη έκθεση σ' ένα μάθημα Μερικών Διαφορικών Εξισώσεων βοηθά στη γρηγορότερη αφομοίωση των εννοιών και την επιτυχέστερη τριβή με το αντικείμενο  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνωστικοί: Εξοικείωση με τεχνικές βραχυχρόνιας επεξεργασίας σημάτων. Έκθεση σε στοιχειώδεις γνώσεις της επιστήμης της ομιλίας. Θεμελίωση της ανάλυση γραμμικής πρόβλεψης. Κατανόηση των τεχνικών εξαγωγής χαρακτηριστικών γνωρισμάτων για την αντιμετώπιση του προβλήματος αναγνώρισης ομιλίας υπό το πρίσμα της αναγνώρισης προτύπων. Δεξιότητες: Θεμελίωση υποβάθρου για τη σπουδή της αναγνώρισης και σύνθεσης ομιλίας και τριβής με τη γλωσσική τεχνολογία. Απόκτηση των αναγκαίων αναλυτικών και προγραμματιστικών δεξιοτήτων. Κριτική αξιοποίηση γνώσεων από το σύνολο του προπτυχιακού προγράμματος σπουδών στην επεξεργασία της ομιλίας. Ανάπτυξη συστήματος αναγνώρισης μεμονωμένων λέξεων από τον προφορικό λόγο.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Ανατομία και φυσιολογία του συστήματος παραγωγής ομιλίας. Φωνητική και φωνολογία. Μοντελοποίηση του συστήματος παραγωγής ομιλίας. Βραχυχρόνια επεξεργασία ομιλίας. Ανάλυση Γραμμικής Πρόβλεψης. Ανάλυση χάσματος (cepstral analysis). Δυναμική χρονική κλιμάκωση (dynamic time warping).  Λέξεις Κλειδιά  Φωνητική, Παραγωγή Ομιλίας, Βραχυχρόνια Επεξεργασία Ομιλίας, Ανάλυση Γραμμικής Πρόβλεψης, Χασματική Ανάλυση, Δυναμική Χρονική Κλιμάκωση  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Διαφάνεις σε ηλεκτρονική μορφή, MATLAB demos.  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις60✓✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων15✓✓  Φροντιστήριο15✓✓✓  Εκπόνηση μελέτης (project)30✓✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών15  Εξετάσεις15✓✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  α1. Η παρακολούθηση των διαλέξεων και η ενεργός συμμετοχή σ' αυτές είναι υποχρεωτική. Ανεκτός αριθμός απουσιών: το πολύ 30% του συνολικού εκπαιδευτικού προγράμματος. Υπέρβαση του ανεκτού αριθμού απουσιών συνεπάγεται αυτομάτως την αποτυχία του φοιτητή στο μάθημα. α2. Στο μάθημα προσφέρονται υποχρεωτικές βιβλιογραφικές και προγραμματιστικές εργασίες. Οι βιβλιογραφικές εργασίες αφορούν τη συγγραφή δοκιμίων σχετικών με τις διάφορες φάσεις της ψηφιακής επεξεργασίας του σήματος της ομιλίας, των διαδικασιών αναγνώρισης ομιλίας και ομιλητών καθώς και της στατιστικής μοντελοποίησης της γλώσσας. Οι προγραμματιστικές ασκήσεις αφορούν την ανάπτυξη εφαρμογών σχετικών με την μοντελοποίηση του συστήματος παραγωγής ανθρώπινης ομιλίας, την κατάτμηση σήματος ομιλίας, την προέμφαση, την εφαρμογή βραχυχρόνιων μετασχηματισμών, την ανάλυση γραμμικής πρόβλεψης, την ομομορφική επεξεργασία του σήματος ομιλίας, τη δυναμική χρονική κλιμάκωση. Οι φοιτητές καλούνται να αναπτύξουν κώδικα σε MATLAB ή python. Σε κάθε φοιτητή ανατίθεται μια (1) βιβλιογραφική και μια (1) συναφής προγραμματιστική εργασία. Η ανακοίνωση της ανάθεσης εργασιών στους φοιτητές γίνεται στη σελίδα του μαθήματος στον ΠΗΛΕΑ http://pileas.csd.auth.gr. α3. Στο μάθημα οργανώνονται δύο γραπτές πρόοδοι υπό τον τύπο σύντομων απαντήσεων σε 10-15 ερωτήματα/προβλήματα που καλύπτουν τη διδαχθείσα ύλη. Η πρώτη πρόοδος οργανώνεται την 8η εβδομάδα και η δεύτερη πρόοδος εντός της εξεταστικής περιόδου. Ο τελικός βαθμός προκύπτει κατά 10% από την αξιολόγηση της βιβλιογραφικής εργασίας, 50% από την αξιολόγηση της υπολογιστικής εργασίας και την παρουσίαση των αποτελεσμάτων της και 40% από τις επιδόσεις στις γραπτές προόδους. Οι φοιτητές προάγονται, εφόσον ο τελικός βαθμός είναι μεγαλύτερος ή ίσος του πέντε (5). Λεπτομέρειες επί της διαδικασίας παρατίθενται στον ΠΗΛΕΑ, οι οποίες καταργούν κάθε άλλη ρύθμιση.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Rabiner, L. R., and Schafer, R. W. (επιμ. μτφ. Α. Πικράκης) «Ψηφιακή Επεξεργασία Φωνής», Broken Hill Publishers LTD, Λευκωσία Κύπρος 2012. McClellan J., Schafer R., Yoder M. (μτφ. Ε. Ζ. Ψαράκης) «Θεμελιώδεις Έννοιες της Επεξεργασίας Σημάτων», Εκδόσεις Άγγελος Γκότσης, Πάτρα 2006  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Σημειώσεις σε ηλεκτρονική μορφή του διδάσκοντος και επιμέλεια διαφανειών από διδασκαλία αντίστοιχου μαθήματος σε πανεπιστήμια του εξωτερικού. Ενδεικτικoί τίτλοι. Πλήρης κατάλογος στην ιστοσελίδα του μαθήματος: J. R. Deller, J. G. Proakis, and J. H. L. Hansen, Discrete-Time Processing of Speech Signals. New York, Ν.Y.: Wiley-IEEE, 1999. D. Jurafsky and J. H. Martin, Speech and Language Processing, 2/e. Upper Saddle River, N.J.: Pearson Education-Prentice Hall, 2009. T. F. Quartieri, Discrete-Time Speech Signal Processing: Principles and Practice. Upper Saddle River, N.J.: Pearson Education-Prentice Hall, 2002. X. Huang, A. Acero, and H. -S. Hon, Spoken Language Processing. Upper Saddle River, N.J.: Pearson Education-Prentice Hall, 2001. L. R. Rabiner and R. W. Schafer, Theory and Applications of Digital Speech Processing. Upper Saddle River, N.J.: Pearson Education-Prentice Hall, 2011. T. Dutoit and F. Marques, Applied Signal Processing. A MATLAB-Based Proof of Concept. New York, N.Y.: Springer, 2009 (πρόσβαση στο e-book μέσω του www.lib.auth.gr)  Τελευταία Επικαιροποίηση29-01-2020</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΝΕΥΡΩΝΙΚΑ ΔΙΚΤΥΑ - ΒΑΘΙΑ ΜΑΘΗΣΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΝΕΥΡΩΝΙΚΑ ΔΙΚΤΥΑ - ΒΑΘΙΑ ΜΑΘΗΣΗ / NEURAL NETWORKS - DEEP LEARNING  ΚωδικόςNDM-07-05  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΑναστάσιος Τέφας  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600016578    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 22  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ Τμήμα Μαθηματικών (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 5  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚορμόςΕλεύθερη Επιλογή535      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΝΕΥΡΩΝΙΚΑ ΔΙΚΤΥΑ - ΒΑΘΙΑ ΜΑΘΗΣΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΑναστάσιος Τέφας 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154361    Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154361  Τελευταία Επικαιροποίηση-</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΜΟΝΤΕΛΟΠΟΙΗΣΗ - ΨΗΦΙΑΚΗ ΣΥΝΘΕΣΗ ΕΙΚΟΝΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΜΟΝΤΕΛΟΠΟΙΗΣΗ - ΨΗΦΙΑΚΗ ΣΥΝΘΕΣΗ ΕΙΚΟΝΩΝ / MODELLING/DIGITAL IMAGE SYNTHESIS  ΚωδικόςNDM-08-03  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΝικόλαος Νικολαΐδης  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002982    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 8  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ Τμήμα Μαθηματικών (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 3  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚορμόςΕλεύθερη Επιλογή745      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΜΟΝΤΕΛΟΠΟΙΗΣΗ - ΨΗΦΙΑΚΗ ΣΥΝΘΕΣΗ ΕΙΚΟΝΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΝικόλαος Νικολαΐδης 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600154407    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Εμβάθυνσης / Εμπέδωσης Γνώσεων  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154407  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8172  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Γνώσεις γραφικών. Βασικές γνώσεις γραμμικής άλγεβρας και γεωμετρίας. Γνώσεις προγραμματισμού. Ευχέρεια στην μελέτη επιστημονικών κειμένων στα Αγγλικά.   Μαθησιακά Αποτελέσματα  α) Μαθησιακοί στόχοι: Εμπέδωση τεχνικών γεωμετρικής μοντελοποίησης, στοιχειωδών τεχνικών κινούμενων γραφικών, συναρτησιακών μεθόδων γραφικών και προχωρημένων τεχνικών απεικόνισης με εφαρμογές σε τομείς όπως οι ταινίες κινουμένων σχεδίων, τα βιντεοπαιχνίδια, η εικονική πραγματικότητα, η τρισδιάστατη αναπαράσταση ιατρικών δεδομένων κ.α. Εκτεταμένη έκθεση σε προγραμματισμό μοντελοποίησης και γραφικών με χρήση της OpenGL. β) Δεξιότητες: Απόκτηση ικανότητας χρήσης και ανάπτυξης μεθόδων γεωμετρικής μοντελοποίησης, απεικόνισης υφής, σύνθεσης κλπ. Όξυνση αναλυτικών και προγραμματιστικών δεξιοτήτων. Ικανότητα ανάπτυξης σύνθετων εφαρμογών γραφικών με χρήση OpenGL.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Απόδοση υφής. Δημιουργία συναρτησιακής υφής. Απεικόνιση ανάγλυφου και περιβαλλοντικών ανακλάσεων. Τεχνικές σύνθεσης και ανάμειξης (compositing &amp; blending). Ιεραρχική μοντελοποίηση αρθρωτών αντικειμένων και σκηνής. Βασικές έννοιες κινούμενων γραφικών. Μοντελοποίηση με παραμετρικές καμπύλες και επιφάνειες (παρεμβολής, Hermite, Bezier, B-splines, NURBS). Υποδιαίρεση επιφανειών. Συναρτησιακές μέθοδοι στη μοντελοποίηση και την σχεδιοκίνηση. Απεικόνιση επιφανειών και ογκομετρικών δεδομένων. Προχωρημένες τεχνικές απεικόνισης: ray tracing και radiosity. Εφαρμογές σε περιβάλλον MAYA και OpenGL.  Λέξεις Κλειδιά  Γραφικά, τρισδιάστατη μοντελοποιηση,  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Πολυμεσικό υλικό  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Διδακτικό υλικό σε ψηφιακή μορφή, χρήση του περιβάλλοντος ηλεκτρονικής εκπαίδευσης e-learning.   Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις63✓  Φροντιστήριο42✓  Εκπόνηση μελέτης (project)45✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτή εξέταση που διαμορφώνει τον τελικό βαθμό κατά 45-55%, προγραμματιστικές εργασίες στις οποίες οι φοιτητές εξετάζονται προφορικά και διαμορφώνουν τον τελικό βαθμό κατά 55-45%.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Γραφικά Υπολογιστών με Open GL, Hearn D, Baker P. Γραφικά και Οπτικοποίηση, Θεοχάρης Θ., Πλατής Ν., Παπαϊωάννου Γ., Πατρικαλάκης Ν.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Interactive Computer Graphics - A Top Down Approach with Shader-Based OpenGL, E. Angel, D. Shreiner, 6th Edition OpenGL Programming Guide, 8th Edition, Shreiner D., The Khronos OpenGL ARB Working Group Advanced Graphics Programming Using OpenGL McReynolds T, Blythe D  Τελευταία Επικαιροποίηση28-01-2020</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΕΚΠΑΙΔΕΥΤΙΚΑ ΠΕΡΙΒΑΛΛΟΝΤΑ ΔΙΑΔΙΚΤΥΟΥ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΕΚΠΑΙΔΕΥΤΙΚΑ ΠΕΡΙΒΑΛΛΟΝΤΑ ΔΙΑΔΙΚΤΥΟΥ / INTERNET EDUCATIONAL ENVIRONMENTS  ΚωδικόςNET-07-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό, 2ος / Μεταπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΘρασύβουλος-Κωνσταντίνος Τσιάτσος  Χαρακτηρισμός ΜαθήματοςΠΠΔΕ 2  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002953    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 12  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΜΣ Τμήματος Πληροφορικής (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚΟΡΜΟΣΕπιλογής115  ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΕΣ ΓΝΩΣΗΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ ΚΑΙ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥΕπιλογής115  ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΕΣ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΑΣ ΚΑΙ ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΩΝ ΣΤΗΝ ΕΚΠΑΙΔΕΥΣΗΕπιλογής115  ΨΗΦΙΑΚΑ ΜΕΣΑ- ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΝΟΗΜΟΣΥΝΗΕπιλογής115  ΔΙΚΤΥΑΚΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑΕπιλογής115      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΕΚΠΑΙΔΕΥΤΙΚΑ ΠΕΡΙΒΑΛΛΟΝΤΑ ΔΙΑΔΙΚΤΥΟΥ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΘρασύβουλος-Κωνσταντίνος Τσιάτσος 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154451    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154451  eLearning (Moodle):   OpenCourses (eClass): https://opencourses.auth.gr/courses/OCRS487/  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνωστικοί: Κατανόηση θεμάτων σχεδιασμού, υλοποίησης και αξιολόγησης εκπαιδευτικών περιβαλλόντων διαδικτύου. Δεξιότητες: Χρήση τεχνολογιών Διαδικτύου για την υλοποίηση εκπαιδευτικών δικτυακών τόπων.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Σεβασμός στη διαφορετικότητα και στην πολυπολιτισμικότητα  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Παιδαγωγικές προσεγγίσεις περιβαλλόντων Διαδικτύου για την υποστήριξη διαδικτυακής μάθησης (προσαρμοστικά περιβάλλοντα, συνεργατική μάθηση, κοινότητες πρακτικής, μάθη-ση βασισμένη στους διατιθέμενους πόρους). Πρότυπα και τυποποιήσεις που αφορούν εκπαι-δευτικά περιβάλλοντα Διαδικτύου με έμφαση στην διαλειτουργικότητα για την ανταλλαγή εκπαιδευτικών πόρων, την ανταλλαγή δεδομένων ανάμεσα σε εκπαιδευτικούς οργανισμούς, την επικοινωνία εφαρμογών εκπαιδευτικού λογισμικού (HTML, XML, QTI, SCORM). Δη-μιουργία παιδαγωγικών σχεδιάσεων με περιπτώσεις χρήσης (use cases) και χρήση UML. Δι-αδικασία επιλογής ολοκληρωμένων περιβαλλόντων Διαδικτύου για την υποστήριξη διαδι-κτυακής μάθησης και εκπαίδευσης. Εργαλεία, τεχνολογίες και υπηρεσίες του Διαδικτύου και του Παγκόσμιου Ιστού για την υποστήριξη των παιδαγωγικών προσεγγίσεων και παρουσία-ση ολοκληρωμένων περιβαλλόντων Διαδικτύου ανοιχτού κώδικα για την υποστήριξη διαδι-κτυακής μάθησης.  Λέξεις Κλειδιά  Διαδικτυακή μάθηση, HTML, PHP  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Πολυμεσικό υλικό  Βιβλίο  MOOC - https://opencourses.auth.gr/courses/OCRS487/  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Χρήση Συστήματος Διαχειρισης Μαθημάτων για την ανάρτηση του εκπαιδευτικού υλικού και την επικοινωνία με τους φοιτητές. Αξιοποίηση ηλεκτρονικών παιχνιδιών για την κινητροδότηση και αξιολόγηση των φοιτητών.  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓  Εκπόνηση μελέτης (project)56✓  Εξετάσεις3✓  Διάβασμα βιβλιογραφίας39✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Τελικές εξετάσεις (70%). Εργασίες προγραμματισμού σε PHP, CSS, HTML, MYSQL(30%).   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  ΤΣΙΑΤΣΟΣ, Θ., 2015. Εκπαιδευτικά περιβάλλοντα διαδικτύου. [ηλεκτρ. βιβλ.] Αθήνα:Σύνδεσμος Ελληνικών Ακαδημαϊκών Βιβλιοθηκών. Διαθέσιμο στο: http://hdl.handle.net/11419/3200  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  MOOC - https://opencourses.auth.gr/courses/OCRS487/  Τελευταία Επικαιροποίηση31-01-2020</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΕΥΕΛΙΚΤΗ ΜΑΘΗΣΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΕΥΕΛΙΚΤΗ ΜΑΘΗΣΗ / FLEXIBLE LEARNING  ΚωδικόςNET-07-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό, 2ος / Μεταπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΔιονύσιος Πολίτης  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002955    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 3  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΜΣ Τμήματος Πληροφορικής (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚΟΡΜΟΣΕπιλογής115  ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΕΣ ΓΝΩΣΗΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ ΚΑΙ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥΕπιλογής115  ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΕΣ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΑΣ ΚΑΙ ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΩΝ ΣΤΗΝ ΕΚΠΑΙΔΕΥΣΗΕπιλογής115  ΨΗΦΙΑΚΑ ΜΕΣΑ- ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΝΟΗΜΟΣΥΝΗΕπιλογής115  ΔΙΚΤΥΑΚΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑΕπιλογής115      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΕΥΕΛΙΚΤΗ ΜΑΘΗΣΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΔιονύσιος Πολίτης 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154452    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Eξ απoστάσεως εκπαίδευση  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154452  eLearning (Moodle):   Άλλη 1: Wiki  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Συνίσταται η παρακολούθηση των μαθημάτων Ἑπικοινωνία Ανθρώπου - Υπολογιστή᾽ και ᾽Συστημάτα Πολυμέσων᾽  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Η ευέλικτη μάθηση δίνει την ευκαιρία σε διδάσκοντες και διδασκόμενους να αποκλίνουν από το παραδοσιακό μαθησιακό περιβάλλον -δηλαδή την αίθουσα διδασκαλίας- και να προσεγγίσουν τη μάθηση σε νέα μαθησιακά περιβάλλοντα με τη βοήθεια της τεχνολογίας. Οι συνιστώσες στις οποίες επικεντρώνονται οι φοιτητές και για τις οποίες αποκτούν ειδικευμένες γνώσεις, είναι: • η ελαχιστοποίηση του κόστους • η αξιοποίηση του περιορισμένου διαθέσιμου χρόνου για απόκτηση πληροφοριών και γνώσεων • η επιτακτική ανάγκη για απόκτηση νέων και ποικίλων δεξιοτήτων, αλλά και για αναβάθμιση των ήδη αποκτηθέντων, και, τέλος • η ανάπτυξη και διαμόρφωση της σύγχρονης εκπαιδευτικής τεχνολογίας.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεθνές περιβάλλον  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σεβασμός στη διαφορετικότητα και στην πολυπολιτισμικότητα  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Η "ευέλικτη μάθηση" εξετάζει τους τρόπους με τους οποίους η τεχνολογία του Διαδικτύου και των φορητών συσκευων (mobile devices) μπορεί να περιορίσει ή ακόμα και να εξαλείψει εμπόδια που τίθενται στη μάθηση. Το μάθημα εξοικειώνει τον φοιτητή με το αντικείμενο σταδιακά, ξεκινώντας με την παρουσίαση ενός γενικού εννοιολογικού πλαισίου για την ευέλικτη μάθηση, προχωρώντας στα "κλασσικά" θέματα της εκπαίδευσης από απόσταση και της τηλεκπαίδευσης (και ειδικότερα της τηλεκατάρτισης), και ολοκληρώνοντας με τα ειδικότερα ζητήματα των προσαρμοστικών εκπαιδευτικών συστημάτων καθώς και των συνεργατικών και εικονικών εκπαιδευτικών περιβαλλόντων του Διαδικτύου. Τέτοια είναι: e-Learning &amp; m-Learning. Υπηρεσίες τηλεκατάρτισης. Υπηρεσίες επικοινωνίας &amp; συνεργασίας στο Διαδίκτυο (ηλ. ταχυδρομείο, ομάδες συζήτησης, λευκοπίνακες, τηλετάξεις &amp; εικονικές τάξεις, ηχο- &amp; εικονοδιάσκεψη). Τέλος, παρουσιάζει μια σειρά από συνοπτικούς αλλά συνάμα στοχευμένους οδηγούς χρήσης σύγχρονων εργαλείων ανάπτυξης (α) δικτυακών τόπων, (β) ψηφιακού εκπαιδευτικού περιεχομένου, και (γ) χρήσης φορητών συκευών ως "πανταχου παρόντων" ενεργών βοηθημάτων μάθησης.  Λέξεις Κλειδιά  Μάθηση εξ Αποστάσεως, Αλληλεπίδραση με το Χρήστη, Εκπαιδευτικοί Οργανισμοί, Φορητές Συσκευές  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιντεοδιαλέξεις  Πολυμεσικό υλικό  Διαδραστικές ασκήσεις  Βιβλίο  Ηλεκτρονικά Τεστ  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Χρησιμοποιούνται τα εργαλεία του VLE MOODLE (http://elearning.auth.gr): -Ηλεκτρονικά Τεστ -Ηλεκτρονική υποβολή και παρουσίαση εργασιών μέσω Journal και Wiki -Συμμετοχική διαδικασία με χρήση Forum του VLE. Το μάθημα εφαρμόζει υβριδικό μοντέλο μάθησης σε ποσοστό 70% - 30%. Το 70% της ύλης παρουσιάζεται με τη μορφή κλασικής διδασκαλίας στο αμφιθέατρο και στο εργαστήριο. Από τους παρακολουθούντες απαιτείται η παρουσίαση βιβλιογραφικών εργασιών (2 τουλάχιστον) και ενός προγραμματιστικού project με γλώσσες και τεχνικές τάχιστης προτυποποίησης. Το 30% της διδασκαλίας γίνεται με ηλεκτρονικά μέσα υποβοήθησης.   Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις24✓✓  Σεμινάρια3✓  Εργαστηριακή Άσκηση18✓✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων18✓✓✓  Πρακτική (Τοποθέτηση)3✓✓✓  Διαδραστική διδασκαλία στο Υπολογιστικό Κέντρο3✓  Εκπαιδευτικές επισκέψεις και παρακολούθηση συνεδρίων / σεμιναρίων / εκδηλώσεων3✓  Εκπόνηση μελέτης (project)52✓✓✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών20✓✓✓  Εξετάσεις3✓✓  Ηλεκτρονικά Τεστ4✓✓  Σύνολο151    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Η αξιολόγηση των φοιτητών γίνεται ενδελεχώς ως εξής: Α Φάση: Με Διαμορφωτική Αξιολόγηση κατά τη διάρκεια των 12 πρώτων εβδομάδων, που περιλαμβάνει ηλεκτρονικά τεστ και παρουσίαση εργαστηριακών ασκήσεων και project (40% του τελικού βαθμού) Β Φάση: Με Συμπερασματική Αξιολόγηση, κατά τις εβδομάδες 13 - 15, που περιλαμβάνει γραπτή εξέταση και δημόσια παρουσίαση του τελικού project. (60% του τελικού βαθμού)  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Διαμορφωτική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Διαμορφωτική)   Δημόσια Παρουσίαση (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Έκθεση / Αναφορά (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική)   Άλλη / Άλλες (Διαμορφωτική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Ευέλικτη μάθηση με χρήση τεχνολογιών πληροφορίας και επικοινωνιών, των Στ. Δημητριάδη, Χ. Καραγιαννίδη, Αν. Πομπόρτση, Θρ. Τσιάτσου Εκδόσεις Τζιόλα, 2007, 330 σελ. ISBN 978-960-418-142-1  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Designing MLearning: Tapping into the Mobile Revolution for Organizational Performance, Clark Quinn, John Wiley &amp; Sons, 2011, Language: English ISBN-10: 0470604484  Τελευταία Επικαιροποίηση19-10-2018</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΔΙΔΑΚΤΙΚΗ ΤΗΣ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΚΗΣ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΔΙΔΑΚΤΙΚΗ ΤΗΣ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΚΗΣ / DIDACTICS OF INFORMATICS  ΚωδικόςNET-07-03  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΣταύρος Δημητριάδης  Χαρακτηρισμός ΜαθήματοςΠΠΔΕ 3  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002956    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 10  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΔΙΔΑΚΤΙΚΗ ΤΗΣ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΚΗΣ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΣταύρος Δημητριάδης 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154453    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154453  Στον ιστοχώρο του Τμήματος:   eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=6750  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Καλή γνώση της ελληνικής γλώσσας. Καλές γνώσεις αλγοριθμικής και δομημένου προγραμματισμού. Ευχέρεια στη μελέτη κειμένων στα Αγγλικά.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνωστικοί: Κατανόηση αρχών οργάνωσης της διδασκαλίας και διδακτικής της Πληροφορικής στην πρωτοβάθμια και δευτεροβάθμια Εκπαίδευση. Εκμάθηση γενικών μεθόδων διδακτικής θεμάτων αλγοριθμικής και προγραμματισμού. Εκμάθηση καινοτόμων μεθόδων για την εκμά- θηση προγραμματισμού (εκπαιδευτική ρομποτική, απτικές διεπαφές). Δεξιότητες: Εκμάθηση λογισμικού για τη διδακτική θεμάτων Πληροφορικής σε Δημοτικό, Γυμνάσιο, Λύκειο. Εκμάθηση γλώσσας προγραμματισμού Logo. Οργάνωση διδασκαλίας με χρήση φύλλων εργασίας. Χειρισμός εκπαιδευτικών ρομπότ. Οργάνωση (σχεδίαση και υλοποίηση) διδασκαλίας σε θέματα Πληροφορικής σε περιβάλλον σχολείου Α/θμιας ή Β/θμιας Εκπαίδευσης.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σεβασμός στη διαφορετικότητα και στην πολυπολιτισμικότητα  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Η Πληροφορική στην εκπαίδευση (ως γνωστικό αντικείμενο και εκπαιδευτικό μέσο). Το πρόγραμμα σπουδών Πληροφορικής στην Ελληνική εκπαίδευση: Διαθεματικό Ενιαίο Πλαί- σιο Προγράμματος Σπουδών (ΔΕΠΠΣ). Η Πληροφορική στο Γυμνάσιο, στο Λύκειο και στην Επαγγελματική Εκπαίδευση (Βασικοί άξονες διδασκαλίας, Αναλυτικό πρόγραμμα, Κύκλοι σπουδών). Θεωρητικό πλαίσιο της διδακτικής (Διδακτικός μετασχηματισμός εννοιών της Πληροφορικής, Νοητικά μοντέλα και αναπαραστάσεις της Πληροφορικής, Τύποι γνώσεων στον προγραμματισμό. Οι έννοιες της μεταβλητής, της επιλογής &amp; της επανάληψης). Διδακ- τικές μέθοδοι για τη διδασκαλία προγραμματιστικών εννοιών: Εννοιολογικοί χάρτες, Αξιο- ποίηση Logo-like περιβαλλόντων, Παιχνίδι ρόλων &amp; αξιοποίηση αναλογιών στη διδακτική εννοιών Πληροφορικής, Μάθηση βασισμένη στο Παιχνίδι (computer games), Εκπαιδευτική Ρομποτική (χρήση NXT Lego Robots), Απτικές διεπαφές (tangible interfaces). Συνεργασία στην εκμάθηση προγραμματισμού (pair programming). Υπολογιστική Σκέψη. Σύγχρονα τεχνολογικά περιβάλλοντα για εισαγωγικό προγραμματισμό και υπολογιστική σκέψη.   Λέξεις Κλειδιά  Διδακτική πληροφορικής, Αναπαραστάσεις, Εκπαιδευτική ρομποτική, Υπολογιστική Σκέψη  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Πολυμεσικό υλικό  Βιβλίο  Φύλλα εργασίας  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  (α) Χρήση κατάλληλου λογισμικού για τη διδασκαλία αλγοριθμικής/προγραμματισμού (β) Χρήση Η/Υ σε Εργαστήριο Πληροφορικής για τη διδασκαλία εργαλείων λογισμικού (γ) Επικοινωνία με φοιτητές μέσω email &amp; forum μαθήματος   Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Φροντιστήριο13✓✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών56✓✓  Εξετάσεις3✓  Διάβασμα Βιβλογραφίας39✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  (1) Γραπτή εξέταση (50%): Αξιολογείται η επάρκεια βασικών θεωρητικών γνώσεων των φοιτητών καθώς και η ικανότητα σχεδίασης κατάλληλων λύσεων/μεθόδων για ποικίλα διδακ- τικά σενάρια στο πεδίο της διδακτικής Πληροφορικής. Χρησιμοποιούνται ερωτήσεις κλεισ- τού τύπου (πολλαπλών επιλογών, αντιστοίχισης, κλπ.) και ανοικτού τύπου (σύντομης απάν- τησης και ανάπτυξης). Επίσης παρόμοιες ερωτήσεις χρησιμοποιούνται για τη διαμορφωτική αξιολόγηση των φοιτητών (σε κάθε διάλεξη με χρήση κατάλληλων φύλλων ερωτημάτων). (2) Σχεδίαση διδασκαλιών &amp; φύλλων εργασίας μαθητών(50%): Αξιολογείται η ικανότητα των φοιτητών όσον αφορά την εφαρμογή σύγχρονων μεθόδων διδακτικής και την ανάπτυξη φύλλων εργασίας για τη διδασκαλία θεμάτων προγραμματισμού και την υποστήριξη ανάπτυξης της υπολογιστικής σκέψης.   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Διαμορφωτική)   Έκθεση / Αναφορά (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1) «Εισαγωγή στη Διδακτική της Πληροφορικής», Κόμης, Β.Ι. Εκδόσεις Κλειδάριθμος, Αθήνα, 2005. (ISBN 960-209-838-4) 2)«Διδακτικές Προσεγγίσεις και Εργαλεία για τη Διδασκαλία της Πληροφορικής». Γρηγοριάδου Μ. κ.ά.. Εκδόσεις Νέων Τεχνολογιών, Αθήνα. 2009. (ISBN 978-960- 6759-23-9)  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Επιστημονικά/ερευνητικά άρθρα όπως: &gt;&gt; Φεσάκης, Γ. (2008). Τεχνολογίες Πληροφορικής και Επικοινωνιών στην προσχολική εκπαίδευση, διαστάσεις και προοπτικές, 4ο Πανελλήνιο Συνέδριο «Διδακτική της Πληροφορικής», Πάτρα, 2008. &gt;&gt; Ατματζίδου, Σ., Μαρκέλης, Η. &amp; Δημητριάδης, Σ (2008). Χρήση των LEGO Mindstorms στο Δημοτικό και Λύκειο: Το παιχνίδι ως έναυσμα μάθησης. 4ο Πανελ- λήνιο Συνέδριο «Διδακτική της Πληροφορικής», Πάτρα, 2008.  Τελευταία Επικαιροποίηση22-01-2020</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΑΛΓΟΡΙΘΜΟΙ ΚΑΙ ΠΟΛΥΠΛΟΚΟΤΗΤΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΑΛΓΟΡΙΘΜΟΙ ΚΑΙ ΠΟΛΥΠΛΟΚΟΤΗΤΑ / ALGORITHMS AND COMPLEXITY  ΚωδικόςNGE-07-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΧαραλαμπος Κουζινοπουλος  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002972    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 13  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ Τμήμα Μαθηματικών (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 2  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚορμόςΕλεύθερη Επιλογή745      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΑΛΓΟΡΙΘΜΟΙ ΚΑΙ ΠΟΛΥΠΛΟΚΟΤΗΤΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες άλλων ΚατηγοριώνΧαραλαμπος Κουζινοπουλος 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600154416    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Γενικών Γνώσεων  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154416  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://delab.csd.auth.gr/~tsichlas/algorithms.html  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Προαπαιτούμενα Μαθήματα  NCO-01-04 ΔΙΑΚΡΙΤΑ ΜΑΘΗΜΑΤΙΚΑ  NCO-02-02 ΠΙΘΑΝΟΤΗΤΕΣ &amp; ΣΤΑΤΙΣΤΙΚΗ  NCO-02-03 ΔΟΜΕΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ  NCO-04-03 ΑΛΓΟΡΙΘΜΟΙ  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Κατανόηση της αντιστοίχησης προβλημάτων σε αλγοριθμικές λύσεις. (για παράδειγμα ως προβλήματων γραφημάτων, γραμμικά προγράμματα). Χρήση προχωρημένων αλγοριθμικών τεχνικών (π.χ. τυχαιότητα, προσέγγιση) για επίλυση προβλημάτων. Εφαρμογή προχωρημένων τεχνικών ανάλυσης (π.χ. πιθανοτική) σε αλγόριθμους.   Γενικές Ικανότητες  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Γραμμικός προγραμματισμός (e.g., δυϊκότητα, η μέθοδος simplex, αλγόριθμοι εσωτερικού σημείου). Αριθμοθεωρητικοί αλγόριθμοι (π.χ., έλεγχος πρώτων αριθμών). Τυχαίοι αλγόριθμοι. Προσεγγιστικοί αλγόριθμοι. Πιθανοτική Ανάλυση. Άμεσης απόκρισης αλγόριθμοι και ανταγωνιστική ανάλυση. Τοπική Αναζήτηση.  Λέξεις Κλειδιά  Πολυπλοκότητα, Αλγόριθμοι  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων48✓✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών60✓✓  Εξετάσεις3✓  Τελική Εξέταση  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτή εξέταση σε όλη την ύλη που έχει διδαχθεί (βιβλίο, διαφάνειες, ασκήσεις). Θεωρητικές/προγραμματιστικές εργασίες που παρέχουν προσθετικό βαθμό σε αυτόν του βαθμού εξέτασης.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. Michael Sipser. Εισαγωγή στην Θεωρία Υπολογισμού. Πανεπιστημιακές Εκδόσεις Κρήτης, 2007. 2. J. Kleinberg and E. Tardos. Algorithm Design. Addison-Wesley, 2005.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  1. T.H. Cormen, C.E. Leiserson, R.L. Rivest and C. Stein: Εισαγωγή στους Αλγόριθμους, Πανεπιστημιακές Εκδόσεις Κρήτης, 2012.  Τελευταία Επικαιροποίηση08-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΠΡΑΚΤΙΚΗ ΑΣΚΗΣΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΠΡΑΚΤΙΚΗ ΑΣΚΗΣΗ / INTERNSHIP  ΚωδικόςNGE-07-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή/Εαρινή  Υπεύθυνος/ηΑναστάσιος Γούναρης  Χαρακτηρισμός ΜαθήματοςΠΠΔΕ 3  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600002305    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΓΕΝΙΚΗΣ ΕΠΙΛΟΓΗΣ745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΠΡΑΚΤΙΚΗ ΑΣΚΗΣΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΑναστάσιος Γούναρης   Class ID600154417    Τύπος Μαθήματος  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Εμβάθυνσης / Εμπέδωσης Γνώσεων  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154417  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://www.csd.auth.gr/el/  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8429  Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Προαπαιτούμενα μαθήματα ΔΕΝ υπάρχουν με την αυστηρή έννοια του όρου αλλά οι φοιτητές θα πρέπει να έχουν πάρει το 50% των ECTS των μαθημάτων μέχρι το εξάμηνο που έχουν κάνει την αίτηση.   Μαθησιακά Αποτελέσματα  1) Πρώτη επαφή με τον επαγγελματικό χώρο και απόκτηση της απαραίτητης εξωστρέφειας. 2) Γνωριμία με τις τάσεις της αγοράς και τις δεξιότητες που απαιτούνται. 3) Εφαρμογή των γνώσεων που απέκτησαν στο Πανεπιστήμιο πάνω στον τομέα εργασίας που τους ενδιαφέρει. 4) Γνωριμία με τα διάφορα αντικείμενα του επαγγελματικού χώρου, ώστε να επιλέξουν αυτό που τους προσφέρει τα περισσότερα οφέλη σε επαγγελματικό &amp; προσωπικό επίπεδο.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Περιεχόμενο Μαθήματος  Η Πρακτική Άσκηση είναι μάθημα στο Πρόγραμμα Σπουδών του Τμήματος. Η Πρακτική Άσκηση είναι η μικρής διάρκειας παρουσία φοιτητών/τριών και η άσκηση καθηκόντων σε εν δυνάμει χώρους εργασίας, ανάλογα με το Τμήμα που φοιτούν. Πραγματοποιείται σε Φορέα Υποδοχής εκτός Πανεπιστημίου υπό την καθοδήγηση στελέχους του φορέα και την επίβλεψη μέλους Δ.Ε.Π. Η πρακτική άσκηση αποσκοπεί: στην ανταλλαγή εμπειριών μεταξύ του εργασιακού χώρου και εκπαίδευσης, στην ανάπτυξη επαγγελματικής συνείδησης των φοιτητών, πλέον και πέραν της εκπαίδευσης τους και στην ανάδειξη με διαδικασία ανάδρασης των υπαρκτών προβλημάτων μεταξύ εκπαίδευσης και παραγωγής. Οι φοιτητές του Τμήματος ΠΛηροφορικής δύνανται να ασκηθούν στους εξής τομείς: - Σχολεία Β/μιας ή Α/μιας εκπαίδευσης και ειδικά σχολεία εφόσον διδάσκονται Πληροφορική - Δημόσιους οργανισμούς και Ιδιωτικούς φορείς με αντικείμενο σχετικό με την Επιστήμη της Πληροφορικής. Αυτό γίνεται σε συνεννόηση με τον υπεύθυνο του μαθήματος ή τους επόπτες της Πρακτικής Άσκησης. Το πρόγραμμα χρηματοδοτείται από το Ευρωπαϊκό Κοινωνικό Ταμείο (ΕΚΤ) και συγχρηματοδοτείται από Εθνικούς Πόρους μέσω του Επιχειρησιακού Προγράμματος «Ανταγωνιστικότητα, Επιχειρηματικότητα και Καινοτομία» του Εταιρικού Συμφώνου για το Πλαίσιο Ανάπτυξης 2014-2020, με Ενδιάμεσο Φορέα την Ειδική Υπηρεσία Διαχείρισης του Επιχειρησιακού Προγράμματος «Ανάπτυξη Ανθρώπινου Δυναμικού, Εκπαίδευση και Δία Βίου Μάθηση».  Λέξεις Κλειδιά  Επαγγελματικός χώρος, εφαρμογή γνώσεων, ΠΛηροφορική  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Εργασιακό περιβάλλον  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Πρακτική (Τοποθέτηση)150✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Στο τέλος της Πρακτικής Άσκησης των φοιτητών/τριών γίνεται η online αξιολόγηση των φοιτητών/τριών   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Έκθεση / Αναφορά (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  N/A  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  N/A  Τελευταία Επικαιροποίηση31-01-2020</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΠΡΑΚΤΙΚΗ ΑΣΚΗΣΗ ΠΑΙΔΑΓΩΓΙΚΗΣ ΚΑΙ ΔΙΔΑΚΤΙΚΗΣ ΕΠΑΡΚΕΙΑΣ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΠΡΑΚΤΙΚΗ ΑΣΚΗΣΗ ΠΑΙΔΑΓΩΓΙΚΗΣ ΚΑΙ ΔΙΔΑΚΤΙΚΗΣ ΕΠΑΡΚΕΙΑΣ / INTERNSHIP FOR PEDAGOGICAL AND DIDACTICAL COMPETENCE  ΚωδικόςNGE-07-03  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή/Εαρινή  Υπεύθυνος/ηΣταύρος Δημητριάδης  Χαρακτηρισμός ΜαθήματοςΠΠΔΕ 3  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600013185    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 1  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΓΕΝΙΚΗΣ ΕΠΙΛΟΓΗΣ745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΠΡΑΚΤΙΚΗ ΑΣΚΗΣΗ ΠΑΙΔΑΓΩΓΙΚΗΣ ΚΑΙ ΔΙΔΑΚΤΙΚΗΣ ΕΠΑΡΚΕΙΑΣ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΣταύρος Δημητριάδης   Class ID600154418    Κατηγορία Μαθήματος  Εμβάθυνσης / Εμπέδωσης Γνώσεων  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154418  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=11469  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Τα κριτήρια επιλογής και τοποθέτησης των φοιτητών/τριών στα Σχολεία Πρακτικής Άσκησης (Πειραματικά Σχολεία: Γυμνάσια, Γενικά ή Επαγγελματικά Λύκεια) είναι τα εξής: 1. Το έτος φοίτησης: οι ενδιαφερόμενοι φοιτητές/-τριες μπορούν να πειλέξουν το μάθημα από το 7ο Εξάμηνο φοίτησης. 2. Σε περίπτωση που ο αριθμός των ενδιαφερομένων είναι μεγαλύτερος από το πλήθος των διαθέσιμων θέσων Πρακτικής Άσκησης στα Σχολεία λαμβάνεται υπόψην ο αριθμός των μονάδων ECTS που υπολείπονται για τη λήψη του πτυχίου. Στις περιπτώσεις όπου ο αριθμός των μονάδων ECTS δύο ή περισσοτέρων φοιτητών/τριών είναι ίδιος, λαμβάνεται υπόψη και ο μέσος όρος της βαθμολογίας τους. 3. Η σειρά προτίμησης των Σχολείων.   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Ολοκληρώνοντας την πρακτική άσκηση, οι φοιτητές/τριες αναμένεται: α) Να έχουν εξοικειωθεί με την παροχή εκπαιδευτικών υπηρεσιών Πληροφορικής σε πραγματικά περιβάλλοντα σχολικής εκπαίδευσης, β) Να έχουν αναπτύξει δεξιότητες ανάπτυξης εκπαιδευτικού υλικού κατάλληλου για το σχολικό περιβάλλον και τις αντίστοιχες απαιτήσεις καθώς και δεξιότητες αυτόνομης εργασίας (σε τάξη και εργαστήριο Πληροφορικής), γ) Να έχουν αναπτύξει δεξιότητες ομαδικής εργασίας και συνεργασίας με άλλους εκπαιδευτικούς στο σχολικό περιβάλλον, δ) Να έχουν καλλιεργήσει το απαραίτητο ήθος και τη δεοντολογική συμπεριφορά που υπαγορεύει το επάγγελμα του εκπαιδευτικού Πληροφορικής.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Σεβασμός στη διαφορετικότητα και στην πολυπολιτισμικότητα  Σεβασμός στο φυσικό περιβάλλον  Επίδειξη κοινωνικής, επαγγελματικής και ηθικής υπευθυνότητας και ευαισθησίας σε θέματα φύλου  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Η Πρακτική Άσκηση συμβάλλει στην καλύτερη αξιοποίηση σε επαγγελματικό επίπεδο των γνώσεων και των δεξιοτήτων που αποκτούν οι φοιτητές/τριες κατά τη διάρκεια των σπουδών τους, στην αποτελεσματικότερη και επωφελέστερη ένταξη των αποφοίτων της ανώτατης εκπαίδευσης στο παραγωγικό σύστημα της χώρας, καθώς και στη δημιουργία ενός δίαυλου αμφίδρομης μετάδοσης των πληροφοριών μεταξύ των εκπαιδευτικών ιδρυμάτων και των παραγωγικών φορέων. Το μάθημα προσφέρεται ως «Γενική Επιλογή» στα εξάμηνα 7ο και 8ο με 5 ECTS (δεν καθορίζονται ώρες διδασκαλίας λόγω της φύσης του μαθήματος). Οι φοιτητές που ενδιαφέρονται για τη λήψη της Βεβαίωσης Παιδαγωγικής/Διδακτικής Επάρκειας και ενδιαφέρονται να κάνουν Πρακτική Άσκηση σε Σχολική Μονάδα (όχι χρηματοδοτούμενη μέσω προγράμματος ΕΣΠΑ) το επιλέγουν άπαξ σε όποιο εξάμηνο θέλουν από το 7ο και μετά. Η πρακτική άσκηση των φοιτητών/τριών του Τμήματος Πληροφορικής πραγματοποιείται κατά κύριο λόγο σε δημόσιες σχολικές μονάδες Δευτεροβάθμιας Εκπάιδευσης (Γυμνάσια, Γενικά Λύκεια, επαγγελματικά Λύκεια) οι οποίες παρέχουν εκπαίδευση στο γενικά νοούμενο αντικείμενο της πληροφορικής. Σύμφωνα με την απόφαση της ΓΣ του Τμήματος η άσκηση διαρκεί 150 ώρες κατανεμημένες σε τρεις μήνες με τρόπο ώστε να ακολουθεί και εξυπηρετεί το πρόγραμμα του σχολείου (πχ. λαμβάνεται υπόψην το πρόγραμμα εργαστηριακών μαθημάτων Πληροφορικής, ενώ σε περιόδους σχολικών διακοπών διακόπτεται αντίστοιχα και η πρακτική άσκηση). Μετά την επιτυχή ολοκλήρωση της ΠΑ οι φοιτητές πιστώνονται 5 ECTS. Η πρακτική άσκηση των φοιτητών/τριών στo πλαίσιo αυτού του μαθήματος δεν είναι αμειβόμενη. Διδάσκων: δεν υπάρχει διδάσκων με την κλασική έννοια του όρου αφού δεν υπάρχουν ώρες διδασκαλίας. Υπεύθυνος επόπτης του μαθήματος ορίζεται ο Αν. Καθηγητής Στ. Δημητριάδης. Οι ασκούμενοι φοιτητές μπορούν να εποπτεύονται και από άλλα Μέλη ΔΕΠ της κατεύθυνσης «Τεχνολογίες Μάθησης». Γραμματειακή υποστήριξη θα προσφέρεται από την Γραμματεία που υποστηρίζει και το μάθημα «Πρακτική Άσκηση».   Λέξεις Κλειδιά  Πρακτική άσκηση, Εκπαίδευση, Δεξιότητες, Αγορά εργασίας  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιντεοδιαλέξεις  Πολυμεσικό υλικό  Διαδραστικές ασκήσεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Ως εκ του αντικειμένου (διδασκαλία Πληροφορικής) γίνεται εκτεταμένη και συνεχής χρήση ΤΠΕ (λογισμικού και υλικού) στη διδασκαλία και στην εργαστηριακή εκπαίδευση στους χώρους της Πρακτικής Άσκησης (σχολικές μονάδες). Επίσης χρησιμοποιείται ΤΠΕ για την ηλεκτρονική επικοινωνία με τους φοιτητές/-τριες (κυρίως ηλεκτρονικό ταχυδρομείο).   Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Σεμινάρια1  Πρακτική (Τοποθέτηση)150  Σύνολο151    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Απαραίτητα παραδοτέα βάσει των οποίων αξιολογείται η περίοδος πρακτικής άσκησης για κάθε φοιτητή/τρια αποτελούν: 1. Ηλεκτρονικό ημερολόγιο (αρχείο που κρατά ο φοιτητής/-τρια) και υπόκειται σε έγκριση από τον επόπτη εκπαιδευτικό του Σχολείου. 2. Ηλεκτρονική Αξιολόγηση φοιτητή/τριας από τον επόπτη του Σχολείου Υποδοχής, 3. Ηλεκτρονική Αξιολόγηση φοιτητή/τριας από τον επόπτη μέλος ΔΕΠ   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Έκθεση / Αναφορά (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Δεν υπάρχει προτεινόμενη βιβλιογραφία στον Εύδοξο  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Δεν υπάρχει επιπρόσθετη βιβλιογραφία  Τελευταία Επικαιροποίηση07-01-2019</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΕΠΙΧΕΙΡΗΜΑΤΙΚΟΤΗΤΑ ΚΑΙ ΚΑΙΝΟΤΟΜΙΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΕΠΙΧΕΙΡΗΜΑΤΙΚΟΤΗΤΑ ΚΑΙ ΚΑΙΝΟΤΟΜΙΑ / ENTREPRENEURSHIP AND INNOVATION  ΚωδικόςNGE-08-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΙωάννης Σταμέλος  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40003000    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 1  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΕΠΙΧΕΙΡΗΜΑΤΙΚΟΤΗΤΑ ΚΑΙ ΚΑΙΝΟΤΟΜΙΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΙωάννης Σταμέλος 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600154419    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Γενικών Γνώσεων  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154419  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Ιταλικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Δεν υπάρχουν  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Οι φοιτητές θα είναι σε θέση να κατανοησουν την έννοια της καινοτομίας, τους τρόπους ανάπτυξης καινοτόμων ιδεών, τη μετατροπή της καινοτομίας σε επιχειρηματική δραστηριότητα, και θα έχουν αποκτήσει τη δεξιότητα της κατάρτισης επιχειρηματικών σχεδίων.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεθνές περιβάλλον  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Έννοια της Καινοτομίας. Τρόποι ανάπτυξη καινοτομίας. Παραδείγματα καινοτόμων ιδεών. Επιχειρηματικότητα. Επιχειρηματικό Πλάνο. Καινοτομία και Επιχειρηματικότητα στις τεχνολογίες της πληροφορίας. Πρακτική εργασία με κατάρτιση επιχειρηματικού πλάνου.   Λέξεις Κλειδιά  Καινοτομία, Παραγωγή Καινοτομίας, Επιχειρηματικότητα, Επιχειρηματικό Πλάνο, Χρηματοδότηση  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιντεοδιαλέξεις  Πολυμεσικό υλικό  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Αξιολόγηση των Φοιτητών  Περιγραφή  Οι διαλέξεις γίνονται με διαφάνειες. Υπάρχει συγκεντρωμένο ψηφιακό υλικό στην πλατφόρμα INNOENTRE που περιλαμβάνει video, courses, παρουσιάσεις, κλπ. Για την κατάρτιση επιχειρηματικών πλάνων χρησιμοποιείται λογισμικο ανοικτού κωδικα. Η επικοινωνία με τους φοιτητές γίνεται μέσω του e-learning του ΑΠΘ.   Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Εργαστηριακή Άσκηση13✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων25✓✓  Εκπόνηση μελέτης (project)42✓✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών16✓✓  Εξετάσεις15✓✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Οι φοιτητές αξιολογούνται με βάση μία βιβλιογραφική εργασία, ένα πλήρες επιχειρηματικό πλάνο που αναπτύσσουν σε ομάδες και υποβάλλουν σε διαγωνισμούς Ε&amp;Κ και γραπτές εξετάσεις  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. Καραγιάννης Η.Γ. –Μπακούρος Ι.Λ.( 2010)«Καινοτομία και Επιχειρηματικότητα. Θεωρία –Πράξη» Εκδόσεις Σοφία. 2.Πιπερόπουλος, Γ. Π. (2008). "Επιχειρηματικότητα, Καινοτοµία &amp; Βusiness Clusters ", Β’ Έκδοση , Θεσσαλονίκη: Εκδόσεις Σάκκουλα. 3.Χατζηκωνσταντίνου, Γ., Γωνιάδης, Η. (2009) «Επιχειρηματικότητα και Καινοτοµία», Εκδόσεις Gutenberg.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  1. Εκπαιδευτικό υλικό που έχει παραχθεί ή συγκεντρωθεί για το συγκεκριμένο μάθημα στην πλατφόρμα INNOENTRE 2. Το Επιχειρηματικό Όραμα σε Business Plan, B.N. Κέφης, Π. Παπαζαχαρίου, Εκδ. ΚΡΙΤΙΚΗ, 2009 3. Επιχειρηματικότητα για Μικρές και Μεσαίες Επιχειρήσεις, D. Storey, F. Greene, I. Χασσίδ, Ε. Φαφαλιού, Εκδ. ΚΡΙΤΙΚΗ, 2011  Τελευταία Επικαιροποίηση31-01-2020</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΓΝΩΣΗΣ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΓΝΩΣΗΣ / KNOWLEDGE SYSTEMS  ΚωδικόςNIS-07-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΝικόλαος Βασιλειάδης  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002968    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 16  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΓΝΩΣΗΣ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΝικόλαος Βασιλειάδης 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154430    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154430  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8132  OpenCourses (eClass): https://opencourses.auth.gr/courses/OCRS129/index.php  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Βασικές γνώσεις Τεχνητής Νοημοσύνης, Βασικές γνώσεις προγραμματισμού με κανόνες.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνώσεις: Εξοικείωση με τις αρχές της Αναπαράστασης Γνώσης και Συλλογιστικής, Εξοικείωση με την Τεχνολογία Γνώσης και τις βασικές τεχνικές ανάπτυξης Συστημάτων Γνώσης, Κατάρτιση στο Σύστημα Κανόνων Παραγωγής CLIPS. Δεξιότητες:Απόκτηση ικανότητας ανάπτυξης Συστημάτων Γνώσης, Απόκτηση ικανότητας προγραμματισμού με την Γλώσσα Κανόνων Παραγωγής CLIPS.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Περιεχόμενο Μαθήματος  Αναπαράσταση Γνώσης (Πλαίσια, Αντικείμενα, Κανόνες). Δομή και Λειτουργία. Τεχνολογία Γνώσης (Κύκλος Ανάπτυξης. Εκμαίευση Γνώσης. Μεθοδολογία KADS. Επαλήθευση &amp; Έλεγχος Αξιοπιστίας. Εργαλεία Ανάπτυξης.) Προηγμένες Συλλογιστικές (Συλλογιστική βασισμένη σε Μοντέλα. Ποιοτική Συλλογιστική. Συλλογιστική βασισμένη σε Περιπτώσεις.) Εφαρμογές Συστημάτων Γνώσης (Κατηγοριοποίηση. Διαμόρφωση. Διάγνωση.) Μελέτη Περιπτώσεων. Γλώσσα Κανόνων CLIPS (Γεγονότα, Κανόνες, Ταυτοποίηση, Διαδικασία εκτέλεσης, Συναρτήσεις, Περιορισμοί στις Συνθήκες, Δομές Γεγονότων, Στρατηγικές Επίλυσης Ανταγωνισμού, Αντικείμενα (Κλάσεις, κληρονομικότητα, στιγμιότυπα, χρήση αντικειμένων στους κανόνες, Μηνύματα, Μέθοδοι, Διαχείριση, Ερωτήσεις, Συναρτήσεις). Ανάπτυξη Ευφυών Εφαρμογών.  Λέξεις Κλειδιά  Συστήματα Γνώσης, Αναπαράσταση Γνώσης και Συλλογιστική, Τεχνολογία Γνώσης, Κανόνες, Οντολογίες, CLIPS  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  Προγράμματα  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Διαφάνειες Powerpoint, Επίδειξη γλώσσας προγραμματισμού CLIPS  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Φροντιστήριο13✓  Εκπόνηση μελέτης (project)56✓✓  Εξετάσεις3✓  Διάβασμα βιβλιογραφίας39✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτές εξετάσεις σε ποσοστό 70% του τελικού βαθμού, Προγραμματιστικές εργασίες 30%  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Ι. Βλαχάβας, Π. Κεφαλάς, Ν. Βασιλειάδης, Φ. Κόκκορας, Η. Σακελλαρίου. Τεχνητή Νοημοσύνη - Γ' Έκδοση, Εκδόσεις Πανεπιστημίου Μακεδονίας, ISBN: 978-960-8396-64-7, 2006/2011.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  - Introduction to Expert Systems, Jackson P., 3rd edition, Addison Wesley, ISBN 0-201-87686-8 - Introduction to Knowledge Systems, Stefik M., Morgan Kaufmann, ISBN 1-55860-166-X - Joseph C. Giarratano and Gary D. Riley, “Expert Systems: Principles and Programming”, Fourth Edition, Course Technology, Boston, MA, 2004. - CLIPS User's Guide (http://clipsrules.sourceforge.net/OnlineDocs.html)  Τελευταία Επικαιροποίηση27-01-2020</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΑΠΟΘΗΚΕΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ ΚΑΙ ΕΞΟΡΥΞΗ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΑΠΟΘΗΚΕΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ ΚΑΙ ΕΞΟΡΥΞΗ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ / DATAWAREHOUSES AND DATA MINING  ΚωδικόςNIS-07-03  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΑναστάσιος Γούναρης  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002983    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 8  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ745        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΑΠΟΘΗΚΕΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ ΚΑΙ ΕΞΟΡΥΞΗ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΑναστάσιος Γούναρης 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600154431    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154431  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://datalab.csd.auth.gr/~gounaris/courses/dwdm  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  N/A  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Κατάρτιση σε μεθόδους ανακάλυψης γνώσης σε βάσεις δεδομένων. Κατανόηση των βασικών μεθοδολογιών κατηγοριοποίησης, ομαδοποίησης και κανόνων συσχέτισης. Βαθύτερη μελέτη των τεχνολογιών βάσεων δεδομένων και εξοικείωση με συστήματα αποθηκών δεδομένων. Απόκτηση ικανότητας εφαρμογής τεχνικών αποθηκών και εξόρυξης δεδομένων και χρήσης σχετικών εργαλείων. Δεξιότητες στις δυνατότητες εξαγωγής πληροφορίας από δεδομένα και αξιολόγησης των αποτελεσμάτων.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εισαγωγή, δεδομένα και προ-επεξεργασία, αποθήκες δεδομένων, κατηγοριοποίηση, ομαδοποίηση, κανόνες συσχέτισης, εντοπισμός αντικανονικοτήτων, εφαρμογές και μελέτες περίπτωσης, πρακτική εφαρμογή σε R/Spark/RapidMiner.   Λέξεις Κλειδιά  Αποθήκες Δεδομένων, Επεξεργασία Δεδομένων, Κατηγοριοποίηση, Ομαδοποίηση, Κανόνες Συσχέτισης  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις48✓  Εργαστηριακή Άσκηση4✓  Εκπόνηση μελέτης (project)50✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών48✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτές εξετάσεις και εργασία. Η ακριβής διαδικασία και βαρύτητα ανακοινώνεταιστην ιστοσελίδα.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  "Εισαγωγή στην Εξόρυξη και τις Αποθήκες Δεδομένων" (Α.Νανόπουλος, Ι. Μανωλόπουλος).  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  - Margaret Dunham, Data Mining Introductory and Advanced Topics, ISBN: 0130888923, Prentice Hall, 2003 - Jiawei Han, Micheline Kamber, Data Mining : Concepts and Techniques, 3rd edition, Morgan Kaufmann, ISBN 978-0123814791, 2011 - Pang-Ning Tan, Michael Steinbach, Vipin Kumar, Introduction to Data Mining, Pearson Addison Wesley, 2006 - Mehmed Kantardzic, Data Mining: Concepts, Models, Methods, and Algorithms, ISBN: 0471228524, Wiley-IEEE Press, 2002.  Τελευταία Επικαιροποίηση31-01-2020</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item></items></DEiXToExtractedContent>
