<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<DEiXToExtractedContent><items><item><course>ΣΗΜΑΤΑ ΚΑΙ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΣΗΜΑΤΑ ΚΑΙ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ / SIGNALS AND SYSTEMS  ΚωδικόςNCO-05-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό, 2ος / Μεταπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΙωάννης Πήτας  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002942    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 119  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό537    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΜΣ ΨΗΦΙΑΚΑ ΜΕΣΑ - ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΝΟΗΜΟΣΥΝΗ (2018 εως σημερα) ΜΦΕγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚΟΡΜΟΣΥποχρεωτικό117    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΜΣ ΨΗΦΙΑΚΑ ΜΕΣΑ - ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΝΟΗΜΟΣΥΝΗ (2018 έως σήμερα) ΠΦΕγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚΟΡΜΟΣΠροαπαιτούμενο Προπτυχιακού117      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΣΗΜΑΤΑ ΚΑΙ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΚωνσταντίνος Κοτρόπουλος 26ωρ Νικόλαος Λάσκαρης 26ωρ Ιωάννης Πήτας 26ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία6  Class ID600154395    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154395  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8114  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Προηγούμενη έκθεση σε Γραμμική Άλγεβρα, Λογισμό μιας Μεταβλητής, Μιγαδική Ανάλυση και Διαφορικές Εξισώσεις βοηθούν στη γρηγορότερη αφομοίωση των εννοιών.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνωστικοί: Κατανόηση της έννοιας του σήματος ως φορέα πληροφορίας. Εξοικείωση με τη θεωρία των Γραμμικών Συστημάτων. Ενιαία συγκριτική θεώρηση των σημάτων και συστημάτων συνεχούς και διακριτού χρόνου. Γνωριμία με τη συχνότητα ως λανθάνουσας πληροφορίας που ενυπάρχει στα σήματα. Αντιμετώπιση των μετασχηματισμών των σημάτων διακριτού χρόνου ως αλγορίθμων των αντιστοίχων συνεχών σημάτων. Δεξιότητες: Όξυνση αναλυτικών δεξιοτήτων. Θεμελίωση υποβάθρου για την μετάβαση από την ανάλυση στη σχεδίαση συστημάτων, αλλά και τη σπουδή της επεξεργασίας εικόνων, ομιλίας, ήχου και βιοϊατρικών σημάτων. Προγραμματισμός εφαρμογών σε περιβάλλον MATLAB για επεξεργασία ομιλίας και κωδικοποίηση ήχου.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Σήμα και σύστημα. Γραμμικά χρονοαμετάβλητα συστήματα. Μετασχηματισμός Fourier για σήματα και συστήματα συνεχούς χρόνου. Δειγματοληψία. Μετασχηματισμός-Ζ. Αναπαράσταση περιοδικών σημάτων διακριτού χρόνου με σειρά Fourier. Μετασχηματισμός Fourier διακριτού χρόνου. Διακριτός μετασχηματισμός Fourier. Προγραμματισμός σε MATLAB αλγορίθμων επεξεργασίας ομιλίας σε κινητά τηλέφωνα και κωδικοποίησης ήχου σε MP3 players.  Λέξεις Κλειδιά  Γραμμικά Χρονοαμετάβλητα Συστήματα, Μετασχηματισμός Fourier, Μετασχηματισμός-Ζ, Διακριτός μετασχηματισμός Fourier, Φίλτρα  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιντεοδιαλέξεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Διαφάνεις και MATLAB demos  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις60✓✓✓  Εργαστηριακή Άσκηση75✓✓✓  Φροντιστήριο60✓✓✓  Εξετάσεις15✓✓  Σύνολο210    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  α.1 Προσφέρονται 6 εργαστηριακές ασκήσεις, η παρακολούθηση των οποίων είναι υποχρεωτική. Η απόδοση των φοιτητών στις εργαστηριακές ασκήσεις συμβάλλει ως 3 μονάδες στην τελική τους αξιολόγηση. α.2 Οργανώνεται μια ενδιάμεση εξέταση περί την 7η εβδομάδα, η συμμετοχή στην οποία είναι προαιρετική. Η ενδιάμεση εξέταση συμβάλλει ως 3.5 μονάδες στην τελική αξιολόγηση των φοιτητών. α.3 Για να επιβραβευτεί η συνέπεια των επιμελών φοιτητών, αλλά και να ενθαρρυνθεί η παρακολούθηση των θεωρητικών διαλέξεων, διοργανώνονται δεκάλεπτες εξετάσεις σε διαλέξεις που επιλέγει ο διδάσκων χωρίς προειδοποίηση. Η εξέταση αφορά θέμα που αναλύεται στην τρέχουσα διάλεξη. Προσφέρονται επίσης προαιρετικές εργασίες. Η συμμετοχή στις σύντομες εξετάσεις και στις προαιρετικές εργασίες προσφέρει ως 2 επιπρόσθετες μονάδες. α.4 Οι τελικές εξετάσεις Ιανουαρίου και οι επαναληπτικές Σεπτεμβρίου καλύπτουν όλη την ύλη και συμβάλλουν ως 7 μονάδες στην τελική αξιολόγηση. Είναι χωρισμένες σε δύο ισάξια μέρη. Το πρώτο μέρος καλύπτει την ύλη της ενδιάμεσης εξέτασης, ενώ το δεύτερο μέρος καλύπτει την υπόλοιπη ύλη. Όσοι φοιτητές συμμετείχαν στην ενδιάμεση εξέταση μπορούν να επιλέξουν να εξεταστούν στο δεύτερο μέρος ή εφόλης της ύλης. Οι φοιτητές προάγονται, εφόσον ο τελικός βαθμός είναι μεγαλύτερος ή ίσος του 5.   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Θεοδωρίδης Σ., Μπερμπερίδης Κ., Κοφίδης Λ. «Εισαγωγή στη Θεωρία Σημάτων &amp; Συστημάτων», Εκδόσεις Τυποθήτω-Δαρδανός, Αθήνα, 2003. Oppenheim A.V., Wilsky A. S., Nawab S. H. (μτφ.) «Σήματα και Συστήματα», Εκδόσεις Φουντάς, Αθήνα 2011.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  J. McClellan, R. W. Schafer, and M. A. Yoder, Signal Processing First. Upper Saddle River, N.J.: Pearson Education Prentice Hall, 2003. H. P. Hsu, Signals and Systems. New York, N.Y.: Schaum's Outlines, McGraw-Hill, 1995. C. L. Phillips, J. M. Parr, and E. A. Riskin, Signals, Systems, and Transforms, 4/e. Upper Saddle River, N.J.: Pearson Education, 2008. E. Kudeki and D. C. Munson, Jr., Analog Signals and Systems. Upper Saddle River, N.J.: Pearson Education, 2009. J. Proakis and D. Manolakis, Digital Signal Processing, 3/e. Englewood Cliffs, N.J.: Prentice Hall, 1996. S. K. Mitra, Digital Signal Processing. A Computer-based Approach}, 2/e. Boston, MA: McGraw-Hill International, 2002. The student edition of MATLAB. The Mathworks C. S. Burrus, J. H. McClellan, A. V. Oppenheim, T. W. Parks, R. W. Schafer, and H. W. Schuessler, Computer-Based Exercises for Signal Processing. Englewood Cliffs, N.J.: Prentice-Hall, 1994. J. R. Buck, M. M. Daniel, and A. C. Singer, Computer Explorations in Signals and Systems Using MATLAB. Upper Saddle River, N.J.: Pearson Education, 1997.} J. G. Proakis and V. K. Ingle, Digital Signal Processing. Upper Saddle River, N.J.: Pearson Education, 2004. T. Dutoit and F. Marques, Applied Signal Processing. A MATLAB-Based Proof of Concept. New York, N.Y.: Springer, 2009 (πρόσβαση στο e-book μέσω του www.lib.auth.gr)  Τελευταία Επικαιροποίηση16-10-2018</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΔΙΚΤΥΑ ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΔΙΚΤΥΑ ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΩΝ / COMMUNICATION NETWORKS  ΚωδικόςNCO-05-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΓεώργιος Παπαδημητρίου  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002944    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 152  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό536        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΔΙΚΤΥΑ ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΠέτρος Νικοπολιτίδης 26ωρ Γεώργιος Παπαδημητρίου 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία5  Class ID600154396    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Γενικών Γνώσεων  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154396  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Εισαγωγή στα βασικά θέματα των δικτύων επικοινωνιών, διαστρωμάτωση κατά OSI, λει- τουργίες και πρωτόκολλα των στρωμάτων.Ο φοιτητής θα αποκτήσει μια συνολική εικόνα του χώρου των δικτύων επικοινωνιών. Επίλυση ασκήσεων με βάση τη θεωρία που έχει διδαχθεί. Εργαστηριακές ασκήσεις σε θέματα δικτύων επικοινωνιών.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εισαγωγή στα Δίκτυα Υπολογιστών, Φυσικό Επίπεδο, Επίπεδο Συνδέσμου Μετάδοσης Δεδομένων, Υποεπίπεδο Ελέγχου Προσπέλασης στο Μέσο, Επίπεδο Δικτύου, Επίπεδο Μεταφοράς, Επίπεδο Εφαρμογών.  Λέξεις Κλειδιά  δικτυα επικοινωνιων, πρωτοκολλα MAC, δρομολογηση, TCP/IP, επιπεδο εφαρμογης  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Διαδραστικές ασκήσεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  H/Y και λογισμικό για εργαστηριακές ασκήσεις και laptop και προβολικό για τη διδασκαλία του μαθήματος. Χρηση πλατφόρμας blackboard για επικοινωνια με φοιτητες.  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις65✓  Εργαστηριακή Άσκηση17✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων50✓  Φροντιστήριο13✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών35✓  Σύνολο180    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Τα κριτήρια και τα βάρη αυτών αναγράφονται στην ιστοσελίδα του μαθήματος  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Άλλη / Άλλες (Συμπερασματική)   Τελευταία Επικαιροποίηση03-03-2017</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΒΑΣΕΙΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΒΑΣΕΙΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ / DATABASES  ΚωδικόςNCO-05-03  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΑναστάσιος Γούναρης  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002945    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 145  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό537        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΒΑΣΕΙΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΑναστάσιος Γούναρης 78ωρ   Διδάσκοντες άλλων ΚατηγοριώνΕλευθέριος Τιάκας 78ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία6  Class ID600154397    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154397  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://delab.csd.auth.gr/courses/c_db/  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Δεν υπάρχουν προαπαιτούμενα μαθήματα μ ετην τυπική έννοια. Ο φοιτητές πρέπει να κατέχουν τα αντικείμενα Προγραμματισμός, Δομές Δεδομένων, Αλγόριθμοι.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Κατανόηση της έννοιας της διαχείρισης μαζικών δεδομένων (και της χρήσης δευτερεύουσας μνήμης). Γνώσεις σχεδιασμού αντίστοιχης εφαρμογής με μαζικά δεδομένα. Γνώσεις της γλώσσας 4ης γενιάς SQL. Απόκτηση ικανότητας θεωρητικής μελέτης σχεδιασμού μίας εφαρμογής βάσεων δεδομένων και βασικού χειρισμού ενός συστήματος διαχείρισης βάσεων δεδομένων (MS SQL Server).   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εισαγωγή. Φυσικά μέσα αποθήκευσης. Αρχιτεκτονική συστημάτων. Μοντέλο Οντοτήτων-Συσχετίσεων. Σχεσιακό μοντέλο δεδομένων. Σχεσιακή Άλγεβρα και Σχεσιακός Λογισμός. Συναρτησιακές και Πλειονότιμες εξαρτήσεις. Κανονικοποίηση και Κανονικές μορφές. Γλώσσα SQL. Υποχρεωτικές εργαστηριακές ασκήσεις με MS SQL Server.  Λέξεις Κλειδιά  Μοντέλο Ο-Σ. Σχεσιακό μοντέλο. Σχεσιακή άλγεβρα. Εξαρτήσεις και κανονικοποίηση. SQL.  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓  Εργαστηριακή Άσκηση26✓  Εκπόνηση μελέτης (project)45✓  Εξετάσεις6✓  Μελέτη βιβλιογραφίας81✓  Σύνολο210    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτές εξετάσεις συνολικού βάρους 70%, Βαθμολογούμενο εργαστήριο και Εργαστηριακή εξέταση βάρους 30%.   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Ιωάννης Μανωλόπουλος και Απόστολος Παπαδόπουλος: "Βάσεις Δεδομένων: Θεωρία και Πρακτική Εφαρμογή", Εκδόσεις Νέων Τεχνολογιών, Αθήνα, 2006.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  - H. Garcia-Molina, J.D. Ullman, J.D. Widom, "ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΒΑΣΕΩΝ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ, ΤΟΜΟΣ Ι", Πανεπιστημιακές Εκδόσεις Κρήτης, 2011. - R. Ramakrishnan, J. Gehrke, "Database Management Systems", McGraw-Hill, 2002. - C. J. Date, "Introduction to Database Systems", Addison Wesley, 2003. - R. Elmasri, S.B. Navathe, "Fundamentals of Database Systems", Addison Wesley, 2006. - A. Silberschatz, H.F. Korth, S. Sudarshan, "Database System Concepts", McGraw-Hill, 2005  Τελευταία Επικαιροποίηση08-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΚΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΛΕΙΤΟΥΡΓΙΚΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ / OPERATING SYSTEMS  ΚωδικόςNCO-05-04  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΑθηνά Βακάλη  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002946    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 163  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό535        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΛΕΙΤΟΥΡΓΙΚΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΑθηνά Βακάλη 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154398    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Κατηγορία Μαθήματος  Γενικού Υποβάθρου  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154398  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://www.csd.auth.gr/el/studies/undergraduate/courses  eLearning (Moodle): http://elearning.auth.gr  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Προαπαιτούμενα Μαθήματα  NCO-01-05 ΒΑΣΙΚΕΣ ΑΡΧΕΣ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΥ  NCO-02-03 ΔΟΜΕΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ  NCO-03-05 ΑΡΧΙΤΕΚΤΟΝΙΚΗ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΩΝ  NCO-04-03 ΑΛΓΟΡΙΘΜΟΙ  Γενικές Προαπαιτήσεις  Καλό επίπεδο αγγλικών, εμπειρία στη χρήση λειτουργικών συστημάτων, προχωρημένο επίπεδο προγραμματισμού σε C/C++.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Οι φοιτητές αναμένεται ότι στα πλαίσια του μαθήματος θα γίνουν ικανοί στο : • Να κατανοήσουν τα βασικά χαρακτηριστικά των λειτουργικών συστημάτων και να κατανοήσουν το ρόλο τους στα σημερινά υπολογιστικά περιβάλλοντα • Να μάθουν διάφορους τρόπους αξιοποίησης δομών λειτουργικών συστημάτων • Να εξασκηθούν σε σύγχρονα πραγματικά λειτουργικά συστήματα με εργασίες • Να ευαισθητοποιηθούν σε μεθοδολογικά και πρακτικά ζητήματα μέσω εργασιών σε ομάδες • Να εξασκηθούν στην ανάλυση και την ερμηνεία αποτελεσμάτων επίδοσης λειτουργικών συστημάτων   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Βασικές έννοιες Λειτουργικών Συστημάτων. Δομή και αρχές σχεδιασμού ενός Λειτουργικού Συστήματος. Δομή, αναπαράσταση και διαχείριση διεργασιών. Δρομολόγηση και συγχρονισμός διεργασιών. Εντοπισμός και πρόληψη αδιεξόδων. Διαχείριση κύριας και δευτερεύουσας μνήμης. Αρχές συστημάτων αρχείων. Επισκόπηση των δημοφιλέστερων Λειτουργικών Συστημάτων (πχ Unix, Linux, Windows). Παραδείγματα σύγχρονων λειτουργικών συστημάτων (πχ κινητών συσκευών).  Λέξεις Κλειδιά  λειτουργικά συστήματα, διεργασίες, δρομολόγηση, αδιέξοδα, μνήμη  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Διαδραστικές ασκήσεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Αξιολόγηση των Φοιτητών  Περιγραφή  ιστοσελίδα, επικοινωνία με ηλεκτρονικό ταχυδρομείο, αξιοποίηση ηλεκτρονικής πλατφόρμας (κυρίως blackboard)  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓  Σεμινάρια12✓  Εργαστηριακή Άσκηση35✓✓  Εκπόνηση μελέτης (project)30✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών9✓  Εξετάσεις3✓  προγραμματιστικές εργασίες9✓✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  2-3 εργασίες: 35% της βαθμολογίας (θα υπολογίζονται με την προϋπόθεση το γραπτό της τελικής εξέτασης να έχει αξιολογηθεί με τουλάχιστον 4.5/10) Προαιρετική εργασία: 10% της βαθμολογίας Γραπτές Εξετάσεις: 65% της βαθμολογίας ως εξής τεστ/Πρόοδος : 20 % και Τελική εξέταση : 45%  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Διαμορφωτική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Έκθεση / Αναφορά (Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  -- Λειτουργικά Συστήματα Αρχές Σχεδίασης (6η έκδοση)W. Stallings ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΤΖΙΟΛΑ, 2009, ΘΕΣΣΑΛΟΝΙΚΗ -- Λειτουργικά Συστήματα, Silberschatz, Galvin, Gagne, ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΙΩΝ, 2007, ΑΘΗΝΑ  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Α. S. Tanenbaum, "Σύγχρονα Λειτουργικά Συστήματα" Τόμος Α', Εκδόσεις, Παπασωτηρίου.  H. M. Deitel, "Operating Systems", 2nd edition, Addison-Wesley Publishing Company  Alan C. Shaw, "The logical design of operating systems ", Englewood Cliffs, N.J., Τμήμα Πληροφορικής Οδηγός Σπουδών Αριστοτέλειο Πανεπιστήμιο Θεσσαλονίκης 97 Prentice-Hall  Raymond W. Turner, "Operating systems : design and implementation", New York: Macmillan Publ.  Janson, Philippe, Operating systems : structures and mechanisms, Academic Press.  Lane, Malcolm G., A practical approach to operating systems,Kent Pub. Co. Εργασίες και ιστότοποι για υποστήριξη αντικειμένου νέων τεχνολογιών (ενδεικτικά): ‐ Wubi Ubuntu Windows installer ubuntu 10.04 (ή 10.10 όταν είναι διαθέσιμο) : http://wubi-installer.org ‐ VirtualBox 3.2 + Ubuntu 10.10: http://www.virtualbox.org/ ‐ Ubuntu 10.10 http://www.ubuntu.com/ ‐ Λειτουργικό Σύστημα Windows : microsoft.com  Τελευταία Επικαιροποίηση06-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥ / SOFTWARE ENGINEERING  ΚωδικόςNCO-05-05  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό, 2ος / Μεταπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΙωάννης Σταμέλος  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002947    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 161  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό535    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΜΣ ΔΙΑΔΡΑΣΤΙΚΕΣ ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΕΣ ΥΛΙΚΟΥ ΚΑΙ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥ (2018 έως σήμερα) ΠΦΕγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚΟΡΜΟΣΠροαπαιτούμενο Προπτυχιακού115      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΙωάννης Σταμέλος 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154399    Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154399  Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Βασικές αρχές προγραμματισμού, Αντικειμενοστρεφής Προγραμματισμός, Βάσεις Δεδομένων.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Ο φοιτητής μελετάει τις βασικές αρχές και έννοιες της Τεχνολογίας Λογισμικού. Για κάθε μία από αυτές μελετάει μία τουλάχιστον σχετική μεθοδολογία και βλέπει παραδείγματα εργαλείων υπολογιστή που την υποστηρίζουν. Μέσα από διαφόρων ειδών ασκήσεις εκπαιδεύεται στην επίλυση πρακτικών προβλημάτων Τεχνολογίας Λογισμικού. Τέλος με τη συμμετοχή του σε έργα ανοιχτού κώδικα, έρχεται σε επαφή με την ανάπτυξη λογισμικού στον πραγματικό κόσμο και αναπτύσσει(με δική του επιλογή) δεξιότητες στη συγγραφή απαιτήσεων, δοκιμή και συγγραφή κώδικα.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεθνές περιβάλλον  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Σεβασμός στη διαφορετικότητα και στην πολυπολιτισμικότητα  Σεβασμός στο φυσικό περιβάλλον  Επίδειξη κοινωνικής, επαγγελματικής και ηθικής υπευθυνότητας και ευαισθησίας σε θέματα φύλου  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Περιγραφή και ανάλυση των προβλημάτων της σημερινής βιομηχανίας παραγωγής λογισμικού. Λογισμικό Ανοικτού Κώδικα. Ευέλικτες Μέθοδοι. Διαδικασίες παραγωγής λογισμικού. Μοντέλα κύκλου ζωής λογισμικού. Εξαγωγή και Συγγραφή Απαιτήσεων. Προσεγγίσεις Ανάλυσης και Δομημένη Ανάλυση. Προσεγγίσεις Σχεδίασης και Δομημένη Σχεδίαση. Κωδικοποίηση και Έλεγχος. Εργαλεία και Περιβάλλοντα Τεχνολογίας Λογισμικού. Εργασία με συμμετοχή σε έργο Λογισμικού Ανοικτού Κώδικα.  Λέξεις Κλειδιά  Τεχνολογία Λογισμικού, Συστήματα Λογισμικού, Κύκλος Ζωής Λογισμικού, Λογισμικό Ανοικτού Κώδικα, Ευέλικτες Μέθοδοι, Ανάλυση &amp; Σχεδίαση Λογισμικού, Έλεγχος Λογισμικού, Συντήρηση Λογισμικού  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Χρήση διαφανειών, διάθεση ειδικού ιστοχώρου για την εκπόνηση της εργασίας (www.opense.net)  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων30✓✓  Εκπόνηση μελέτης (project)56✓✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών2✓  Εξετάσεις10✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Βαθμός μαθήματος = 60% γραπτή εξέταση, 40% εργασία. Η εργασία είναι στο πεδίο (σε έργο ανοικτού κώδικα) και αξιολογείται (α) με δημόσια παρουσίαση με διαφάνειες από το φοιτητή (β) με εξέταση των παραδοτέων και (γ) από τα σχόλια της κοινότητας του έργου.   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Έκθεση / Αναφορά (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥ ΑΠΟ ΤΗ ΘΕΩΡΙΑ ΣΤΗΝ ΠΡΑΞΗ, S.L.Pfleeger, Κλειδάριθμος, 2002 2. ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥ, R. Pressmanm Τζιόλας, 2013 3. ΒΑΣΙΚΕΣ ΑΡΧΕΣ ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑΣ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥ, Ι. Sommerville, Κλειδάριθμος, 2010  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Παράλληλα κείμενα και σημειώσεις πάνω στο λογισμικό ανοικτού κώδικα και στις ευέλικτες μεθόδους, διαθέσιμα στον ιστοχώρο του μαθήματος (AUTH elearning)  Τελευταία Επικαιροποίηση10-11-2017</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item></items></DEiXToExtractedContent>
