<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<DEiXToExtractedContent><items><item><course>ΣΧΕΔΙΑΣΗ ΓΛΩΣΣΩΝ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΥ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΣΧΕΔΙΑΣΗ ΓΛΩΣΣΩΝ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΥ / PROGRAMMING LANGUAGE DESIGN  ΚωδικόςNCO-04-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΓεωργιος Μακρης  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002937    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό427        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΣΧΕΔΙΑΣΗ ΓΛΩΣΣΩΝ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΥ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΠαναγιώτης Κατσαρός   Διδάσκοντες άλλων ΚατηγοριώνΓεωργιος Μακρης 65ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία5  Class ID600155616    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155616  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8084  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Είναι επιθυμητό να προϋπάρχει επαρκής γνώση βασικών αποτελεσμάτων της Θεωρίας Υπολογισμού.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Οι φοιτητές αναμένεται ότι στα πλαίσια του μαθήματος θα • εξοικειωθούν με μία κριτική προσέγγιση των γλωσσών προγραμματισμού μέσα από τη συγκριτική ανάλυση των χαρακτηριστικών τους • κατανοήσουν τις αντικρουόμενες επιλογές σχεδίασης γλωσσών προγραμματισμού και το πώς αυτές επηρεάζουν την αποδοχή τους • κατανοήσουν τις τάσεις στη χρήση γλωσσών προγραμματισμού ώστε να είναι προετοιμασμένοι για νέες προγραμματιστικές μεθόδους, υποδείγματα και εργαλεία • γνωρίσουν όλο τον κύκλο σχεδίασης γλωσσών προγραμματισμού • αποκτήσουν εμπειρία υλοποίησης μεταγλωττιστή  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εισαγωγή, Γλώσσες με δομή block, Στατική και δυναμική εμβέλεια, Συναρτήσεις και υποπρογράμματα, Κανόνες εμβέλειας, Διαχείριση μνήμης, Λεξική δομή γλωσσών προγραμματισμού, Λεξική ανάλυση, Γεννήτριες κώδικα, Σύνταξη γλωσσών προγραμματισμού, Συντακτική ανάλυση: καθοδική και ανοδική, Σημασία γλωσσών προγραμματισμού: αξιωματική, δηλωτική και λειτουργική σημασία, Σημασιολογική ανάλυση: γραμματικές ιδιοτήτων και πίνακας συμβόλων, Παραγωγή-σύνθεση κώδικα: ενδιάμεσος κώδικας και κώδικας μηχανής, Συστήματα τύπων, Απεικόνιση τύπων και δεδομένων στη μνήμη  Λέξεις Κλειδιά  Γλώσσες με δομή block, Σύνταξη γλωσσών, Σημασία γλωσσών, Σύνθεση κώδικα, Συστήματα τύπων  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Διαδραστικές ασκήσεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Χρησιμοποιείται η πλατφόρμα e-learning ΠΗΛΕΑΣ (moodle) για τη διάθεση του μαθήματος μέσω διαδικτύου και για την επικοινωνία με τους φοιτητές. Επίσης, οι παραδόσεις γίνονται με χρήση εποπτικών μέσων διδασκαλίας (ηλεκτρονικές διαφάνειες).   Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓✓  Εργαστηριακή Άσκηση13✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων142✓✓  Εξετάσεις3✓✓  Σύνολο210    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Οι φοιτητές έχουν τη δυνατότητα να επιλέξουν την αξιολόγηση (α) με βάση την επίδοσή τους σε διαδραστικές ασκήσεις (10 %) και την επίδοσή τους στην τελική γραπτή εξέταση (90 %) ή εναλλακτικά (β) μπορούν να αναλάβουν την ανάπτυξη ενός πλήρους μεταγλωττιστή γλώσσας προγραμματισμού, που θα παρουσιάσουν σε προφορική εξέταση. Η φοίτησή τους είναι επιτυχής, εφόσον ο σταθμισμένος μέσος όρος των τριών δοκιμασιών ή η επίδοση της προφορικής εξέτασης αντιστοιχεί σε προβιβάσιμο βαθμό (5). Η ανακοίνωση των κριτηρίων αξιολόγησης, της προόδου, της εργασίας και των επιδόσεων των φοιτητών γίνεται στην πλατφόρμα e-learning.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. Κ. Λάζος, Π. Κατσαρός, Ζ. Καραϊσκος, "Μεταγλωττιστές Γλωσσών Προγραμματισμού: Θεωρία &amp; Πράξη", 3η έκδοση/2004, ISBN: 960-87723-4-6 Κωδικός Βιβλίου στον Εύδοξο: 68383471 2. R. W. Sebesta, "Αρχές Γλωσσών Προγραμματισμού", 11η έκδοση, Εκδόσεις Μ. Γκιούρδας, ISBN: 978-960-512-698-8, Κωδικός Βιβλίου στον Εύδοξο: 68369373  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  1. K. C. Louden, K. A. Lambert, "Programming Languages - Principles and Practice", 3rd edition/2011, Cengage Learning, ISBN: 978-1111529413 2. A. V. Aho, M. S. Lam, R. Sethi, J. D. Ullman, "Compilers: Principles, Techniques, and Tools", 2nd edition/2006, Addison Wesley, ISBN: 978-0321486813 3. A. B. Tucker, R. E. Noonan, "Programming Languages - Principles and Paradigms", 2nd edition/2007, McGraw Hill, ISBN: 978-0071254397 4. M. L. Scott, "Πραγματολογία Γλωσσών Προγραμματισμού", 2η έκδοση/2009, Εκδόσεις Κλειδάριθμος, ISBN: 978-960-461-230-7  Τελευταία Επικαιροποίηση31-08-2017</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΤΕΧΝΗΤΗ ΝΟΗΜΟΣΥΝΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΤΕΧΝΗΤΗ ΝΟΗΜΟΣΥΝΗ / ARTIFICIAL INTELLIGENCE  ΚωδικόςNCO-04-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΙωάννης Βλαχάβας  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002938    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό425,5    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ Τμήμα Μαθηματικών (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚορμόςΕλεύθερη Επιλογή845      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΤΕΧΝΗΤΗ ΝΟΗΜΟΣΥΝΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΙωάννης Βλαχάβας 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155612    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155612  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8143  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Καλές γνώσεις προγραμματισμού και ειδικότερα λογικού και συναρτησιακού  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνωστικοί: Κατάρτιση των φοιτητών στις βασικές έννοιες της Τεχνητής Νοημοσύνης. Εξοικείωση με ποικίλες εφαρμογές της Τεχνητής Νοημοσύνης, όπως τα Συστήματα Γνώσης, τα Ευφυή Αυτόνομα Συστήματα και τα Συστήματα Πολλαπλών Πρακτόρων. Πρακτική Εξάσκηση στην υλοποίηση και χρήση αλγορίθμων Τεχνητής Νοημοσύνης. Δεξιότητες: Απόκτηση ικανότητας επίλυσης προβλημάτων με τεχνικές Τεχνητής Νοημοσύνης. Ειδικότερα, απόκτηση ικανοτήτων αποδοτικής αναπαράστασης προβλημάτων πραγματικού κόσμου και επιλογής των κατάλληλων μεθοδολογιών και αλγορίθμων για την αυτοματοποιημένη επίλυση τους. Εξοικείωση με εργαλεία σε περιοχές της Τεχνητής Νοημοσύνης, όπως στα Συστήματα Γνώσης, στον Σχεδιασμό Ενεργειών κ.α.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Βασικές έννοιες της Τεχνητής Νοημοσύνης, Αναπαράσταση και Επίλυση Προβλημάτων, Αλγόριθμοι (τυφλής και κατευθυνόμενης) Αναζήτησης, Αναπαράσταση Γνώσης, Συλλογιστικές, Αρχιτεκτονικές Συστημάτων, Συστήματα Γνώσης, Σχεδιασμός Ενεργειών, Μη συμβολική λογική (γενετικοί αλγόριθμοι, νευρωνικά δίκτυα), Ευφυή Συστήματα Πρακτόρων και κατανεμημένα συστήματα ΤΝ, Μηχανική Μάθηση, Εφαρμογές (επεξεργασία φυσικής γλώσσας, μηχανική όραση, ρομποτική).  Λέξεις Κλειδιά  Αναπαράσταση Προβλημάτων, Αλγόριθμοι Αναζήτησης, Αναπαράσταση Γνώσης, Συστήματα Γνώσης, Μηχανική Μάθηση  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Διαφάνειες σε ηλεκτρονική μορφή, εργαλεία Η/Υ &amp; Βιντεοπαρουσιάσεις.   Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Φροντιστήριο13✓  Εκπόνηση μελέτης (project)50✓  Εξετάσεις3  Προετοιμασία60✓  Σύνολο165    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Αξιολογήση με γραπτές εξετάσεις. Οι εργασίες που ολοκληρώνουν οι φοιτητές και βαθμολογούνται προσφέρουν επιπλέον μονάδες στον τελικό βαθμό.   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. Τεχνητή Νοημοσύνη, Ι. Βλαχάβας, Π. Κεφαλάς, Ν. Βασιλειάδης, Φ. Κόκκορας, Η. Σακελλαρίου, Γ' Έκδοση, Εκδόσεις Πανεπιστημίου Μακεδονίας, 2011, ISBN: 978-960-8396-64-7 2. Τεχνητή Νοημοσύνη: Μια σύγχρονη προσέγγιση, S Russel, P. Norvig, ΚΛΕΙΔΑΡΙΘΜΟΣ, ISBN: 9602098732  Τελευταία Επικαιροποίηση11-05-2018</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΑΛΓΟΡΙΘΜΟΙ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΑΛΓΟΡΙΘΜΟΙ / ALGORITHMS  ΚωδικόςNCO-04-03  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΑναστάσιος Γούναρης  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002939    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό427    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ Τμήμα Μαθηματικών (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚορμόςΕλεύθερη Επιλογή845      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΑΛΓΟΡΙΘΜΟΙ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΑναστάσιος Γούναρης 78ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία6  Class ID600155653    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Κατηγορία Μαθήματος  Γενικού Υποβάθρου  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155653  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://delab.csd.auth.gr/~manolopo/Algorithms/  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Κατάρτιση σε μεθόδους σχεδίασης αλγορίθμων, εξοικείωση με τις βασικές στρατηγικές επίλυσης προβλημάτων και κατανόηση των ιδιαίτερων χαρακτηριστικών τους και εισαγωγικών στοιχείων της ανάλυσης αλγορίθμων. Απόκτηση ικανότητας εφαρμογής αλγορίθμων σε γνωστούς τύπους προβλημάτων, ικανότητας σχεδιασμού αλγορίθμων και επίλυσης νέων προβλημάτων, και βασικών γνώσεων ανάλυσης αλγορίθμων.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εισαγωγή στη σχεδίαση και ανάλυση αλγορίθμων. Μέθοδος ωμής βίας. Διαίρει και βασίλευε. Μείωσε και βασίλευε. Μετασχημάτισε και βασίλευε. Υπέρ και κατά χώρου έναντι χρόνου. Δυναμικός προγραμματισμός. Άπληστη μέθοδος. Επαναληπτική Βελτίωση. Ροές Δικτύου. Περιορισμοί της αλγοριθμικής δύναμης και μέθοδοι αντιμετώπισης. Μελέτη μεγάλης ποικιλίας προβλημάτων ταξινόμησης, αναζήτησης, γράφων, ταύτισης προτύπου, συνδυαστικής και αριθμητικών και γεωμετρικών προβλημάτων.  Λέξεις Κλειδιά  σχεδίαση αλγορίθμων, ανάλυση αλγορίθμων, διαίρει-και-βασίλευε, άπληστοι αλγόριθμοι, επαναληπτική βελτίωση  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓  Φροντιστήριο26✓  Εκπόνηση μελέτης (project)60✓  Εξετάσεις3✓  Μελέτη βιβλιογραφίας69✓  Σύνολο210    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτές εξετάσεις και εργασία. Η ακριβής διαδικασία και βαρύτητα ανακοινώνεταιστην ιστοσελίδα  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Anany Levitin: "Introduction to the Design and Analysis of Algorithms", Addison Wesley, 2003 (μετάφραση από τις Εκδόσεις Τζιόλα, 2008)  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  • Παναγιώτης Μποζάνης: "Αλγόριθμοι - Σχεδιασμός και Ανάλυση", Εκδόσεις Τζιόλα, 2003. • Jon Kleinberg and Eva Tardos: "Algorithm Design", Addison Wesley, 2005 (μεταφρασμένο από τις Εκδόσεις Κλειδάριθμος). • Steven Skienna: "The Algorithm Design Manual" Springer, 2nd edition, 2007. • Thomas Cormen, Charles Leiserson and Ronald Rivest: "Introduction to Algorithms", 1st edition, MIT Press, 1990 (μεταφρασμένο από τις Πανεπιστημιακέρς Εκδόσεις Κρήτης). • Sanjoy Dasgupta, Christos Papadimitriou and Umesh Vazirani: Algorithms (μεταφρασμένο από τις Εκδόσεις Κλειδάριθμος) • Ιωάννης Μανωλόπουλος και Κωνσταντίνος Ζαχαρής: "Η Tέχνη της Αλγοριθμικής Επίλυσης Προβλημάτων", Εκδόσεις Σαββάλα, 2002. • Gregory Rawlings: "Αλγόριθμοι - Ανάλυση και Σύγκριση", Εκδόσεις Κριτική, 2004. • Gilles Brassard and Paul Bratley: "Algorithmics - Theory and practice", 1st edition, Prentice Hall, 1988. • Robert Sedgewick: "Algorithms in C, Part 5 - Graph Algorithms", 3rd edition, Addison Wesley, 2002. • Ellis Horowitz, Sartaj Sahni and Sanguthevar Rajasekaran: "Computer Algorithms", Computer Science Press, 1998. • Robert Sedgewick and Philippe Flajolet: "An Introduction to the Analysis of Algorithms", Addisson Wesley, 1996. • Michael Goodrich and Roberto Tamassia: "Algorithm Design Foundations, Analysis, and Internet Examples" John Wiley, 2002.  Τελευταία Επικαιροποίηση03-10-2017</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΑ ΑΝΘΡΩΠΟΥ-ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΑ ΑΝΘΡΩΠΟΥ-ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΗ / HUMAN-COMPUTER INTERACTION  ΚωδικόςNCO-04-04  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΧρήστος Κατσάνος  Χαρακτηρισμός ΜαθήματοςΠΠΔΕ 2  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002940    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό425,5        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΑ ΑΝΘΡΩΠΟΥ-ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΧρήστος Κατσάνος 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155614    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155614  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=6583  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Βασικές γνώσεις Python  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνωστικοί: Η θεωρητική θεμελίωση και η πρακτική εξάσκηση στη χρήση τεχνολογικά υποστηριζόμενων περιβαλλόντων διάδρασης με υπολογιστή. Δεξιότητες: Οι φοιτητές εξασκούνται στη σχεδίαση βέλτιστων διεπαφών επικοινωνίας με τα διάφορα υ- πολογιστικά συστήματα. Επίσης μαθαίνουν τη δημιουργία βασικών διεπαφών GUI με χρήση της βιβλιοθήκης python/tkinter.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σεβασμός στη διαφορετικότητα και στην πολυπολιτισμικότητα  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Θεωρία: - Εισαγωγή στην έννοια της ευχρηστίας: μοντέλο Nielsen για την ευχρηστία. - Ευκολία εκμάθησης (learnability): Ανθρώπινη μνήμη, Τύποι διάδρασης, Μοντέλο συστήματος, διεπαφής &amp; χρήστη, Αρχές σχεδίασης για την ευκολία εκμάθησης. - Ορατότητα (Visibility): Ορατές ενέργειες, Ορατή κατάσταση, Ορατή ανάδραση, Θεωρία ιχνηλασίας πληροφοριών. - Αποδοτικότητα (Efficiency): Μοντέλο επεξεργασίας Πληροφορίας, Νόμοι Hick-Hyman, Fitts, Accot-Zhai. Τεχνικές σχεδίασης για ΑΠοδοτικότητα, Προγνωστική αξιολόγηση με το Μοντέλο KLM (Keystroke Level Model) - Σφάλματα: Τύποι σφαλμάτων, Αρχές σχεδίασης για την πρόληψη και περιορισμό σφαλμάτων. - Σχεδίαση Διεπαφής: Χρηστοκεντρική σχεδίαση, Σειροειδές μοντέλο επαναληπτικής σχεδίασης - Ανάλυση: Ανάλυση απαιτήσεων, χρηστών (personas), εργασιών &amp; πεδίου - Τεχνικές Σχεδίασης: Σχέδια, Σενάρια, Εικονογράφηση - Πρότυπα (μοτίβα)(patterns) σχεδίασης - Widgets - Σχεδίαση για Απλότητα - Αξιολόγηση διεπαφής: Αξιολόγηση Ειδικών, Εργαστήρια Ευχρηστίας, Ερωτηματολόγια Χρηστών, Έλεγχοι Αποδοχής, Αξιολόγηση Ενεργού Χρήσης Τεχνολογίες - Εργαλεία Mockup: Moqups, Lumzy, Invision - Προγραμματισμός GUI: Τεχνικές με τη Βιβλιοθήκη Python/Tkinter   Λέξεις Κλειδιά  Αλληλεπίδραση Ανθρώπου Υπολογιστή, Διασύνδεση Χρήστη, Ευχρηστία  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Podcast  Πολυμεσικό υλικό  Βιβλίο  Εργαλεία σχεδίασης &amp; ανάπτυξης διασύνδεσης χρήστη  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Συνεχής και εκτεταμένη: - Διδασκαλία: χρήση ηλεκτρονικών διαφανειών, ιστοσελίδων διαδικτύου (ως περιπτώσεων μελέτης και ανάλυσης) - Γίνεται χρήση ιστοχώρου για την επικοινωνία και διαμοίραση μαθησιακού υλικού - Χρήση εργαλείων ανάπτυξης εφαρμογών πολυμέσων και διαδικτύου - Χρήση εργαλείων web 2.0 για το συντονισμό/υποστήριξη της εργασίας της κάθε ομάδας  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓✓  Εργαστηριακή Άσκηση✓✓  Φροντιστήριο13✓✓  Εκπόνηση μελέτης (project)15  Συγγραφή εργασίας / εργασιών56✓✓  Εξετάσεις3✓  Μελέτη βιβλιογραφίας39✓  Σύνολο165    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  (1) Γραπτή εξέταση (2) Programming Project: Ανάπτυξη κώδικα για τη δημιουργία GUI (3) Συγγραφή 2 εργασιών   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Έκθεση / Αναφορά (Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  * Αβούρης Ν. «Εισαγωγή στην Επικοινωνία Ανθρώπου – Υπολογιστή», Εκδόσεις yίαυλος, Αθήνα, 2006 • Σχεδίαση Διεπαφής Χρήστη, Ben Shneiderman, C. Plaisant, Εκδόσεις: Α. Τζιόλα, Θεσσαλονίκη, Έκδοση: 5η έκδ./2010, Κωδικός Βιβλίου στον Εύδοξο: 18548663  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Διαφάνειες μαθήματος, Διδακτικά βοηθήματα (tutorials) για τον προγραμματισμό GUI  Τελευταία Επικαιροποίηση03-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΨΗΦΙΑΚΕΣ ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΕΣ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΨΗΦΙΑΚΕΣ ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΕΣ / DIGITAL COMMUNICATIONS  ΚωδικόςNCO-04-05  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΓεώργιος Παπαδημητρίου  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002941    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό425        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΨΗΦΙΑΚΕΣ ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΕΣ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΠέτρος Νικοπολιτίδης 26ωρ Γεώργιος Παπαδημητρίου 26ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155613    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155613  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Με την επιτυχή ολοκλήρωση του μαθήματος, οι φοιτητές θα έχουν μια πρωτη εικόνα του χωρου των επικοινωνιων δεδομενων.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Περιεχόμενο Μαθήματος  Μετάδοση δεδομένων, μέσα μετάδοσης, κωδικοποίηση, ανίχνευση και διόρθωση σφαλμάτων,εισαγωγή στις οπτικές επικοινωνίες.  Λέξεις Κλειδιά  Με την επιτυχή ολοκλήρωση του μαθήματος, οι φοιτητές θα έχουν μια πρωτη εικόνα του χωρου των επικοινωνιων δεδομενων.  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Διδασκαλία με προβολικό και διαφάνειες powerpoint. Eργαστηριακές ασκήσεις σε octave, επικοινωνια μεσω blackboard.  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓  Εργαστηριακή Άσκηση12✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων50✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών35.7✓  Σύνολο149.7    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτή εξέταση, Προόδος, Ασκήσεις.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Διαμορφωτική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική)   Τελευταία Επικαιροποίηση03-03-2017</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item></items></DEiXToExtractedContent>
