<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<DEiXToExtractedContent><items><item><course>ΕΦΑΡΜΟΣΜΕΝΑ ΜΑΘΗΜΑΤΙΚΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΕΦΑΡΜΟΣΜΕΝΑ ΜΑΘΗΜΑΤΙΚΑ / APPLIED MATHEMATICS  ΚωδικόςNCO-03-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΝικόλαος Τσίτσας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002932    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 324  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό327        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΕΦΑΡΜΟΣΜΕΝΑ ΜΑΘΗΜΑΤΙΚΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΝικόλαος Τσίτσας 78ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία6  Class ID600154385    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Γενικών Γνώσεων  Κατηγορία Μαθήματος  Γενικού Υποβάθρου  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154385  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://www.csd.auth.gr/course-info.php?id=13  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=6562  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνώση στοιχειωδών εννοιών και χρήση βασικών μεθοδολογιών των Εφαρμοσμένων Μαθηματικών που αξιοποιούνται στην επιστήμη της Πληροφορικής.  Γενικές Ικανότητες  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Περιεχόμενο Μαθήματος  Στόχοι του μαθήματος είναι η κατανόηση μεθοδολογιών επίλυσης Συνήθων Διαφορικών Εξισώσεων, βασικών εννοιών της Μιγαδικής Ανάλυσης καθώς και βασικών στοιχείων της Ανάλυσης Fourier. Το περιεχόμενο του μαθήματος συνοψίζεται στις ακόλουθες τρεις ενότητες: -- Μεθοδολογίες επίλυσης στοιχειωδών συνήθων διαφορικών εξισώσεων με εφαρμογές -- Μιγαδικοί αριθμοί, ολόμορφες μιγαδικές συναρτήσεις και μιγαδική ολοκλήρωση με εφαρμογές -- Σειρές και μετασχηματισμοί Fourier Επίσης, θα γίνουν και εφαρμογές των ανωτέρω με χρήση μαθηματικού λογισμικού (εφόσον υπάρχει χρόνος).   Λέξεις Κλειδιά  Συνήθεις Διαφορικές Εξισώσεις, Μιγαδικές Συναρτήσεις, Ανάλυση Fourier  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις78✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων90✓  Εξετάσεις3✓  Διάβασμα Βιβλιογραφίας39✓  Σύνολο210    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Στο μάθημα γίνονται δύο γραπτές πρόοδοι οι οποίες είναι απαλλακτικές για τους φοιτητές που θα έχουν βαθμολογία μεγαλύτερη του 5 σε κάθε μία από τις προόδους.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. Θέματα Εφαρμοσμένών Μαθηματικών, Κραββαρίτης Δ., 978-618-80741-6-3, Εκδόσεις Τσότρας, 2013, 1η έκδοση, 33134034. 2. Στοιχειώδεις Διαφορικές Εξισώσεις και Προβλήματα Συνοριακών Τιμών, W. E. Boyce - R. C. Diprima, 60-254-543-7 Πανεπιστημιακές Εκδόσεις ΕΜΠ, 1999, 5η έκδοση, 20770.  Τελευταία Επικαιροποίηση07-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΑΡΙΘΜΗΤΙΚΗ ΑΝΑΛΥΣΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΑΡΙΘΜΗΤΙΚΗ ΑΝΑΛΥΣΗ / NUMERICAL ANALYSIS  ΚωδικόςNCO-03-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΑναστάσιος Τέφας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002933    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 337  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό325        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΑΡΙΘΜΗΤΙΚΗ ΑΝΑΛΥΣΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΑναστάσιος Τέφας 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154386    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Γενικών Γνώσεων  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154386  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=7942  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Επιθυμητές βασικές γνώσεις Άλγεβρας, Ανάλυσης, προγραμματισμού.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Κατανόηση μαθηματικών μοντέλων πάνω στα οποία βασίζεται η ανάπτυξη αριθμητικών μεθόδων και αλγορίθμων με στόχο την προσεγγιστική επίλυση πολύπλοκων υπολογιστικών προβλημάτων επιστημονικών εφαρμογών. Απόκτηση ευχέρειας πάνω σε μαθηματικές μεθόδους/τεχνικές αντιμετώπισης πολύπλοκων υπολογιστικών προβλημάτων. Ικανότητα μελέτης σφαλμάτων.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Αριθμητική κινητής υποδιαστολής και σφάλματα στρογγύλευσης. Αριθμητική επίλυση μη γραμμικών εξισώσεων. Αριθμητική επίλυση γραμμικών συστημάτων. Πολυωνυμική παρεμβολή. Splines. Βέλτιστες προσεγγίσεις σε ευκλείδειους χώρους-ελάχιστα τετράγωνα. Αριθμητική παραγώγιση και ολοκλήρωση. Αριθμητική επίλυση συνήθων διαφορικών εξισώσεων. Εφαρμογές των ανωτέρω με χρήση μαθηματικού λογισμικού (Mathematica/Matlab).  Λέξεις Κλειδιά  Αριθμητική Ανάλυση, Υπολογιστικά μαθηματικά  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις108✓  Εκπόνηση μελέτης (project)45✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών12✓  Σύνολο165    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτή εξέταση σε όλη την ύλη με έμφαση στα θέματα που έχουν γίνει μετά την πρόοδο που έχει διδαχθεί (βιβλίο, σημειώσεις μαθήματος, ασκήσεις). Το βάρος της εξέτασης είναι 50% επί του τελικού βαθμού. Υποχρεωτική ενδιάμεση πρόοδος στην ύλη που θα έχει διδαχθεί μέχρι το συγκεκριμένο σημείο. Το βάρος της προόδου είναι 20% επί του τελικού βαθμού. Προγραμματιστικές/Θεωρητικές εργασίες κατανόησης της ύλης ανά μήνα. Το συνολικό βάρος των εργασιών είναι 30% επί του τελικού βαθμού.   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική)   Έκθεση / Αναφορά (Διαμορφωτική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. Γ.Δ. Ακριβής και Β.Α. Δούγαλης. Εισαγωγή στην Αριθμητική Ανάλυση. Πανεπιστημιακές Εκδόσεις Κρήτης, 2006. 2. G.E. Forsythe, M.A. Malcolm and C.B. Moler. Αριθμητικές Μέθοδοι και Προγράμματα για Μαθηματικούς Υπολογισμούς. Πανεπιστημιακές Εκδόσεις Κρήτης, 2006.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  1. Numerical Analysis. Timothy Sauer. Addison Wesley, 2006.  Τελευταία Επικαιροποίηση10-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΗΛΕΚΤΡΟΝΙΚΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΗΛΕΚΤΡΟΝΙΚΑ / ELECTRONICS  ΚωδικόςNCO-03-03  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΑμαλία Μήλιου  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002934    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 365  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό325        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΗΛΕΚΤΡΟΝΙΚΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΝικόλαος Κονοφάος 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154387    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Κατηγορία Μαθήματος  Γενικού Υποβάθρου  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154387  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνωστικοί:Κατάρτιση των φοιτητών σε βασικές έννοιες της ηλεκτρονικής και μελέτη βασικών στοιχείων από τη δίοδο μέχρι το MOSFET. Επίλυση αντιπροσωπευτικών ασκήσεων και προβλημάτων και χρήση προγράμματος προσομοίωσης ηλεκτρονικών κυκλωμάτων. Δεξιότητες: Κατανόηση εννοιών στερεάς κατάστασης, ηλεκτρονικής και βασικών ηλεκτρονικών κυκλωμάτων. Απόκτηση της ικανότητας προσέγγισης και επίλυσης προβλημάτων και εξοικείωση με τη χρήση προγράμματος προσομοίωσης ηλεκτρονικών κυκλωμάτων (PSpice).  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Λήψη αποφάσεων  Ομαδική εργασία  Περιεχόμενο Μαθήματος  Στερεά Κατάσταση (Θεωρία ενεργειακών ζωνών, Αγωγιμότητα, Κινητικότητα). Ηλεκτρικές ιδιότητες μετάλλων, ιδιότητες ημιαγωγών (ηλεκτρόνια, οπές, προσμίξεις). Αρχές λειτουργίας ηλεκτρικών κυκλωμάτων, βασικά ηλεκτρικά κυκλώματα.Τελεστικοί ενισχυτές. Ηλεκτρονική -Δίοδοι, ανορθωτικά κυκλώματα, ειδικές δίοδοι και εφαρμογές τους σε οπτοηλεκτρονικές διατάξεις. Τρανζίστορ, βασικά κυκλώματα με τρανζίστορ, τρανζίστορ επαφής πεδίου-FET, MOSFET. Πυκνωτές η-μιαγωγού μετάλλου-οξειδίου (MOS). Ψηφιακές διατάξεις και κυκλώματα. Λογικές πύλες. Χρήση virtual bench lab.  Λέξεις Κλειδιά  Δίοδοι, τρανζίστορ, Τελεστικοί ενισχυτές  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Χρήση υπολογιστή γαι τις διαλέξεις, επικοινωνία με τους φοιτητές μέσα από την πλατφόρμα blackboard.  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις15✓  Εργαστηριακή Άσκηση15✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων60✓  Φροντιστήριο22✓  Εκπόνηση μελέτης (project)28✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών10✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Τελική γραπτή εξέταση, 2 project με χρήση PSpice.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Μικροηλεκτρονικά Κυκλώματα (τόμος Α')- 5η έκδοση, K. C. A.,Smith, Adel S,Sedra (ΜΕΤΑΦΡΑΣΜΕΝΟ), Oxford University Press Inc, ΠΑΠΑΣΩΤΗΡΙΟΥ, ΑΘΗΝΑ, 2008  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  1. ΜΙΚΡΟΗΛΕΚΤΡΟΝΙΚΗ (τόμος Α’), R. C. Jaeger (ΜΕΤΑΦΡΑΣΜΕΝΟ), ΤΖΙΟΛΑ, ΘΕΣ/ΝΙΚΗ, 1999 2. ΒΑΣΙΚΗ ΗΛΕΚΤΡΟΝΙΚΗ -4η ΕΚΔΟΣΗ, A.P. MALVINO -Μετάφραση (Ν. Μάργαρης &amp; Α. Πασχάλη), ΤΖΙΟΛΑ, ΘΕΣ/ΝΙΚΗ, 2007 3. ΕΙΣΑΓΩΓΗ ΣΤΑ ΗΛΕΚΤΡΟΝΙΚΑ, -2η ΕΚΔΟΣΗ, Γ. ΤΟΜΒΡΑΣ, ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΔΥΑΥΛΟΣ, ΑΘΗΝΑ, 2006  Τελευταία Επικαιροποίηση19-10-2018</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΣΤΡΕΦΗΣ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΣ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΣΤΡΕΦΗΣ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΣ / OBJECT ORIENTED PROGRAMMING  ΚωδικόςNCO-03-04  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΓρηγόριος Τσουμάκας  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002935    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 324  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό328        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΣΤΡΕΦΗΣ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΣ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΓρηγόριος Τσουμάκας 78ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία6  Class ID600154388    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154388  Άλλη 1: http://pileas.csd.auth.gr/course/view.php?id=82  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Προαπαιτούμενα Μαθήματα  NCO-01-05 ΒΑΣΙΚΕΣ ΑΡΧΕΣ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΥ  Γενικές Προαπαιτήσεις  Γνώσεις διαδικαστικού προγραμματισμού  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Με την επιτυχή ολοκλήρωση του μαθήματος, οι φοιτητές θα μπορούν να: - Αναπτύσσουν λογισμικό στη γλώσσα Java - Σχεδιάζουν και υλοποιούν προγράμματα υψηλής ποιότητας και μεγάλου μεγέθους ακολουθώντας τις αρχές του αντικειμενοστρεφούς προγραμματισμού και τις καλές πρακτικές ανάπτυξης και συντήρησης λογισμικού που θα έχουν διδαχθεί - Αναπτύσσουν προγράμματα με γραφική διεπαφή χρήστη ακολουθώντας τις αρχές του βασισμένου σε γεγονότα προγραμματισμού που θα έχουν διδαχθεί   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εισαγωγή, η σύνταξη της Java, αλληλεπίδραση αντικειμένων, ομαδοποίηση αντικειμένων, εξελιγμένη συμπεριφορά, σχεδίαση κλάσεων, τεχνικές αφαίρεσης, γραφικές διεπαφές χρήστη και προγραμματισμός βασισμένος σε γεγονότα, χειρισμός σφαλμάτων, έλεγχος και αποσφαλμάτωση, ρεύματα και αρχεία, γενικός κώδικας, ταυτόχρονος και δικτυακός προγραμματισμός, διανομή εφαρμογών.   Λέξεις Κλειδιά  αντικειμενοστρεφής προγραμματισμός, java  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  Παραδείγματα κώδικα  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Στη διδασκαλία χρησιμοποιούνται διαφάνειες powerpoint Στο εργαστήριο χρησιμοποιείται το περιβάλλον ολοκληρωμένης ανάπτυξης λογισμικού NetBeans Για την επικοινωνία με τους φοιτητές χρησιμοποιείται email και η πλατφόρμα ασύγχρονης τηλε-εκπαίδευσης ΠΗΛΕΑΣ που βασίζεται στις πλατφόρμες eCASE και Moodle  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις78✓  Εργαστηριακή Άσκηση30✓  Εκπόνηση μελέτης (project)54✓✓  Εξετάσεις78  Σύνολο240    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Εξεταστική Φεβρουαρίου - 30% εργαστηριακή εξέταση - 30% εκπόνηση εργασίας - 40% γραπτή εξέταση Εξεταστική Σεπτεμβρίου -100% γραπτή εξέταση   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Βιβλίο [13599]: ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΣΤΡΕΦΗΣ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΣ ΣΕ JAVA: ΜΙΑ ΠΡΑΚΤΙΚΗ ΕΙΣΑΓΩΓΗ ΜΕ ΧΡΗΣΗ ΤΟΥ BLUEJ, DAVID J. BARNES, MICHAEL KOLLING Βιβλίο [12256]: Java προγραμματισμός, Deitel Paul J.,Deitel Harvey M.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  The Java Tutorials (http://docs.oracle.com/javase/tutorial/)  Τελευταία Επικαιροποίηση29-09-2015</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΑΡΧΙΤΕΚΤΟΝΙΚΗ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΑΡΧΙΤΕΚΤΟΝΙΚΗ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΩΝ / COMPUTER ARCHITECTURE  ΚωδικόςNCO-03-05  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή  Υπεύθυνος/ηΓεώργιος Κεραμίδας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002936    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 325  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό325        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΑΡΧΙΤΕΚΤΟΝΙΚΗ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΧειμερινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΓεώργιος Κεραμίδας 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600154389    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600154389  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8100  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Κυκλώματα Ψηφιακής Λογικής, Αριθμητική Boolean  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Παρά την μεγάλη ποικιλία και ταχεία αλλαγή στο πεδίο των υπολογιστών ορισμένες βασικές αρχές τους παραμένουν αναλλοίωτες. Στο μάθημα γίνεται προσπάθεια ανάλυσης και κατανόησης αυτών των βασικών αρχών και εννοιών των υπολογιστών α) της αρχιτεκτονικής τους (των χαρακτηριστικών που «βλέπει» ο προγραμματιστής) και β) της οργάνωσης τους (των υπομονάδων που περιέχονται και της μεταξύ τους διασύνδεσης). Επίσης, η κατανόηση των στόχων (κόστος, απόδοση) που κατευθύνουν την σχεδίαση των υπολογιστών.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αυτόνομη εργασία  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Περιεχόμενο Μαθήματος  Οι Υπομονάδες του υπολογιστή, η λειτουργία τους και η Διασύνδεση τους (Δίαυλοι). Μνήμες (τεχνολογία) και Ιεραρχία Μνημών. Είδη Ενδιάμεσης μνήμης, Κύριας, Εξωτερικής (Μαγνητικοί και Οπτικοί δίσκοι) και απόδοση τους. Είσοδος/Έξοδος δεδομένων υπολογιστή (Υπομονάδες, Μέθοδοι επικοινωνίας, χρήση Διακοπών). Αριθμητική των υπολογιστών (Ακέραιοι, Προσημασμένοι, Κινητής Υποδιαστολής). Δομή και Λειτουργία της Κεντρικής Μονάδος Επεξεργασίας - CPU (Κύκλος Εντολής, Καταχωρητές, Σωληνωτή εκτέλεση Εντολών, Αριθμητική και Λογική μονάς). Εντολές CPU (Ιδιότητες, Τελεσταίοι, Διευθυνσιοδότηση, Παράγοντες σχεδίασης εντολών). Προγραμματισμός σε Γλώσσα Assembly Εκπαιδευτικού Υπολογιστή  Λέξεις Κλειδιά  Υπολογιστής, Κεντρική Μονάδα Επεξεργασίας, Μνήμη, Γλώσσα Μηχανής  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Πολυμεσικό υλικό  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις40✓  Φροντιστήριο12✓  Εκπόνηση μελέτης (project)98✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτές εξετάσεις (80%) και εργασία (20%)  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Stallings W. «Οργάνωση και Αρχιτεκτονική Υπολογιστών», 8η Έκδοση, Εκδόσεις Τζιόλα, Θεσσαλονίκη  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  ΣΗΜΕΙΩΣΕΙΣ ΔΙΔΑΣΚΟΝΤΑ  Τελευταία Επικαιροποίηση15-12-2019</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item></items></DEiXToExtractedContent>
