<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<DEiXToExtractedContent><items><item><course>ΜΑΘΗΜΑΤΙΚΗ ΑΝΑΛΥΣΗ ΙΙ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΜΑΘΗΜΑΤΙΚΗ ΑΝΑΛΥΣΗ ΙΙ / MATHEMATICAL ANALYSIS II  ΚωδικόςNCO-02-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΝικόλαος Τσίτσας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002913    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό215        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΜΑΘΗΜΑΤΙΚΗ ΑΝΑΛΥΣΗ ΙΙ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΚωνσταντίνος Δραζιώτης 26ωρ Νικόλαος Τσίτσας 26ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155622    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Κατηγορία Μαθήματος  Γενικού Υποβάθρου  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155622  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://www.csd.auth.gr/course-info.php?id=7  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=6561  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Ο στόχος του μαθήματος είναι να αποκτήσουν οι φοιτητές βασικές γνώσεις Μαθηματικής Ανάλυσης οι οποίες αξιοποιούνται σε όλους τους κλάδους της Πληροφορικής.  Γενικές Ικανότητες  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Περιεχόμενο Μαθήματος  -- Αλγεβρική και γεωμετρική μελέτη του επιπέδου και του χώρου. Διανύσματα, εξισώσεις ευθειών και επιπέδων στο χώρο. -- Πραγματικές συναρτήσεις δύο ή τριών μεταβλητών, μερική παράγωγος και εφαρμογές (κλίση συνάρτησης, βέλτιστες προσεγγίσεις, υπολογισμός σφαλμάτων και ασυμπτωτικά αναπτύγματα) -- Ελεύθερα και δεσμευμένα ακρότατα συναρτήσεων πολλών μεταβλητών, θεωρία Lagrange και εφαρμογές σε προβλήματα βελτιστοποίησης στην επιστήμη της Πληροφορικής (π.χ. υπολογισμός μέγιστης εντροπίας κατά Shannon) -- Διπλά και επικαμπύλια ολοκληρώματα με εφαρμογές (στοιχειώδης συνοπτική περιγραφή)   Λέξεις Κλειδιά  Συναρτήσεις πολλών μεταβλητών, διανυσματικά πεδία, πολλαπλά ολοκληρώματα  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων65✓  Εξετάσεις3✓  Διάβασμα Βιβλιογραφίας30✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Το μάθημα έχει δύο γραπτές προόδους οι οποίες είναι απαλλακτικές για την εξέταση του μαθήματος.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. "ΕΦΑΡΜΟΣΜΕΝΟΣ ΔΙΑΝΥΣΜΑΤΙΚΟΣ ΑΠΕΙΡΟΣΤΙΚΟΣ ΛΟΓΙΣΜΟΣ" Λ.Ν. ΤΣΙΤΣΑΣ ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΣΥΜΜΕΤΡΙΑ 2003 ΑΘΗΝΑ 45391 2. "ΑΝΑΛΥΣΗ ΙΙ: ΣΥΝΑΡΤΗΣΕΙΣ ΠΟΛΛΩΝ ΜΕΤΑΒΛΗΤΩΝ" Ν.ΚΑΔΙΑΝΑΚΗΣ Σ.ΚΑΡΑΝΑΣΙΟΣ, Α.ΦΕΛΛΟΥΡΗΣ Ν.ΚΑΔΙΑΝΑΚΗΣ Σ.ΚΑΡΑΝΑΣΙΟΣ, Α.ΦΕΛΛΟΥΡΗΣ 2009 6779 3. "ΑΠΕΙΡΟΣΤΙΚΟΣ ΛΟΓΙΣΜΟΣ -ΤΟΜΟΣ ΙI" FINNEY R.L.-WEIR M.D.-GIORDANO F.R. ΙΤΕ ΠΑΝΕΠ/ΚΕΣ ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΚΡΗΤΗΣ 2009 ΗΡΑΚΛΕΙΟ 184  Τελευταία Επικαιροποίηση07-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΠΙΘΑΝΟΤΗΤΕΣ &amp; ΣΤΑΤΙΣΤΙΚΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΠΙΘΑΝΟΤΗΤΕΣ &amp; ΣΤΑΤΙΣΤΙΚΗ / PROBABILITIES &amp; STATISTICS  ΚωδικόςNCO-02-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΕλευθέριος Αγγελής  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002918    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό215        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΠΙΘΑΝΟΤΗΤΕΣ &amp; ΣΤΑΤΙΣΤΙΚΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΕλευθέριος Αγγελής 26ωρ Νικόλαος Λάσκαρης 26ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155623    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Γενικών Γνώσεων  Κατηγορία Μαθήματος  Γενικού Υποβάθρου  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155623  eLearning (Moodle):   Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Θεωρία συνόλων, βασικές γνώσεις μαθηματικής ανάλυσης (συναρτήσεις, παράγωγοι, ολοκληρώματα)  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Θεμελιώδεις γνώσεις πιθανοτήτων, τυχαίων μεταβλητών και κατανομών. Μέθοδοι περιγραφής δεδομένων και στατιστικής συμπερασματολογίας.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Βασικά στοιχεία θεωρίας πιθανοτήτων. Δεσμευμένη πιθανότητα και θεώρημα Bayes. Τυχαίες μεταβλητές και κατανομές. Περιγραφική στατιστική. Γραφικές παραστάσεις και στατιστικά μέτρα. Διαστήματα εμπιστοσύνης. Έλεγχοι υποθέσεων. Έλεγχος προσαρμογής. Πίνακες συνάφειας. Συσχέτιση και Παλινδρόμηση. Ανάλυση διασποράς. Μη-παραμετρικές δοκιμασίες.  Λέξεις Κλειδιά  Πιθανότητες, Στατιστική  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Περιγραφή  Επίδειξη στατιστικών αναλύσεων με στατιστικό πρόγραμμα  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις26✓  Φροντιστήριο26✓  Εξετάσεις98✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Απαλλακτικές πρόοδοι ή τελική γραπτή εξέταση. Δίνονται δύο πρόοδοι και ο τελικός βαθμός προκύπτει ως μέσος όρος τους, εφόσον είναι τουλάχιστον 5 και για τις δύο προόδους  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Βιβλίο [22768680]: Στατιστική, Κολυβά - Μαχαίρα Φωτεινή, Μπόρα - Σέντα Ευθυμία Βιβλίο [59394390]: Στατιστική Σκέψη στον Κόσμο των Επιχειρήσεων, Aczel Amir Βιβλίο [41965021]: ΣΤΑΤΙΣΤΙΚΗ ΤΟΜΟΣ Α', ΣΤ' ΕΚΔΟΣΗ, ΖΑΧΑΡΟΠΟΥΛΟΥ ΧΡΥΣΟΥΛΑ  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Πιθανότητες και Στατιστική. Συγγραφέας: Γ. Κονόμος, Εκδόσεις Γκιούρδα, 2009.  Τελευταία Επικαιροποίηση30-06-2018</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΔΟΜΕΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΔΟΜΕΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ / DATA STRUCTURES  ΚωδικόςNCO-02-03  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΑπόστολος Παπαδόπουλος  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002920    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό217    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ Τμήμα Μαθηματικών (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚορμόςΕλεύθερη Επιλογή845      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΔΟΜΕΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΔημήτριος Βράκας 39ωρ Απόστολος Παπαδόπουλος 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία6  Class ID600155626    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155626  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://delab.csd.auth.gr/courses/c_ds/  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Βασικές γνώσεις προγραμματισμού με C++.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Σκοπός του μαθήματος είναι οι φοιτητές να μάθουν τις βασικές δομές δεδομένων κύριας μνήμης και πως αυτές χρησιμοποιούνται σε αλγορίθμους για την αποδοτική επίλυση προβλημάτων. Επίσης, οι φοιτητές εκπονούν εργασία σε γώσσα C++ η οποία περιέχει την υλοποίηση δομών και αλγορίθμων για την επίλυση συγκεκριμένων προβλημάτων.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Ο βασικός στόχος του μαθήματος είναι η μελέτη των βασικών δομών δεδομένων και αλγορίθμων. Η μελέτη περιλαμβάνει τη θεωρητική ανάλυσή τους καθώς επίσης και τις εφαρμογές της κάθε δομής. Πιο συγκεκριμένα, μελετώνται: πίνακες, λίστες, στοίβες, ουρές προτεραιότητας, δένδρα αναζήτησης, κατακερματισμός, γραφήματα, αναζήτηση, ταξινόμηση, επίλυση προβλημάτων και βασικοί αλγόριθμοι.  Λέξεις Κλειδιά  δομές δεδομένων, βασικοί αλγοριθμοι, C++  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις120✓  Εκπόνηση μελέτης (project)60✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών30✓  Σύνολο210    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Η αξιολόγηση των φοιτητών πραγνατοποιείται με την γραπτή εξέταση στο τέλος του εξαμήνου και με την εκπόνηση εργασίας που λαμβάνει το 50% του βαθμού και εκπονείται σε ομάδες των δύο ατόμων. Η εργασία σχετίζεται με την υλοποίηση συγκεκριμένων δομών δεδομένων και αλγορίθμων που καλύπτονται από την ύλη.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Έκθεση / Αναφορά (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Άλλη / Άλλες (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  "Δομές Δεδομένων, Αλγόριθμοι και Εφαρμογές στη C++", S. Sahni, Μετάφραση Ι. Μανωλόπουλος και Ι. Θεοδωρίδης, Εκδόσεις Τζιόλα, 2004. Στην ιστοσελίδα του μαθήματος δίνονται επίσης επιπλέον σημειώσεις και σύνδεσμοι για συγκεκριμένα θέματα, για την καλύτερη κατανόηση των εννοιών. Π. Μποζάνης. Αλγόριθμοι: Σχεδιασμός και Ανάλυση. Εκδόσεις Τζιόλα, Θεσσαλονίκη, 2003. Γ.Φ. Γεωργακόπουλος. Δομές Δεδομένων , Έννοιες, Τεχνικές και Αλγόριθμοι. Πανεπιστημιακές Εκδόσεις Κρήτης  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  T.H. Cormen, C.E. Leiserson, R.L. Rivest, C. Stein. Introduction to Algorithms (2nd Edition). The MIT Press, 2003. K. Mehlhorn. Data Structures and Algorithms. Springer Verlag, EATCS Monographs, 1984.  Τελευταία Επικαιροποίηση24-09-2015</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΨΗΦΙΑΚΗ ΣΧΕΔΙΑΣΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΨΗΦΙΑΚΗ ΣΧΕΔΙΑΣΗ / DIGITAL DESIGN  ΚωδικόςNCO-02-04  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΓεώργιος Κεραμίδας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002921    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό217        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΨΗΦΙΑΚΗ ΣΧΕΔΙΑΣΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΓεώργιος Κεραμίδας   Ώρες Εβδομαδιαία6  Class ID600155625    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Γενικών Γνώσεων  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155625  eLearning (Moodle):   Άλλη 1: http://pileas.csd.auth.gr/course/view.php?id=133  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Με την επιτυχή ολοκλήρωση του μαθήματος, οι φοιτητές θα: 1. Γνωρίζουν τις αρχές της λογικής σχεδίασης και των ψηφιακών ηλεκτρονικών. 2. Κατανοούν την δομή και λειτουργία των ψηφιακών κυκλωμάτων και την χρήση τους στου Η/Υ. 3. Είναι σε θέση να υλοποιούν σε προγραμματιστικό περιβάλλον τα βασικά ψηφιακά κυκλώματα, να τα σχεδιάζουν και να τα ελέγχουν. 5.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Ψηφιακά σήματα. Μέθοδοι κωδικοποίησης ψηφιακών δεδομένων. Λογικές πύλες. Άλγεβρα Boole, λογικές συναρτήσεις, κανονική παράσταση συναρτήσεως. Μέθοδοι απλοποίησης συναρτήσεων, χάρτες Karnaugh, αλγεβρικές μέθοδοι. Συνδυαστικά κυκλώματα. Μετρητές, συγκριτές, κωδικοποιητές, αθροιστές κλπ. Ακολουθιακά κυκλώματα, σύγχρονα, ασύγχρονα κυκλώματα. Μανδαλωτές, flip-flop, μνήμες ROM &amp; RAM. Εισαγωγή στις γλώσσες περιγραφής υλικού (Verilog, VHDL).   Λέξεις Κλειδιά  Ψηφιακά σήματα, λογικές πύλες άλγεβρα Boole, λογικές συναρτήσεις, απλοποίηση συναρτήσεων, χάρτες Karnaugh, συνδυαστικά κυκλώματα, ακολουθιακά κυκλώματα, μανδαλωτές, flip-flop, μνήμες ROM &amp; RAM, γλώσσες περιγραφής υλικού .  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις40✓✓  Εργαστηριακή Άσκηση26✓✓  Φροντιστήριο12✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών129  Εξετάσεις3  Σύνολο210    Αξιολόγηση Φοιτητών  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. Βιβλίο [33153989]: Ψηφιακή Σχεδίαση, Mano Morris, Ciletti Michael 2. Βιβλίο [13946]: ΨΗΦΙΑΚΗ ΣΧΕΔΙΑΣΗ: ΑΡΧΕΣ &amp; ΠΡΑΚΤΙΚΕΣ, JOHN F. WAKERLY  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Σημειώσεις διδάσκοντα.  Τελευταία Επικαιροποίηση10-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΘΕΩΡΙΑ ΥΠΟΛΟΓΙΣΜΟΥ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΘΕΩΡΙΑ ΥΠΟΛΟΓΙΣΜΟΥ / THEORY OF COMPUTATION  ΚωδικόςNCO-02-05  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΠαναγιώτης Κατσαρός  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002922    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥποχρεωτικό216        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΘΕΩΡΙΑ ΥΠΟΛΟΓΙΣΜΟΥ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΠαναγιώτης Κατσαρός 65ωρ Ιωάννης Σταμέλος   Ώρες Εβδομαδιαία5  Class ID600155624    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155624  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8083  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Είναι επιθυμητό να προϋπάρχει βασική γνώση Διακριτών Μαθηματικών (θεωρία συνόλων, σχέσεις, συναρτήσεις, τεχνικές απόδειξης). Γίνεται προσπάθεια να καλυφθεί εν συντομία η συγκεκριμένη ύλη στην εισαγωγή του μαθήματος.   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Οι φοιτητές αναμένεται ότι στα πλαίσια του μαθήματος θα • κατανοήσουν την έννοια του υπολογισμού και τις δυνατότητες των υπολογιστικών μας μηχανών • γνωρίσουν τις θεμελιώσεις και τις αρχές της επιστήμης των υπολογιστών • αφομοιώσουν ύλη πάνω στην οποία στηρίζονται άλλα αντικείμενα, όπως η Θεωρία Γλωσσών Προγραμματισμού και η Αλγοριθμική • καλλιεργήσουν την ικανότητα να αναπτύσσουν τυπικά ορισμένους και μαθηματικώς τεκμηριωμένους συλλογισμούς • γνωρίσουν ανοικτά προβλήματα και εφαρμογές της Θεωρίας Υπολογισμού στην επιστήμη και την τεχνολογία  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εισαγωγή, Κανονικές Γλώσσες: Κανονικές Εκφράσεις και Πεπερασμένα Αυτόματα, Γλώσσες Χωρίς Συμφραζόμενα: Γραμματικές και Αυτόματα Στοίβας, Μηχανές Turing, Μη επιλυσιμότητα  Λέξεις Κλειδιά  Γλώσσες, Γραμματικές, Αυτόματα, Μη επιλυσιμότητα  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Διαδραστικές ασκήσεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Χρησιμοποιείται η πλατφόρμα e-learning (moodle) για τη διάθεση του μαθήματος μέσω διαδικτύου και για την επικοινωνία με τους φοιτητές. Επίσης, οι παραδόσεις γίνονται με χρήση εποπτικών μέσων διδασκαλίας (ηλεκτρονικές διαφάνειες).   Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων112✓  Φροντιστήριο13✓✓  Εξετάσεις3✓✓  Σύνολο180    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Οι φοιτητές αξιολογούνται με βάση τις απαντήσεις τους σε υποχρεωτικές διαδραστικές ασκήσεις (10 %) και την επίδοσή τους στην τελική γραπτή εξέταση (90 %). Η φοίτησή τους είναι επιτυχής, εφόσον ο σταθμισμένος μέσος όρος των τριών δοκιμασιών αντιστοιχεί σε προβιβάσιμο βαθμό (5). Η ανακοίνωση των κριτηρίων αξιολόγησης, της προόδου και των επιδόσεων των φοιτητών γίνεται στην πλατφόρμα e-learning.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. H.R. Lewis, Χ. Παπαδημητρίου, "Στοιχεία θεωρίας υπολογισμού", 1η έκδοση/2005, Εκδόσεις Κριτική, ISBN: 978-960-218-397-7 Κωδικός Βιβλίου στον Εύδοξο: 11776 2. M. Sipser, "Εισαγωγή στη Θεωρία Υπολογισμού", 1η έκδοση/2009, Εκδόσεις ΙΤΕ-Πανεπιστημιακές Εκδόσεις Κρήτης, ISBN: 978-960-524-243-5 Κωδικός Βιβλίου στον Εύδοξο: 257  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  1. Π. Κατσαρός, "Θεωρία Υπολογισμού και Εφαρμογές", 2015, Αποθετήριο Κάλλιπος, https://repository.kallipos.gr/handle/11419/5744 2. E. Rich, "Automata, Computability and Complexity: Theory and Applications", 1st edition/2007, Prentice Hall, ISBN: 978-0132288064 3. J. E. Hopcroft, R. Motwani, J. D. Ullman, "Introduction to Automata Theory, Languages, and Computation", 3rd edition/2006, Prentice Hall, ISBN: 978-0321455369  Τελευταία Επικαιροποίηση13-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item></items></DEiXToExtractedContent>
