<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<DEiXToExtractedContent><items><item><course>ΨΗΦΙΑΚΗ ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΕΙΚΟΝΟΣΕΙΡΩΝ/VIDEO</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΨΗΦΙΑΚΗ ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΕΙΚΟΝΟΣΕΙΡΩΝ/VIDEO / DIGITAL VIDEO PROCESSING  ΚωδικόςNDM-08-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΙωάννης Πήτας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002979    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ845        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΨΗΦΙΑΚΗ ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΕΙΚΟΝΟΣΕΙΡΩΝ/VIDEO  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΙωάννης Πήτας 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155608    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155608  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://pileas.csd.auth.gr/course/view.php?id=106  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8087  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Βασικές γνώσεις εφαρμοσμένων μαθηματικών και επεξεργασίας εικόνας. Γνώσεις προγραμματισμού C/C++ ή MATLAB. Ευχέρεια στην μελέτη επιστημονικών κειμένων στα Αγγλικά.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  α) Μαθησιακοί στόχοι: Εμπέδωση των βασικών εννοιών θεωρίας και τεχνολογίας ψηφιακού και αναλογικού βίντεο, ψηφιοποίησης βίντεο, ψηφιακής τηλεόρασης, επεξεργασίας, ανάλυσης, συμπίεσης/αποθήκευσης, περιγραφής και αναζήτησης ψηφιακού βίντεο. Εκτεταμένη έκθεση σε προγραμματισμό C/C++ ή MATLAB για επεξεργασία βίντεο. Εξοικείωση με προγραμματιστικά περιβάλλοντα και πακέτα, όπως MATLAB toolboxes και Adobe Premiere, Avid. β) Δεξιότητες: Θεμελίωση υποβάθρου για την περαιτέρω μελέτη προβλημάτων και εφαρμογών ψηφιακού και αναλογικού βίντεο, ψηφιακής και διαδικτυακής τηλεόρασης, επεξεργασίας, ανάλυσης, συμπίεσης/αποθήκευσης, περιγραφής και αναζήτησης ψηφιακού βίντεο στην ψηφιακή εκπομπή (τηλεόραση), διαδικτυακή μετάδοση βίντεο (webcasting), κοινωνικά μέσα (YouTube). Απόκτηση ικανότητας χρήσης και ανάπτυξης αλγορίθμων ψηφιακής επεξεργασίας βίντεο. Όξυνση αναλυτικών και προγραμματιστικών δεξιοτήτων. Ικανότητα ανάπτυξης βασικών εφαρμογών ψηφιακής επεξεργασίας βίντεο με χρήση με χρήση C/C++ ή MATLAB.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Περιεχόμενο Μαθήματος  Βασικά για το σήμα βίντεο. Χρονομεταβαλλόμενα μοντέλα σχηματισμού εικόνων. Μέθοδοι εκτίμησης δισδιάστατης κίνησης. Μέθοδοι εκτίμησης τρισδιάστατης κίνησης και κατάτμησής της. Φιλτράρισμα εικονοσειρών. Εκτίμηση πληροφορίας βάθους από κίνηση. Συμπίεση video. Τα πρότυπα MPEG-1, MPEG-2, MPEG-4. Κωδικοποίηση βασισμένη σε μοντέλα. Διαδικτυακή μετάδοση (streaming/webcasting). Βίντεο στα κοινωνικά μέσα (Youtube). Περιγραφή και ανάκτηση βίντεο, μοντέλο MPEG-7. Εργασίες προγραμματισμού ψηφιακής επεξεργασίας βίντεο σε C/C++ ή MATLAB. Βιβλιογραφικές εργασίες.  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις105✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων6✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών24✓  Εξετάσεις15  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτή εξέταση και βιβλιογραφικές ή προγραμματιστικές εργασίες ή προόδους ή παρουσιάσεις στις οποίες οι φοιτητές εξετάζονται και δίνουν μέχρι 2-4 προσθετικές μονάδες (αν ο βαθμός γραπτής εξέτασης είναι τουλάχιστον 4).  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική)   Προφορική Εξέταση (Διαμορφωτική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  α. Προτεινόμενη βιβλιογραφία &amp; υλικό Πήτας Ι. «Ψηφιακή Επεξεργασία Βίντεο-Ψηφιακή Τηλεόραση», Θεσσαλονίκη, 2010. β. Επιπρόσθετη βιβλιογραφία M. Tekalp, "Digital Video Processing", Prentice Hall PTR, 1996. Yao Wang, Jorn Ostermann, and Ya-Qin Zhang, "Video Processing and Communications", Prentice Hall, 2001.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  a) Recommended bibliography &amp; material Πήτας Ι. «Ψηφιακή Επεξεργασία Βίντεο-Ψηφιακή Τηλεόραση», Θεσσαλονίκη, 2010. b) Additional bibliography M. Tekalp, "Digital Video Processing", Prentice Hall PTR, 1996. Yao Wang, Jorn Ostermann, and Ya-Qin Zhang, "Video Processing and Communications", Prentice Hall, 2001.  Τελευταία Επικαιροποίηση02-03-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΝΟΗΜΟΣΥΝΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΝΟΗΜΟΣΥΝΗ / COMPUTATIONAL INTELLIGENCE  ΚωδικόςNDM-08-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΑναστάσιος Τέφας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002980    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ845        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΝΟΗΜΟΣΥΝΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΑναστάσιος Τέφας 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155629    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Γενικών Γνώσεων  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155629  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=7944  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Προηγούμενη έκθεση σε νευρωνικά δίκτυα, αναγνώριση προτύπων, μαθηματική λογική βοηθά στην γρηγορότερη αφομοίωση των εννοιών.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνωστικοί: Θεμελίωση των εννοιών της υπολογιστικής νοημοσύνης στις περιοχές νευρωνικών δικτύων, στατιστικής μάθησης, ασαφούς λογικής και εξελικτικών αλγορίθμων. Εξοικείωση με τις έννοιες της αυτό-οργάνωσης, ανταγωνιστικής μάθησης, ενισχυτικής μάθησης. Κατανόηση των αρχών της ασαφούς λογικής, ασαφών συνόλων και ασαφών συστημάτων. Θεμελίωση των εξελικτικών τεχνικών στην βελτιστοποίηση. Έκθεση στην πληθώρα εφαρμογών της υπολογιστικής νοημοσύνης στην ανάλυση και ανάκτηση πολυμεσικών δεδομένων, στον ευφυή έλεγχο και την ρομποτική, στην δημιουργία νευροασαφών συστημάτων. Δεξιότητες: Ικανότητα υλοποίησης και εφαρμογής των τεχνικών υπολογιστικής νοημοσύνης που διδάχτηκαν (ασαφούς λογικής, εξελικτικών αλγορίθμων, νοημοσύνης πληθυσμών, νευρωνικών δικτύων) στην επίλυση πραγματικών προβλημάτων. Αντιμετώπιση σύνθετων πραγματικών προβλημάτων όπως τεχνητή όραση, ανάκτηση πολυμεσικής πληροφορίας, ρομποτικός έλεγχος.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Επισκόπηση νευρωνικών δικτύων. Συσχετιστικές μνήμες. Αναδρομικά δίκτυα Hopfield. Αυτο-οργανωνούμενα δίκτυα. Kohonen maps και ανταγωνιστική μάθηση. Προσομοιωμένη ανόπτηση και μηχανή Boltzmann. Νευρωνικά δίκτυα ενισχυτικής μάθησης. Νευρωνικά δίκτυα βαθειάς μάθησης (Deep learning). Βαθειά συνελικτικά δίκτυα. Βαθειά αναδρομικά δίκτυα. Ασαφής λογική, ασαφής μάθηση και ασαφή συστήματα. Γενετικοί και εξελικτικοί αλγόριθμοι βελτιστοποίησης. Αλγόριθμοι βασισμένοι στην νοημοσύνη πληθυσμών (swarm intelligence). Γενετικός προγραμματισμός, Κοινωνιογνωσιακοί και μιμητικοί αλγόριθμοι. Εφαρμογές στην αναγνώριση προτύπων, ρομποτική. Νευροασαφή συστήματα. Υβριδικά συστήματα υπολογιστικής νοημοσύνης στην ανάλυση σήματος, εικόνας και video.  Λέξεις Κλειδιά  υπολογιστική νοημοσύνη, βαθειά μάθηση, Ασαφής μάθηση, Εξελικτικοί αλγόριθμοι  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Πολυμεσικό υλικό  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις90✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων12✓  Εκπόνηση μελέτης (project)36✓✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών12✓✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Αξιολόγηση των υποχρεωτικών εργασιών (κώδικας και εκτέλεση εφαρμογής, δοκίμιο, παρουσίαση) 50%, Γραπτή εξέταση στην ύλη του μαθήματος 50%. Όλα τα κριτήρια αξιολόγησης των εργασιών περιγράφονται στις εκφωνήσεις των εργασιών και επεξηγούνται στην αίθουσα. Τα κριτήρια αξιολόγησης του γραπτού επίσης περιγράφονται στις τελευταίες διαλέξεις.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Έκθεση / Αναφορά (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΝΟΗΜΟΣΥΝΗ, Σ. ΤΖΑΦΕΣΤΑΣ, Σ.ΤΖΑΦΕΣΤΑΣ, 2η Εκδοση, ΑΘΗΝΑ, 2008 2. ΝΕΥΡΩΝΙΚΑ ΔΙΚΤΥΑ ΚΑΙ ΜΗΧΑΝΙΚΗ ΜΑΘΗΣΗ, 3η ΕΚΔΟΣΗ, S. Haykin, Παπασωτηρίου, 2010, Αθήνα.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  ΤΕΧΝΗΤΑ ΝΕΥΡΩΝΙΚΑ ΔΙΚΤΥΑ, Κ. ΔΙΑΜΑΝΤΑΡΑΣ, ΚΛΕΙΔΑΡΙΘΜΟΣ, 2007, ΑΘΗΝΑ  Τελευταία Επικαιροποίηση10-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΣΧΕΔΙΑΣΗ ΚΑΙ ΑΞΙΟΛΟΓΗΣΗ ΕΚΠΑΙΔΕΥΤΙΚΟΥ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΣΧΕΔΙΑΣΗ ΚΑΙ ΑΞΙΟΛΟΓΗΣΗ ΕΚΠΑΙΔΕΥΤΙΚΟΥ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥ / DESIGN AND EVALUATION OF EDUCATIONAL SOFTWARE  ΚωδικόςNET-08-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002967    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ845        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΣΧΕΔΙΑΣΗ ΚΑΙ ΑΞΙΟΛΟΓΗΣΗ ΕΚΠΑΙΔΕΥΤΙΚΟΥ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟΥ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155605    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155605  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8142  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Προαπαιτούμενα Μαθήματα  NCO-04-04 ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΑ ΑΝΘΡΩΠΟΥ-ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΗ  NET-06-03 ΘΕΩΡΙΕΣ ΜΑΘΗΣΗΣ ΚΑΙ ΕΚΠΑΙΔΕΥΤΙΚΟ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟ  NET-07-01 ΕΚΠΑΙΔΕΥΤΙΚΑ ΠΕΡΙΒΑΛΛΟΝΤΑ ΔΙΑΔΙΚΤΥΟΥ  Γενικές Προαπαιτήσεις  Καλές γνώσεις προγραμματισμού εφαρμογών πολυμέσων και εφαρμογών διαδικτύου. Eυχέρεια στη μελέτη κειμένων στα Αγγλικά.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  α. Περιγραφή μαθησιακών στόχων/αποτελεσμάτων Γνωστικοί: Κατανόηση θεμάτων σχεδιασμού και αξιολόγησης εκπαιδευτικού λογισμικού. Εξοικείωση με τις φάσεις εργασίας το μοντέλου ADDIE. Δεξιότητες: Αξιοποίηση εργαλείων λογισμικού για την σχεδίαση και ανάπτυξη εκπαιδευτικού λογισμικού. Εφαρμογή των φάσεων εργασίας του μοντέλου ADDIE. Συνεργασία σε ομάδες, υιοθέτηση ρόλων στην ομάδα ανάπτυξης. Διενέργεια ανάλυσης αναγκών και σχεδίασης με βάση ρεαλιστικά σενάρια. Εφαρμογή μεθόδων αξιολόγησης εκπαιδευτικού λογισμικού.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεθνές περιβάλλον  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Σεβασμός στη διαφορετικότητα και στην πολυπολιτισμικότητα  Επίδειξη κοινωνικής, επαγγελματικής και ηθικής υπευθυνότητας και ευαισθησίας σε θέματα φύλου  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Διδακτική σχεδίαση (Instructional Design). Μοντέλο ADDIE (Analysis, Design, Development, Implementation, Evaluation). Ανάλυση αναγκών &amp; αρχική ανάλυση (Needs &amp; Front- End Analysis). Ρόλος &amp; καθήκοντα του σχεδιαστή εκπαίδευσης (Instructional Designer). Με- θοδολογία σχεδιασμού εκπαιδευτικών συστημάτων. Σχεδίαση εκπαιδευτικής διάδρασης &amp; δι- επιφάνειας χρήστη. Σχεδίαση εφαρμογών πολυμέσων με βάση διδακτικές θεωρίες. Συμμετο- χική σχεδίαση. Φάσεις παραγωγής (pre-production, production, post-production). Νόημα και στόχοι της αξιολόγησης. Διαμορφωτική &amp; αθροιστική αξιολόγηση, ποσοτικές &amp; ποιοτικές μέθοδοι αξιολόγησης, μέθοδοι αξιολόγησης διεπαφής χρήστη, μοντέλο Kirkpatrick. Σχεδίαση εποικοδομικών περιβαλλόντων μάθησης. Ελληνικό &amp; εξελληνισμένο εκπαιδευτικό λογισμι- κό. Ανάπτυξη εκπαιδευτικών εφαρμογών με προχωρημένο προγραμματισμό και χρήση Τεχ- νολογιών Διαδικτύου και Πολυμέσων.  Λέξεις Κλειδιά  Διδακτική σχεδίαση, Μοντέλο ADDIE, Εφαρμογές πολυμέσων, Εφαρμογές διαδικτύου, Αξιολόγηση λογισμικού  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Πολυμεσικό υλικό  Βιβλίο  Δικτυακοί τόποι  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Συνεχής και εκτεταμένη: - Διδασκαλία: χρήση ηλεκτρονικών διαφανειών, ιστοσελίδων διαδικτύου (ως περιπτώσεων μελέτης και ανάλυσης) - Γίνεται χρήση ιστοχώρου για την επικοινωνία και διαμοίραση μαθησιακού υλικού - Χρήση εργαλείων ανάπτυξης εφαρμογών πολυμέσων και διαδικτύου - Χρήση εργαλείων web 2.0 για το συντονισμό/υποστήριξη της εργασίας της κάθε ομάδας  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Φροντιστήριο13✓✓  Εκπόνηση μελέτης (project)56✓✓  Εξετάσεις3✓  Μελέτη βιβλιογραφίας39✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  α. Περιγραφή της διαδικασίας (1) Γραπτές εξετάσεις. (50%): Αξιολογείται η επάρκεια βασικών θεωρητικών γνώσεων των φοιτητών καθώς και η ικανότητα σχεδίασης κατάλληλων λύσεων/μεθόδων για ποικίλα σενά- ρια αναγκών για σχεδίαση και αξιολόγηση εκπαιδευτικού λογισμικού. Χρησιμοποιούνται ε- ρωτήσεις κλειστού τύπου (πολλαπλών επιλογών, αντιστοίχισης, κλπ.) και ανοικτού τύπου (σύντομης απάντησης και ανάπτυξης). Επίσης παρόμοιες ερωτήσεις χρησιμοποιούνται για τη διαμορφωτική αξιολόγηση των φοιτητών (σε κάθε διάλεξη με χρήση κατάλληλων φύλλων ερωτημάτων). (2) Ανάπτυξη έργου (50%). Οι φοιτητές εργάζονται σε ομάδες με 3 ή 4 μέλη. Επιλέγουν ένα αυθεντικό σενάριο σχεδίασης εκπ. λογισμικού και υλοποιούν όλες τις φάσεις του μοντέλου ADDIE. Η πορεία ανάπτυξης της εργασίας υποστηρίζεται και αξιολογείται διαμορφωτικά από τους διδάσκοντες με τακτικές συμβουλευτικές συναντήσεις (5 συναντήσεις για κάθε ο- μάδα στη διάρκεια του εξαμήνου). Στο τέλος του εξαμήνου η κάθε ομάδα παρουσιάζει την εργασία της και αξιολογείται διαμορφωτικά και συνολικά (συμπερασματικά). Τα κριτήρια αξιολόγησης παρουσιάζονται αναλυτικά στον οδηγό εργασίας του μαθήματος που είναι διαθέσιμος στο δικτυακό τόπο του μαθήματος. β. Μέθοδοι αξιολόγησης  Δοκιμασία Πολλαπλής Επιλογής για βελτίωση και βαθμολόγηση  Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης για βελτίωση και βαθμολόγηση  Ερωτήσεις Ανάπτυξης Δοκιμίου για βελτίωση και βαθμολόγηση  Γραπτή Εργασία για βαθμολόγηση (συμπερασματική)  Προφορική παρουσίαση για βελτίωση και βαθμολόγηση  Συνεχής Αξιολόγηση για βελτίωση και βαθμολόγηση  Συνεργατική Ανάπτυξη Έργου για βελτίωση και βαθμολόγηση  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Έκθεση / Αναφορά (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  -- «Πολυμέσα &amp; Εκπαίδευση – Μέθοδοι &amp; Ανάπτυξη», ALESSI, TROLLIP. Εκδ. Γκι- ούρδας, Αθήνα, 2005 -- «Το εκπαιδευτικό λογισμικό και η αξιολόγησή του», ΠΑΝΑΓΙΩΤΑΚΟΠΟΥΛΟΣ, ΠΙΕΡΡΑΚΕΑΣ, ΠΙΝΤΕΛΑΣ. Εκδ. Μεταίχμιο  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  -- Διαφάνειες &amp; Σημειώσεις μαθήματος (Διδάσκοντες)  Τελευταία Επικαιροποίηση03-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΜΟΥΣΙΚΗ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΚΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΜΟΥΣΙΚΗ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΚΗ / COMPUTER MUSIC  ΚωδικόςNET-08-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΔιονύσιος Πολίτης  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002965    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ845        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΜΟΥΣΙΚΗ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΚΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΔιονύσιος Πολίτης 4ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155649    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Eξ απoστάσεως εκπαίδευση  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155649  eLearning (Moodle): elearning.auth.gr  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Ενδείκνυται η γνώση Ανώτερων Μαθηματικων και της Επικοινωνίας Ανθρώπου - Υπολογιστή, χωρίς όμως να προαπαιτείται. Το ίδιο ισχύει για τη γνώση μουσικής ή για τη δυνατότητα να παίζουν κάποιο μουσικό όργανο.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Οι φοιτητές Πληροφορικής έχουν την ευκαιρία, ανεξάρτητα από τη Μουσική Παιδεία που φέρουν, να ενημερωθούν, καταρτιστούν, και εν τέλει να γίνουν ειδικοί στον τάχιστα αναπτυσσόμενο διεπιστημονικό κλάδο της Μουσικής Πληροφορικής. Η Μουσική Πληροφορική είναι ο κοινός τόπος πολλών επιστημονικών κλάδων, όπως η Ψυχοακουστική και η Φυσιολογία από το χώρο της Ιατρικής, η Νομική Πληροφορική, η Ηλεκτρακουστική, τα Πολυμέσα, η Θεωρία Πληροφοριών, τα Μαθηματικά. Προεξάρχοντες συνιστώσες είναι η Πληροφορική και η Μουσική Τέχνη. Σε πολλές περιπτώσεις δε, αποτελεί και αιχμή του δόρατος για τομείς όπως αυτόν της Επικοινωνίας Ανθρώπου-Υπολογιστή, της Ηλεκτρονικής Βιομηχανίας Πληροφόρησης, και της Διαδικτυακής Τεχνολογίας.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεθνές περιβάλλον  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σεβασμός στη διαφορετικότητα και στην πολυπολιτισμικότητα  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Στο μάθημα αυτό αναπτύσσονται οι τεχνολογίες των διεπαφών και των γλωσσών προγραμματισμού του ταχύτατα αναπτυσσόμενου κλάδου της Μουσικής Πληροφορικής, οριοθετούμενου στο μεταίχμιο της επιστήμης (των υπολογιστών) και της τέχνης (της μουσικής). Για πρώτη φορά ο μέσος χρήστης διαθέτει τόση μεγάλη διαδικτυωμένη υπολογιστική ισχύ, συνοδευόμενη από ειδικές πολυμεσικές εφαρμογές που μετατρέπουν τη διεπαφή ανθρώπου-υπολογιστή σε πολυδύναμη μονάδα ακρόασης, σύνθεσης, επεξεργασίας, παραγωγής και διάθεσης μουσικών ακουσμάτων σ' όλο τον κόσμο. Παρουσιάζονται διεξοδικά τα εξής θέματα: Εισαγωγικά στοιχεία μουσικής θεωρίας. Η ακουστική και η ψυχοακουστική της μουσικής. Τεχνολογία και οργανολογία του ψηφιακού ήχου. Προγραμματισμός μουσικών συστημάτων. Μουσικές διεπαφές και το πρωτόκολλο MIDI. Απόδοση μουσικής με προσομοίωση μέσω Η/Υ. Φυσική μοντελοποίηση και συστήματα μουσικής πληροφορικής πραγματικού χρόνου. Μουσική και τεχνητή νοημοσύνη. Μουσικές γλώσσες προγραμματισμού. Μουσική αλγοριθμική σύνθεση. Απτικές και ειδικές μουσικές διεπαφές.   Λέξεις Κλειδιά  Διεπαφές της Μουσικής, MIDI, Γλώσσες Προγραμματισμού στη Μουσική  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιντεοδιαλέξεις  Podcast  Ήχος  Πολυμεσικό υλικό  Διαδραστικές ασκήσεις  Βιβλίο  ηλεκτρονικά τεστ  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Χρησιμοποιούνται τα εργαλεία του VLE Moodle: -Ηλεκτρονικά Τεστ -Ηλεκτρονική υποβολή και παρουσίαση εργασιών μέσω Journal και Wiki -Συμμετοχική διαδικασία με χρήση Forum του VLE. Το μάθημα εφαρμόζει υβριδικό μοντέλο μάθησης σε ποσοστό 70% - 30%. Το 70% της ύλης παρουσιάζεται με τη μορφή κλασικής διδασκαλίας στο αμφιθέατρο και στο εργαστήριο. Από τους παρακολουθούντες απαιτείται η παρουσίαση βιβλιογραφικών εργασιών (2 τουλάχιστον) και ενός προγραμματιστικού project με γλώσσες και τεχνικές τάχιστης προτυποποίησης. Το 30% της διδασκαλίας γίνεται με ηλεκτρονικά μέσα υποβοήθησης.   Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις24✓✓✓  Σεμινάρια3✓✓  Εργαστηριακή Άσκηση18✓✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων3✓✓✓  Πρακτική (Τοποθέτηση)3✓  Καλλιτεχνικό Εργαστήριο6✓✓✓  Εκπόνηση μελέτης (project)52✓✓✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών20✓✓✓  Καλλιτεχνική δημιουργία18✓✓✓  Ηλεκτρονικά Τεστ4✓✓✓  Σύνολο151    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Η αξιολόγηση των φοιτητών γίνεται ενδελεχώς ως εξής: Α Φάση: Με Διαμορφωτική Αξιολόγηση κατά τη διάρκεια των 12 πρώτων εβδομάδων, που περιλαμβάνει ηλεκτρονικά τεστ και παρουσίαση εργαστηριακών ασκήσεων και project (40% του τελικού βαθμού) Β Φάση: Με Συμπερασματική Αξιολόγηση, κατά τις εβδομάδες 13 - 15, των που περιλαμβάνει γραπτή εξέταση και δημόσια παρουσίαση του τελικού project. (60% του τελικού βαθμού)   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Διαμορφωτική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Διαμορφωτική)   Δημόσια Παρουσίαση (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Έκθεση / Αναφορά (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Δ. Πολίτη: "Γλώσσες και Διεπαφές στη Μουσική Πληροφορική", Εκδόσεις Κλειδάριθμος, Αθήνα 2008, σελ. 356.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  1. Everest F. Alton: "Εγχειρίδιο ακουστικής - The master handbook of acoustics", Θεσαλονίκη, Εκδόσεις Τζιόλα, 1998, σελ. 495. 2. John Eargle: "Μουσική Ακουστική Τεχνολογία", Εκδόσεις ΙΩΝ, Αθήνα 1999, σελ. 393. 3. Αντώνη Πλέσσα: "Μουσική και τεχνολογία - Μουσικά προγράμματα, ψηφιακή εγγραφή ήχου, MIDI και Audio Studio", Εκδόσεις Σύγχρονη Μουσική, Αθήνα 2002, σελ. 160.  Τελευταία Επικαιροποίηση01-11-2018</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΔΙΚΑΙΟ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΚΗΣ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΔΙΚΑΙΟ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΚΗΣ / LAW OF INFORMATICS  ΚωδικόςNGE-08-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΙωάννης Ιγγλεζάκης  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600012836    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΓΕΝΙΚΗΣ ΕΠΙΛΟΓΗΣ845        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΔΙΚΑΙΟ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΚΗΣ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΙωάννης Ιγγλεζάκης 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155646    Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155646  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Με την επιτυχή ολοκλήρωση του μαθήματος, οι φοιτητές θα είναι σε θέση: - Να έχουν αποδεδειγμένα γνώσεις και δυνατότητα κατανόησης θεμάτων στο γνωστικό πεδίο του δικαίου πληροφορικής - Να χρησιμοποιούν στην πράξη τις γνώσεις και τη δυνατότητα κατανόησης που απέκτησαν και να διαθέτουν ικανότητες που να αποδεικνύονται με την ανάπτυξη και υποστήριξη επιχειρημάτων και την επίλυση πρακτικών προβλημάτων στο πλαίσιο του γνωστικού πεδίου του δικαίου της πληροφορικής - Να παρέχουν έγκυρη πληροφόρηση επάνω στα ζητήματα του δικαίου πληροφορικής και να προτείνουν λύσεις σε πρακτικά προβλήματα νομικής φύσης - Να έχουν αποκτήσει εκείνες τις δεξιότητες για περαιτέρω απόκτηση γνώσεων, οι οποίες είναι αναγκαίες για να προχωρήσουν σε σπουδές μεταπτυχιακού επιπέδου.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεθνές περιβάλλον  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Α. Εισαγωγή στο δίκαιο πληροφορικής και τη νομική μεθοδολογία Β. Προστασία ψηφιακών έργων: 1. Εισαγωγή στο δικαίο της πνευματικής και της βιομηχανικής ιδιοκτησίας. Η έννοια του έργου πνευματικής ιδιοκτησίας. Παράγωγο και πρωτότυπο έργο. Τα περιουσιακά και ηθικά δικαιώματα του δημιουργού. Περιορισμοί του περιουσιακού δικαιώματος. 2. Νομική προστασία λογισμικού. Τα δικαιώματα εκμετάλλευσης του λογισμικού και τα δικαιώματα του νόμιμου χρήστη. Λογισμικό ανοικτού Κώδικα. 3. Βάσεις δεδομένων. Προστασία με το δίκαιο πνευματικής ιδιοκτησίας και με το δικαίωμα sui generis. 4. Έργα πολυμέσων και ψηφιακά έργα (βίντεο, e-books, μουσική κλπ.), ψηφιακές βιβλιοθήκες, peer-to-peer networks. Γ. Συμβάσεις διάθεσης λογισμικού, βάσεων δεδομένων και υπηρεσιών διαδικτύου (πρόσβαση, απόκτηση domain name, φιλοξενία και σχεδιασμός ιστοσελίδων κλπ.). Το σύστημα creative commons. Δ. Ηλεκτρονικό εμπόριο. Νομικές προϋποθέσεις δραστηριοποίησης στο Διαδίκτυο. Ευθύνη του παρέχοντος υπηρεσίες ηλεκτρονικού εμπορίου. Ηλεκτρονικές πληρωμές. Προστασία καταναλωτή. Ηλεκτρονικές υπογραφές: Ο Κανονισμός 910/2014 σχετικά με την ηλεκτρονική ταυτοποίηση και τις υπηρεσίες εμπιστοσύνης για τις ηλεκτρονικές συναλλαγές. Ε. Προστασία προσωπικών δεδομένων και της ιδιωτικότητας. Έννοια προσωπικών δεδομένων, απλών και ευαίσθητων. Συνταγματική προστασία. Ο ν. 2472/1997 και ο νέος Κανονισμός της ΕΕ. Προϋποθέσεις για τη νόμιμη επεξεργασία προσωπικών δεδομένων. Διαδικαστικές προϋποθέσεις. Ευθύνη από την παράνομη επεξεργασία προσωπικών δεδομένων. Στ. Ποινική Προστασία έναντι της ηλεκτρονικής εγκληματικότητας.   Λέξεις Κλειδιά  νομική πληροφορική, πνευματική ιδιοκτησία, προσωπικά δεδομένα, ηλεκτρονική εγκληματικότητα, ηλεκτρονικό εμπόριο, ηλεκτρονική διακυβέρνηση, βάσεις δεδομένων, συμβάσεις πληροφορικής  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Βιντεοδιαλέξεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις125✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων25  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1) Ι. Ιγγλεζάκης, Δίκαιο της Πληροφορικής, εκδ. Σάκκουλα, Θεσσαλονίκη 2008. Κωδικός Βιβλίου στον ΕΥΔΟΞΟ: 34427 2) Ε. Παπακωνσταντίνου, Δίκαιο Πληροφορικής, εκδ. Σάκκουλα, Θεσσαλονίκη 2010. Κωδικός Βιβλίου στον ΕΥΔΟΞΟ: 12564400  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Ι. Ιγγλεζάκης, Νομική πληροφορική, εκδ. Σάκκουλα, Θεσσαλονίκη 2012, Κωδικός Βιβλίου στον Εύδοξο: 22893222  Τελευταία Επικαιροποίηση23-01-2017</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΕΠΙΛΟΓΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΕΠΙΛΟΓΗ / ELECTIVE  ΚωδικόςNGE-08-03  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600014103    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΠροαιρετικό842        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΕΠΙΛΟΓΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Ώρες Εβδομαδιαία1  Class ID600155579    Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155579  Τελευταία Επικαιροποίηση-</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΕΥΦΥΗ ΑΥΤΟΝΟΜΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΕΥΦΥΗ ΑΥΤΟΝΟΜΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ / INTELLIGENT AUTONOMOUS SYSTEMS  ΚωδικόςNIS-08-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002975    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ845        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΕΥΦΥΗ ΑΥΤΟΝΟΜΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΓρηγόριος Τσουμάκας 4ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155580    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155580  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://www.csd.auth.gr/course-info.php?id=83  Άλλη 1: http://pileas.csd.auth.gr/course/view.php?id=19  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Bασικές Γνώσεις Τεχνητής Νοημοσύνης, Καλές Γνώσεις Δομημένου Προγραμματισμού.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Κατάρτιση στις βασικές έννοιες των ευφυών αυτόνομων συστημάτων. Εκμάθηση των βασικών συστατικών των ευφυών ρομπότ. Εξοικείωση με τεχνικές μάθησης, συλλογιστικής και σχεδιασμού ενεργειών για αυτόνομα συστήματα. Απόκτηση ικανότητας ανάπτυξης λογισμικού για ευφυή αυτόνομα συστήματα.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Θέματα και Προκλήσεις Αυτόνομων Συστημάτων. Ιστορικά Στοιχεία. Παραδείγματα. Αρχιτεκτονικές Ρομπότ. Βιολογική Θεμελίωση. Σχεδιασμός Ενεργειών: Ιεραρχικός Σχεδιασμός, Εύρεση Μονοπατιού, Κατάστρωση Κινήσεων. Ευφυείς Πράκτορες: Επικοινωνία, Αρχιτεκτονικές, Έλεγχος Συμπεριφοράς, Αναπαράσταση, Αρχιτεκτονικές Συστημάτων. Ευφυής Διασύνδεση με Περιβάλλον: Αισθητήρες και Εξαρτήματα δράσης. Μάθηση στα Ευφυή Αυτόνομα Συστήματα: Μάθηση με Επίβλεψη, Νευρωνικά Δίκτυα, Γενετικοί Αλγόριθμοι, Ενισχυτική Μάθηση, Μέθοδοι Monte Carlo, Μάθηση Χρονικών Διαφορών, Μάθηση Χάρτη και Προσδιορισμός Θέσης σε αυτόν.  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Ηλεκτρονικές Διαφάνειες Μαθήματος, Βιντεοπαρουσιάσεις, Επιδείξεις Εργαλείων Η/Υ  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓  Εργαστηριακή Άσκηση40✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων40✓  Εκπόνηση μελέτης (project)  Σύνολο132    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτές εξετάσεις μαθήματος (ποσοστό 100%), προγραμματιστικές εργασίες (επιπρόσθετες μονάδες). Τα κριτήρια αξιολόγησης αναφέρονται στις ιστοσελίδες του μαθήματος.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Βασικές Αρχές Ρομποτικής, Maja Mataric, Κλειδάριθμος 2010 , ISBN: 960-461-354-5  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Συμπληρωματικές σημειώσεις (διαφάνειες μαθήματος)  Τελευταία Επικαιροποίηση13-09-2013</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΕΠΙΧΕΙΡΗΣΙΑΚΗ ΕΡΕΥΝΑ ΚΑΙ ΕΠΙΧΕΙΡΗΜΑΤΙΚΗ ΕΥΦΥΪΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΕΠΙΧΕΙΡΗΣΙΑΚΗ ΕΡΕΥΝΑ ΚΑΙ ΕΠΙΧΕΙΡΗΜΑΤΙΚΗ ΕΥΦΥΪΑ / OPERATIONAL RESEARCH &amp; BUSINESS INTELLIGENCE  ΚωδικόςNIS-08-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΑνεστης Φαχαντιδης  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002978    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ845        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΕΠΙΧΕΙΡΗΣΙΑΚΗ ΕΡΕΥΝΑ ΚΑΙ ΕΠΙΧΕΙΡΗΜΑΤΙΚΗ ΕΥΦΥΪΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες άλλων ΚατηγοριώνΑνεστης Φαχαντιδης 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155606    Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155606  Άλλη 1: http://pileas.csd.auth.gr  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Βασικές γνώσεις στατιστικής και πιθανοτήτων.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Προχωρημένες γνώσεις επιχειρησιακής έρευνας και στατιστικής και δυνατότητα εφαρμογής σε πραγματικά προβλήματα επιχειρήσεων  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεθνές περιβάλλον  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Πολύπλοκα προβλήματα σχεδιασμού και διοίκησης στις επιχειρήσεις. Πολλαπλότητα λύσεων, περιορισμοί, πολλαπλά κριτήρια, δυναμικά περιβάλλοντα. Παραδείγματα πολύπλοκων προβλημάτων διοίκησης στις επιχειρήσεις. Κλασικές μέθοδοι επιχειρησιακής έρευνας: Μαθηματική μοντελοποίηση προβλημάτων. Γραμμικός προγραμματισμός, προβλήματα μεταφοράς, ανάθεση εργασιών, προβλήματα στη γραμμή παραγωγής, ανάλυση δικτύων (ντετερμινιστικών και στοχαστικών) στη διοίκηση έργων. Στατιστικές μέθοδοι: Διερευνητική ανάλυση δεδομένων και των σχέσεών τους. Στατιστικές μέθοδοι ελέγχου ποιότητας γραμμής παραγωγής. Μοντελοποίηση και αξιολόγηση της απόδοσης επιχειρήσεων με Περιβάλλουσα Ανάλυση Δεδομένων (Data Envelopment Analysis –DEA). Βελτιστοποίηση: Αλγόριθμοι βελτιστοποίησης με έμφαση στις στοχαστικές τεχνικές (π.χ. simulated annealing) με εφαρμογή σε επιχειρηματικά/επιχειρησιακά προβλήματα (προβλήματα διαχείρισης αποθήκης, προβλήματα μεταφοράς, χρονοπρογραμματισμός κλπ). Μελέτες περιπτώσεων από επιχειρήσεις με τεχνικές περιγραφής και ανάλυσης μεγάλου όγκου δεδομένων: Ομαδοποίηση πελατών βάσει αγοραστικών συνηθειών, παραγωγή εξατομικευμένων συστάσεων αγοράς προϊόντων, ανακάλυψη συσχετίσεων μεταξύ των προϊόντων, πρόβλεψη πωλήσεων, στοχευμένη διαφήμιση, επενδυτικές στρατηγικές, ανακάλυψη απάτης κλπ. Λογισμικό (Lindo, R, PMML κλπ) με έμφαση στο ελεύθερο λογισμικό ανοιχτού κώδικα. . Εφαρμογή σε μελέτες περιπτώσεων.   Λέξεις Κλειδιά  Επιχειρησιακή έρευνα, επιχειρηματική ευφυία  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Περιγραφή  Λογισμικό  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων13✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών56✓  Εξετάσεις3✓  Διάβασμα βιβλιογραφίας39✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Ασκήσεις, πρόοδοι και τελικές εξετάσεις  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Επιχειρησιακή έρευνα, μεθοδολογία, εφαρμογές και προβλήματα, πληροφοριακά συστήματα διοίκησης. Κώστογλου Βασίλειος. ΤΖΙΟΛΑ ΕΠΙΧΕΙΡΗΣΙΑΚΗ ΕΡΕΥΝΑ, ΕΦΑΡΜΟΓΕΣ ΣΤΗ ΣΗΜΕΡΙΝΗ ΕΠΙΧΕΙΡΗΣΗ. ΠΑΝΤΕΛΗΣ ΥΨΗΛΑΝΤΗΣ. ΠΡΟΠΟΜΠΟΣ SCHAUM'S ΕΠΙΧΕΙΡΗΣΙΑΚΗ ΕΡΕΥΝΑ. RICHARD BRONSON, GOVINDASAMI NAADIMUTHU, ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΚΛΕΙΔΑΡΙΘΜΟΣ ΕΠΕ  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Michalewicz, Z. et al. Adaptive business intelligence. Springer, 2006. Carlo Vercellis, Business Intelligence: Data Mining and Optimization for Decision Making, Wiley, 2009.  Τελευταία Επικαιροποίηση15-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΓΕΩΜΕΤΡΙΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΓΕΩΜΕΤΡΙΑ / COMPUTATIONAL GEOMETRY  ΚωδικόςNIS-08-03  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΚωνσταντίνος Τσίχλας  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002981    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΕπιλογής845    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ Τμήμα Μαθηματικών (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚορμόςΕλεύθερη Επιλογή845      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΓΕΩΜΕΤΡΙΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΚωνσταντίνος Τσίχλας 3ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155582    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155582  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://delab.csd.auth.gr/~tsichlas/geometry.html  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Προαπαιτούμενα Μαθήματα  NCO-02-03 ΔΟΜΕΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ  NCO-04-03 ΑΛΓΟΡΙΘΜΟΙ  Μαθησιακά Αποτελέσματα  • Εκμάθηση των βασικών αλγοριθμικών μεθόδων στην υπολογιστική γεωμετρία. • Εκμάθηση εργαλείων ανάλυσης και σχεδίασης αλγορίθμων με έμφαση στην υπολογιστική γεωμετρία. • Εφαρμογές και προγραμματισμός σε γλώσσα υωηλού επιπέδου τέτοιων αλγορίθμων.  Γενικές Ικανότητες  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Τομή ευθυγράμμων τμημάτων, Τριγωνοποίηση πολυγώνων, Γραμμικός προγραμματισμός στη γεωμετρία, Αναζήτηση περιοχής (orthogonal range), Εντοπισμός σημείων, Διαγράμματα Voronoi, Τριγωνοποίηση Delaunay, Γεωμετρικές δομές, Κυρτό περίβλημα, Δυαδικές χωρικές διαμερίσεις, Γράφοι ορατότητας.  Λέξεις Κλειδιά  Γεωμετρικές δομές δεδομένων, Τριγωνοποίηση, Αναζήτηση περιοχής, Τομή τμημάτων, Κυρτό Περίβλημα  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων48✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών60✓✓  Εξετάσεις3✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Μπορεί να βρει την σχετική πληροφορία στην ιστοσελίδα του μαθήματος.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΓΕΩΜΕΤΡΙΑ - ΑΛΓΟΡΙΘΜΟΙ ΚΑΙ ΕΦΑΡΜΟΓΕΣ, DE BERG MARK, CHEONG OTFRIED, VAN KREVELT MARC, OVERMARS MARK, ΙΔΡΥΜΑ ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑΣ &amp; ΕΡΕΥΝΑΣ-ΠΑΝΕΠΙΣΤΗΜΙΑΚΕΣ ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΚΡΗΤΗΣ, 2011. 2. ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΓΕΩΜΕΤΡΙΑ: ΜΙΑ ΣΥΓΧΡΟΝΗ ΑΛΓΟΡΙΘΜΙΚΗ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗ, ΓΙΑΝΝΗΣ Ζ. ΕΜΙΡΗΣ, ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΚΛΕΙΔΑΡΙΘΜΟΣ ΕΠΕ, 2008.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  1. J. O'Rourke, Computational Geometry in C, Cambridge University Press, 2nd edition, 1998. 2. F.P. Preparata and M.I. Shamos, Computational Geometry: An Introduction, Springer, New York, 1985. 3. Handbook of Discrete and Computational geometry.  Τελευταία Επικαιροποίηση15-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΜΗΧΑΝΙΚΗ ΜΑΘΗΣΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΜΗΧΑΝΙΚΗ ΜΑΘΗΣΗ / MACHINE LEARNING  ΚωδικόςNIS-08-04  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΓρηγόριος Τσουμάκας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600014928    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ845        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΜΗΧΑΝΙΚΗ ΜΑΘΗΣΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΔημήτριος Βράκας Γρηγόριος Τσουμάκας 3ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155610    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Εμβάθυνσης / Εμπέδωσης Γνώσεων  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155610  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=11553  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Προαπαιτούμενα Μαθήματα  NCO-01-05 ΒΑΣΙΚΕΣ ΑΡΧΕΣ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΥ  NCO-02-02 ΠΙΘΑΝΟΤΗΤΕΣ &amp; ΣΤΑΤΙΣΤΙΚΗ  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Με την επιτυχή ολοκλήρωση του μαθήματος, οι φοιτητές θα γνωρίζουν τι αφορά η επιστημονική περιοχή της μηχανικής μάθησης, καθώς και πως λειτουργούν οι αλγόριθμοι για γραμμικά μοντέλα, δενδρικά μοντέλα, μοντέλα κανόνων, σύνολα κανόνων, ομάδες μοντέλων και ενισχυτική μάθηση. Επιπλέον θα μπορούν να εφαρμόσουν τέτοιους αλγορίθμους σε πραγματικά δεδομένα και εφαρμογές χρησιμοποιώντας τις βιβλιοθήκες scikit-learn και gym της Python.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Σεβασμός στη διαφορετικότητα και στην πολυπολιτισμικότητα  Επίδειξη κοινωνικής, επαγγελματικής και ηθικής υπευθυνότητας και ευαισθησίας σε θέματα φύλου  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εισαγωγή στη Μηχανική Μάθηση. Γραμμικά Μοντέλα. Δενδρικά Μοντέλα. Μοντέλα Κανόνων. Ομάδες Μοντέλων. Ενισχυτική Μάθηση.   Λέξεις Κλειδιά  μηχανική μάθηση, γραμμικά μοντέλα, δένδρα απόφασης, κανόνες απόφασης, ομάδες μοντέλων, ενισχυτική μάθηση  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Διαδραστικές ασκήσεις  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Αξιολόγηση των Φοιτητών  Περιγραφή  Διαφάνειες, αλληλεπιδραστικά σημειωματάρια με κώδικα και σχόλια, χρήση πλατφόρμας ηλεκτρονικής μάθησης του ΑΠΘ, πρακτικές ασκήσεις και εργασίες  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων39✓  Εκπόνηση μελέτης (project)69✓  Εξετάσεις3✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Οι φοιτητές θα αξιολογούνται από γραπτές εξετάσεις που θα δίνουν στις εξεταστικές περιόδους του τμήματος και απόδύο εργασίες που θα αφορούν στην υλοποίηση αλγορίθμων μηχανικής μάθησης.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  - Σημειώσεις μαθήματος - Machine Learning, Tom Mitchell, McGraw-Hill Education, 1997. - Hands-On Machine Learning with Scikit-Learn and TensorFlow: Concepts, Tools, and Techniques to Build Intelligent Systems, Aurélien Géron, O'Reilly Media, 2017.  Τελευταία Επικαιροποίηση10-05-2019</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΘΕΩΡΙΑ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΩΝ ΚΑΙ ΚΩΔΙΚΟΠΟΙΗΣΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΘΕΩΡΙΑ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΩΝ ΚΑΙ ΚΩΔΙΚΟΠΟΙΗΣΗ / INFORMATION THEORY AND CODING  ΚωδικόςNNA-08-03  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΝικόλαος Πλέρος  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002943    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ845        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΘΕΩΡΙΑ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΩΝ ΚΑΙ ΚΩΔΙΚΟΠΟΙΗΣΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΚωνσταντίνος Δραζιώτης 13ωρ Νικόλαος Πλέρος 26ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155631    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155631  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8128  Άλλη 1: http://pileas.csd.auth.gr/  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  βασικές έννοιες σημάτων, βασικές έννοιες πιθανοτήτων  Μαθησιακά Αποτελέσματα  εξοικείωση με το αντικείμενο της θεωρίας πληροφορίας και κωδικοποίησης, συσχέτιση της θεωρίας με πρακτικά σύγχρονα παραδείγματα  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αυτόνομη εργασία  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Πληροφορία – εντροπία (εντροπία, συνδετική εντροπία, υπό συνθήκη εντροπία, επεκτάσεις πηγής πληροφορίας, πηγή πληροφορίας με μνήμη, αναλογική πηγή πληροφορίας), χωρητικότητα διαύλου πληροφορίας (δίαυλος πληροφορίας, διαπληροφορία – χωρητικότητα, δίαυλος πληροφορίας χωρίς απώλειες, ιδανικός δίαυλος πληροφορίας, ομοιόμορφος δίαυλος πληροφορίας, δυαδικός συμμετρικός δίαυλος πληροφορίας, Σ-δίαυλος πληροφορίας, αλυσιδωτή σύνδεση διαύλων πληροφορίας), κωδικοποίηση σε αθόρυβο περιβάλλον (ορολογία και ταξινόμηση κωδίκων, θεώρημα του Kraft, πρώτο θεώρημα Shannon, απλοί κώδικες (Shannon, Shannon-Fano, Huffmann, δενδροδιάγραμμα απόφασης). Κωδικοποίηση σε θορυβικό περιβάλλον (κριτήρια αποκωδικοποίησης, φράγμα Fano, δεύτερο θεώρημα Shannon, αποκάλυψη σφαλμάτων, διόρθωση σφαλμάτων, κώδικας Hamming). Αλγεβρική κωδικοποίηση (κώδικες ομάδας, κώδικες Hamming, BCH, Golay, υλοποίηση κυκλικών κωδίκων, συνελικτικοί κώδικες).  Λέξεις Κλειδιά  πληροφορία, εντροπία, κανάλι, χωρητικότητα, κώδικας  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων71✓  Εκπόνηση μελέτης (project)40✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  ΓΡΑΠΤΕΣ ΕΞΕΤΑΣΕΙΣ (70%) ΚΑΙ ΣΕΙΡΕΣ ΑΣΚΗΣΕΩΝ (30%)  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  ΘΕΩΡΙΑ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΩΝ - ΚΩΔΙΚΕΣ, ΒΟΥΚΑΛΗΣ ΔΗΜΗΤΡΙΟΣ, ΙΩΝ, ΑΘΗΝΑ, 1994  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  ΣΗΜΕΙΩΣΕΙΣ ΔΙΔΑΣΚΟΝΤΑ  Τελευταία Επικαιροποίηση19-10-2018</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΑΠΟΔΟΣΗ ΠΑΡΑΛΛΗΛΩΝ ΚΑΙ ΚΑΤΑΝΕΜΗΜΕΝΩΝ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΑΠΟΔΟΣΗ ΠΑΡΑΛΛΗΛΩΝ ΚΑΙ ΚΑΤΑΝΕΜΗΜΕΝΩΝ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ / PERFORMANCE OF PARALLEL AND DISTRIBUTED SYSTEMS  ΚωδικόςNNA-08-05  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΕλένη Καρατζά  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600014421    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΕπιλογής845        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΑΠΟΔΟΣΗ ΠΑΡΑΛΛΗΛΩΝ ΚΑΙ ΚΑΤΑΝΕΜΗΜΕΝΩΝ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΕλένη Καρατζά 39ωρ Νικόλαος Κονοφάος 13ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155634    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155634  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Βασικές γνώσεις υπολογιστικών συστημάτων, πιθανοτήτων και στατιστικής, και προγραμματισμού. Ευχέρεια στη μελέτη κειμένου στα Αγγλικά.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Κατανόηση της έννοιας της αποτίμησης της απόδοσης υπολογιστικών συστημάτων. Εξοικείωση με τεχνικές μέτρησης και εργαλεία και με την ανάλυση μοντέλων δικτύων ουρών. Θεμελίωση υπόβαθρου για τον υπολογισμό της απόδοσης μέσω ανάλυσης μοντέλων δικτύων ουρών συστημάτων υπολογιστών. Κατανόηση των εννοιών παράλληλης και κατανεμημένης επεξεργασίας. Εξοικείωση με διαφορετικούς τύπους πολυεπεξεργασίας που αφορούν συστήματα πολλαπλών επεξεργαστών με διαφορετικά χαρακτηριστικά. Θεμελίωση υπόβαθρου για την ανάπτυξη παράλληλων και κατανεμημένων εφαρμογών. Δυνατότητα επίλυσης ασκήσεων βάσει της διδαχθείσας θεωρίας.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Τεχνικές μέτρησης και εργαλεία. Επιλογή του φόρτου εργασίας. Χαρακτηρισμός του φόρτου εργασίας. Σχεδιασμός της παραγωγικής ικανότητας (Capacity planning). Βαθμολόγηση επιδόσεων. Παρακολούθηση (Monitoring). Παρουσίαση των δεδομένων. Πειραματικοί σχεδιασμοί και ανάλυση δεδομένων. Μοντέλα ουρών. Τύποι στοχαστικών διαδικασιών. Μαρκοβια- νές αλυσίδες (Markov Chains). Η Μ/Μ/1 ουρά. Η Μ/Μ/m ουρά. Ουρές με πεπερασμένη χωρητικότητα. Δίκτυα ουρών. Ανάλυση δικτύων ουρών. Μοντέλα δικτύων ουρών συστημάτων υπολογιστών. Μετρικές απόδοσης. Επιχειρησιακοί νόμοι (Operational laws). Ανάλυση της μέσης τιμής. Προσεγγιστική ανάλυση της μέσης τιμής. Απόδοση του Web. Εισαγωγή στην παράλληλη και κατανεμημένη επεξεργασία. Γενική περιγραφή συστημάτων παράλληλης και κατανεμημένης επεξεργασίας. Μέτρηση της απόδοσης, Νόμος του Amdahl. Επεξεργασία σε ομάδες επεξεργαστών (Cluster Computing), σε πλέγματα επεξεργαστών (Grid Computing) και σε υπολογιστικά νέφη (Cloud Computing). Χρήση MPI για κατανεμημένη επεξεργασία. Εφαρμογές παράλληλης και κατανεμημένης επεξεργασίας. Αλγόριθμοι κατανομής εργασιών - Χρονοδρομολόγηση εργασιών.   Λέξεις Κλειδιά  Απόδοση, Υπολογιστικά συστήματα, Παράλληλη, Κατανεμημένη, Επεξεργασία  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Χρήση υπολογιστή για διδασκαλία. Επικοινωνία του διδάσκοντα με τους φοιτητές μέσω eLearning.  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων57  Εκπόνηση μελέτης (project)30✓✓  Εξετάσεις3  Επίλυση ασκήσεων για εμπέδωση της θεωρίας8✓✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτές εξετάσεις σε ποσοστό 80% του τελικού βαθμού, εργασία (project) 20% (θα υπολογίζεται με την προϋπόθεση το γραπτό της τελικής εξέτασης να έχει αξιολογηθεί με τουλάχιστον 4.5). Η ακριβής διαδικασία ανακοινώνεται στην ιστοσελίδα του μαθήματος.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Ηλεκτρ. Βιβλίο Εύδοξος: Ανάλυση Επίδοσης Υπολογιστικών Συστημάτων, Σταφυλοπάτης Ανδρέας Γεώργιος, Σιόλας Γεώργιος https://repository.kallipos.gr/bitstream/11419/6055/1/master-KOY.pdf Γ. Πάντζιου, Β. Μάμαλης, και Α. Τομαράς, "Εισαγωγή στον Παράλληλο Υπολογισμό", Εκδόσεις Νέων Τεχνολογιών, Αθήνα 2013.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  • Ελένη Καρατζά, "Απόδοση Υπολογιστικών Συστημάτων", Σημειώσεις/Διαφάνειες, https://elearning.auth.gr/auth/saml/login.php. β. Επιπρόσθετη βιβλιογραφία • E.D. Lazowska, J. Zahorjan, G. S. Graham, K.C. Sevcik, "Quantitative System Performance: Computer System Analysis Using Queueing Network Models", Prentice- Hall, Inc., 1984 (e-book). • Raj Jain, "The art of Computer Systems Performance Analysis", J. Wiley and Sons, 1991. • Daniel A. Menasce, Virgilio A. F. Almeida, "Capacity planning for web performance", Prentice Hall, 1998. • D. A. Menasce, V. A. F. Almeida, L. W. Dowdy, "Capacity Planning and Performance modelling, From Mainframes to Client Servers", Prentice Hall, 1994. • D. A. Menasce, V. A. F. Almeida, L. W. Dowdy, "Performance by Design: Computer Capacity Planning By Example", Prentice Hall PTR, 2004. • D.J. Lilja, "Measuring Computer Performance: A Practitioner's Guide", Cambridge University Press, 2000. • G. Bolch, S. Greiner, H. De Meer, K.S. Trivedi, "Queueing Networks and Markov Chains: Modeling and Performance Evaluation with Computer Science Applications", Wiley-Interscience, 2006. • Γ. Κ. Παπακωνσταντίνου, Θ. Α. Θεοχάρης, Π. Δ. Τσανάκας, "Συστήματα Παράλληλης Επεξεργασίας", Συμμετρία, Αθήνα 1994. • Rajkumar Buyya, "High Performance Cluster Computing: Programming and Applications", Vol.II, Prentice Hall, 1999. • B. Wilkinson, and M. Allen, "Parallel Programming, Techniques and Applications Using Networked Workstations and Parallel Computers", Prentice Hall, 1999. • A. Grama, A. Gupta, G. Karypis, and V. Kumar, "Introduction to Parallel Computing", Second Edition, Person, Addison Wesley, 2003. • F. Cottet et. als., "Scheduling in Real-Time Systems", Wiley, 2002. • H. Jordan and G. Alaghband, "Fundamentals of Parallel Processing", Prentice Hall, 2003. • Ian Foster, "Designing and Building Parallel Programs", Addison-Wesley 1994 - (ebook). • Norm Matloff, "Programming on Parallel Machines, GPU, Multicore, Clusters and More" - (e-book). Επιπρόσθετα ερευνητικά άρθρα.  Τελευταία Επικαιροποίηση14-08-2019</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΣΤΑΤΙΣΤΙΚΗ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΣΤΑΤΙΣΤΙΚΗ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ / STATISTICAL COMPUTING  ΚωδικόςNNA-08-06  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΕλευθέριος Αγγελής  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600018370    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ845        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΣΤΑΤΙΣΤΙΚΗ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΕλευθέριος Αγγελής 4ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155597    Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155597  Τελευταία Επικαιροποίηση-</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΡΟΜΠΟΤΙΚΟΣ ΕΛΕΓΧΟΣ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΡΟΜΠΟΤΙΚΟΣ ΕΛΕΓΧΟΣ / ROBOTIC CONTROL  ΚωδικόςNNA-08-08  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΚωνσταντίνος Κοτρόπουλος  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600018373    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ845        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΡΟΜΠΟΤΙΚΟΣ ΕΛΕΓΧΟΣ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΚωνσταντίνος Κοτρόπουλος 4ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155583    Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155583  Τελευταία Επικαιροποίηση-</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΚΒΑΝΤΙΚΗ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΚΒΑΝΤΙΚΗ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ / QUANTUM COMPUTING  ΚωδικόςNNA-08-09  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΝικόλαος Κονοφάος  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600018428    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ845        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΚΒΑΝΤΙΚΗ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΝικόλαος Κονοφάος 4ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155584    Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155584  Τελευταία Επικαιροποίηση-</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item></items></DEiXToExtractedContent>
