<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<DEiXToExtractedContent><items><item><course>ΨΗΦΙΑΚΗ ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΣΗΜΑΤΟΣ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΨΗΦΙΑΚΗ ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΣΗΜΑΤΟΣ / DIGITAL SIGNAL PROCESSING  ΚωδικόςNDM-06-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΝικόλαος Λάσκαρης  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002961    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ Τμήμα Μαθηματικών (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚορμόςΕλεύθερη Επιλογή845      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΨΗΦΙΑΚΗ ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΣΗΜΑΤΟΣ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΝικόλαος Λάσκαρης 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155618    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Κατηγορία Μαθήματος  Γενικού Υποβάθρου  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155618  eLearning (Moodle):   Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Προηγούμενη έκθεση σε Γραμμική Άλγεβρα, Λογισμό μιας μεταβλητής, Μιγαδική Ανάλυση και θεωρία Γραμμικών Συστημάτων  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Εξοικείωση με τις θεμελιώδεις αρχές της ψηφιακής επεξεργασίας σήματος. Παράσταση σημάτων με μαθηματικά μοντέλα και σχεδιασμός συστημάτων διακριτού χρόνου για την επεξεργασία τους. Πρακτική εξάσκηση με χρήση MATLAB. Σχεδιασμός Ψηφιακών Φίλτρων. Γραμμικές τεχνικές ψηφιακής επεξεργασίας για την αναμόρφωση, το μετασχηματισμό και το χειρισμό του φάσματος συχνοτήτων των σημάτων ενδιαφέροντος. Ευχέρεια στην προσαρμογή των σχετικών τεχνικών για σήματα από ρεαλιστικές εφαρμογές (π.χ. ανάλυση βιοσημάτων).   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Αυτόνομη εργασία  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Δειγματοληψία και Ανακατασκευή Σημάτων. Παραθύρωση. Διακριτός μετασχηματισμός Fourier. Ταχύς μετασχηματισμός Fourier. Σχεδίαση FIR φίλτρων. Σχεδίαση IIR φίλτρων. Υλοποιήσεις ψηφιακών φίλτρων. Ειδικές κατηγορίες Ψηφιακών Φίλτρων. Τεχνικές Εκτίμησης Συχνοτικού Περιεχομένου. Εισαγωγή στο Μετασχηματισμό κυματιδίου. Προγραμματιστικές ασκήσεις σε περιβάλλον MATLAB.  Λέξεις Κλειδιά  φηφιακά φίλτρα, φασματική ανάλυση  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Πολυμεσικό υλικό  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Περιγραφή  Επίδειξη λογισμικού.   Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις26✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων48  Φροντιστήριο26✓  Εκπόνηση μελέτης (project)50✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτή εξέταση, γραπτές εργασίες και προφορική εξέταση στο εργαστηριακό κομμάτι του μαθήματος. Το 70% της τελικής βαθμολογίας αντιστοιχεί στην απόδοση στις γραπτές εξετάσεις και το 30 % στην απόδοση στις προγραμματιστικές ασκήσεις. Λεπτομέρειες στην ιστοσελίδα του μαθήματος ( ΠΗΛΕΑΣ, http://pileas.csd.auth.gr).  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Προφορική Εξέταση (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Έκθεση / Αναφορά (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Βιβλίο [18548755]: Βασικές τεχνικές ψηφιακής επεξεργασίας σημάτων, Μουστακίδης Γεώργιος Β. Λεπτομέρειες Βιβλίο [22721720]: ΨΗΦΙΑΚΗ ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΣΗΜΑΤΩΝ, Oppenheim/Schafer  Τελευταία Επικαιροποίηση30-06-2018</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΣΤΟΧΑΣΤΙΚΟΥ ΣΗΜΑΤΟΣ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΣΤΟΧΑΣΤΙΚΟΥ ΣΗΜΑΤΟΣ / STOCHASTIC SIGNAL PROCESSING  ΚωδικόςNDM-06-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΚωνσταντίνος Κοτρόπουλος  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002963    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ ΣΤΟΧΑΣΤΙΚΟΥ ΣΗΜΑΤΟΣ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΚωνσταντίνος Κοτρόπουλος 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155609    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155609  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8157  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Προηγούμενη έκθεση σε ένα εισαγωγικό μάθημα σε Πιθανότητες-Στατιστική, Σήματα-Συστήματα, Ψηφιακή Επεξεργασία Σήματος βοηθά στην πρόσληψη παραστάσεων και γρηγορότερη αφομοίωση των εννοιών.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνωστικοί: Εξοικείωση με την έννοια του τυχαίου στη μετάδοση σημάτων, επεξεργασία εικόνων και ανάλυση του (προφορικού και γραπτού) λόγου. Εμπέδωση των εννοιών της τυχαίας μεταβλητής, του τυχαίου διανύσματος, του στοχαστικού σήματος και των ροπών τυχαίων μεταβλητών με έμφαση στην αυτοσυσχέτιση. Θεμελίωση των απαραίτητων εργαλείων για την ανάλυση γραμμικών συστημάτων που διεγείρονται από στοχαστικά σήματα. Δεξιότητες: Όξυνση αναλυτικών και προγραμματιστικών δεξιοτήτων. Θεμελίωση υποβά-θρου για τη σπουδή της επεξεργασίας εικόνων, ομιλίας, ήχου, βιοϊατρικών σημάτων, αλλά και για την εμβάθυνση σε θέματα αναγνώρισης προτύπων, στατιστικής μηχανικής μάθησης. Προγραμματισμός εφαρμογών στην ομιλία, μουσική, τηλεπικοινωνίες σε περιβάλλον MATLAB.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Αξιωματική θεωρία πιθανοτήτων. Επαναλαμβανόμενα πειράματα τύχης. Τυχαία μεταβλητή. Συναρτήσεις τυχαίων μεταβλητών. Στατιστικές ιδιότητες από-κοινού. Ροπές και υπό-συνθήκη στατιστικές ιδιότητες. Στοχαστικά σήματα. Βασικές κατηγορίες στοχαστικών σημάτων (Γκαουσιανό, Μαρκοβιανό, Στάσιμο, Εργοδικό). Στατιστική συνάρτηση αυτοσυσχέτισης και ετεροσυσχέτισης. Σχέση εισόδου-εξόδου γραμμικού συστήματος με στοχαστική διέγερση. Θεωρία βέλτιστων γραμμικών συστημάτων. Εκτίμηση μέσου τετραγωνικού σφάλματος.  Λέξεις Κλειδιά  Πιθανότητες, Τυχαίες Μεταβλητές, Στοχαστικές Διαδικασίες  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Διαφάνειες σε ηλεκτρονική μορφή, MATLAB demos.  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις60✓✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων15✓✓  Φροντιστήριο15✓✓✓  Εκπόνηση μελέτης (project)30✓✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών15✓✓  Εξετάσεις15✓✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Οι φοιτητές αξιολογούνται με βάση τις επιδόσεις τους κατά την εκπόνηση υποχρεωτικών εργασιών, την παρακολούθηση των παραδόσεων και την ενεργητική συμμετοχή τους σ' αυτές, καθώς και τις επιδόσεις τους σε δύο προόδους που διενεργούνται στη διάρκεια του εξαμήνου. Οι υποχρεωτικές εργασίες αφορούν την επίλυση δύο (2) άλυτων ασκήσεων ανά κεφάλαιο της διδαχθείσας ύλης και την εκπόνηση δύο (2) υπολογιστικών εργασιών σ' όλο το εξάμηνο που ανατίθενται σε κάθε φοιτητή από το διδάσκοντα. Οι πρόοδοι αφορούν την σύντομη απάντηση σε 10-15 ερωτήματ/προβλήματα που καλύπτουν την ύλη που διδάχθηκε. Η ανακοίνωση της ανάθεσης εργασιών στους φοιτητές γίνεται στη σελίδα του μαθήματος στον ΠΗΛΕΑ http://pileas.csd.auth.gr. Οι φοιτητές προάγονται, εφόσον ο τελικός βαθμός είναι μεγαλύτερος ή ίσος του πέντε (5). Λεπτομέρειες επί της διαδικασίας παρατίθενται στον ΠΗΛΕΑ, οι οποίες καταργούν όποια άλλη ρύθμιση.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Papoulis A., Pillai S. (translated in Greek) «Πιθανότητες, Τυχαίες Μεταβλητές και Στοχαστικές Διαδικασίες», 4η Έκδοση, Εκδόσεις Τζιόλα, Θεσσαλονίκη, 2005. Πανάς Σ. «Ανάλυση Στοχαστικού Σήματος», University Studio Press, Θεσσαλονίκη, 1985.        Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  S. M. Kay, Intuitive Probability and Random Processes Using MATLAB}. New York, N.Y.: Springer 2006. (e-book accessible through www.lib.auth.gr) T. Dutoit and F. Marques, Applied Signal Processing. A MATLAB-Based Proof of Concept. New York, N.Y.: Springer, 2009 (e-book accessible through www.lib.auth.gr) R. E. Ziemer, Elements of Engineering Probability and Statistics. Upper Saddle River, N.J.: Prentice-Hall, 1997. D. P. Bertsekas and J. N. Tsitsiklis, Introduction to Probability. Belmont, MA: Athena Scientific, 2002. C. S. Burrus, J. H. McClellan, A. V. Oppenheim, T. W. Parks, R. W. Schafer, and H. W. Schuessler, Computer-Based Exercises for Signal Processing. Englewood Cliffs, N.J.: Prentice-Hall, 1994.  Τελευταία Επικαιροποίηση16-10-2018</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΑΝΑΓΝΩΡΙΣΗ ΠΡΟΤΥΠΩΝ - ΣΤΑΤΙΣΤΙΚΗ ΜΑΘΗΣΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΑΝΑΓΝΩΡΙΣΗ ΠΡΟΤΥΠΩΝ - ΣΤΑΤΙΣΤΙΚΗ ΜΑΘΗΣΗ / PATTERN RECOGNITION -STATISTICALL LEARNING  ΚωδικόςNDM-06-04  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΙωάννης Πήτας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600016577    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΑΝΑΓΝΩΡΙΣΗ ΠΡΟΤΥΠΩΝ - ΣΤΑΤΙΣΤΙΚΗ ΜΑΘΗΣΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΙωάννης Πήτας 4ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155621    Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155621  Τελευταία Επικαιροποίηση-</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΓΡΑΦΙΚΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΓΡΑΦΙΚΑ / COMPUTER GRAPHICS  ΚωδικόςNDM-07-04  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό, 2ος / Μεταπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΝικόλαος Νικολαΐδης  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002977    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΜΣ ΨΗΦΙΑΚΑ ΜΕΣΑ - ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΝΟΗΜΟΣΥΝΗ (2018 έως σήμερα) ΠΦΕγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚΟΡΜΟΣΠροαπαιτούμενο Προπτυχιακού115    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ Τμήμα Μαθηματικών (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚορμόςΕλεύθερη Επιλογή845      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΓΡΑΦΙΚΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΝικόλαος Νικολαΐδης 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155637    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155637  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=7688  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Βασικές γνώσεις γραμμικής άλγεβρας και γεωμετρίας. Γνώσεις προγραμματισμού. Ευχέρεια στην μελέτη επιστημονικών κειμένων στα Αγγλικά.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  α) Μαθησιακοί στόχοι: Εμπέδωση των βασικών εννοιών και αλγορίθμων γραφικών όπως μετασχηματισμοί και προβολές στον τρισδιάστατο χώρο, φωτισμός, σκίαση, απόκρυψη κρυμμένων επιφανειών κλπ. Εκτεταμένη έκθεση σε προγραμματισμό γραφικών με χρήση της OpenGL. Εξοικείωση με τα συστήματα γραφικών και τις εφαρμογές τους σε τομείς όπως οι ταινίες κινουμένων σχεδίων, τα βιντεοπαιχνίδια, η οπτικοποίηση επιστημονικών δεδομένων, τα γεωγραφικά συστήματα πληροφοριών κ.α. β) Δεξιότητες: Θεμελίωση υποβάθρου για την περαιτέρω μελέτη προβλημάτων και εφαρμογών γραφικών. Απόκτηση ικανότητας χρήσης και ανάπτυξης αλγορίθμων γραφικών. Όξυνση αναλυτικών και προγραμματιστικών δεξιοτήτων. Ικανότητα ανάπτυξης βασικών εφαρμογών γραφικών με χρήση OpenGL.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Συστήματα γραφικών και μοντέλα. Εισαγωγή στην OpenGL και στον προγραμματισμό γραφικών. Είσοδος και αλληλεπίδραση σε εφαρμογές γραφικών. Γεωμετρικά αντικείμενα και μετασχηματισμοί. Προβολές και παρατήρηση στον τρισδιάστατο χώρο. Φωτισμός και σκίαση. Αλγόριθμοι παράστασης βασικών σχημάτων σε raster οθόνες. Αλγόριθμοι ψαλιδίσματος. Απόκρυψη κρυμμένων επιφανειών. Εργασίες προγραμματισμού γραφικών σε C/C++ με χρήση της OpenGL.  Λέξεις Κλειδιά  Γραφικά Υπολογιστών, Τρισδιάστατη Οπτικοποίηση  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Πολυμεσικό υλικό  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Διδακτικό υλικό σε ψηφιακή μορφή, χρήση του περιβάλλοντος ηλεκτρονικής εκπαίδευσης ΠΗΛΕΑΣ.  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις63✓  Φροντιστήριο42✓  Εκπόνηση μελέτης (project)45✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτή εξέταση που διαμορφώνει τον τελικό βαθμό κατά 45-55%, 3 προγραμματιστικές εργασίες στις οποίες οι φοιτητές εξετάζονται προφορικά και διαμορφώνουν τον τελικό βαθμό κατά 55-45%.   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Γραφικά Υπολογιστών με Open GL, Hearn D, Baker P. Γραφικά και Οπτικοποίηση, Θεοχάρης Θ., Πλατής Ν., Παπαϊωάννου Γ., Πατρικαλάκης Ν.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Interactive Computer Graphics - A Top Down Approach with Shader-Based OpenGL, E. Angel, D. Shreiner, 6th Edition OpenGL Programming Guide, 8th Edition, Shreiner D., The Khronos OpenGL ARB Working Group  Τελευταία Επικαιροποίηση22-02-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΔΙΕΠΑΦΕΣ ΦΟΡΗΤΩΝ ΣΥΣΚΕΥΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΔΙΕΠΑΦΕΣ ΦΟΡΗΤΩΝ ΣΥΣΚΕΥΩΝ / MOBILE DEVICE INTERFACES  ΚωδικόςNET-06-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΔιονύσιος Πολίτης  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002948    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΔΙΕΠΑΦΕΣ ΦΟΡΗΤΩΝ ΣΥΣΚΕΥΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΔιονύσιος Πολίτης   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155638    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Eξ απoστάσεως εκπαίδευση  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155638  Άλλη 1: Wiki  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Συνίσταται η προηγούμενη ενασχόληση με την "Επικοινωνία Ανθρώπου Υπολογιστή", καθώς και η γνώση αντικειμενοστρεφών γλώσσών προγραμματισμού, όπως η Java.   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Ο σκοπός του μαθήματος είναι διττός: Αφενός πρέπει οι διδασκόμενοι να εξοικειωθούν με την ευρεία χρήση των πάσης φύσεως φορητών συσκευών, και αφετέρου πρέπει να είναι σε θέση να παραμετροποιούν, σχεδιάζουν και προγραμματίζουν τις διεπαφές που καθορίζουν την αλληλεπίδραση με τις φορητές συσκευές και το Διαδίκτυο. Προς τούτο, δίνεται έμφαση: - Στη θεωρητική τεκμηρίωση των "μεταφορών" (metaphors) και των "παραδειγμάτων" (paradigms) - Στην παραμετροποίηση των διεπαφών φορητών συσκευών - Στην εκμάθηση γλωσσών προγραμματισμού που να να δημιουργούν με τεχνικές ταχείας προτυποποίησης (rapid prototyping) διαδραστικά μοντέλα που υλοποιούν τις τεχνικές "διαλόγου" που επιτάσσει η θεωρία.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεθνές περιβάλλον  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εισαγωγή: Περιγραφή των διεπαφών και των λειτουργιών ενός τυπικού φορητού συστήματος. Τα στοιχεία εισόδου (keyboards, chord keyboards, phone pads, handwriting devices, "mouses", gyroscopes, physical control sensors, iDrives κ.α.) και εξόδου (πολλαπλές οθόνες, μεγάλες -large- οθόνες, situated displays, dedicated displays, HDMI, DLNA, digital paper κ.α.) H διάδραση με φορητές συσκευές. Τα δικτυακά πρωτόκολλα επικοινωνίας με περιφερειακές συσκευές και το Διαδίκτυο (wi-fi, bluetooth, radio link, electromagnetic &amp; optical interfacing). Ο μύθος της απεριόριστα εξελίξιμης συσκευής (infinetely fast machine). Η πανταχού παρούσα συσκευή, ο Δικτυακός Προγραμματισμός (Networked Computing) και το Yπολογιστικό Σύννεφο (Cloud Computing). Περιορισμοί στην αλληλεπίδραση με τις φορητές συσκευές. Προσδιορίζοντας τα στοιχεία της διεπαφής: appearance, interaction, design. Προσδιορίζοντας τα στοιχεία του χρήστη: behavioral aspects, liveness, dynamic interactions. Ανθρώπινοι παράγοντες (human factors) και φυσιολογία. Ο νόμος του Fitts. Σχεδιάζοντας την διεπαφή: Τα μοντέλα (models), τα παραδείγματα (paradigms) και οι μεταφορές (metaphors) που χρησιμοποιούν οι φορητές διεπαφές σε αντικατάσταση του desktop metaphor των σταθερών υπολογιστικών συστημάτων. Ταχεία προτυποποίηση (rapid prototyping) και σχεδίαση με script γλώσσες προγραμματισμού του διαδραστικού περιεχομένου (context) της αλληλεπίδρασης: dialogue widgets, query interfaces, WIMP (=Windows, Icons, Menus, Pointers) interfaces, Script Programming Toolkits. Συνολική παραμετροποίηση του πλαισίου αλληλεπίδρασης με τις φορητές συσκευές και δημιουργία Interaction Paradigm για τον προγραμματισμό με διαδικαστικές γλώσσες (Language versus Action). Προγραμματισμός της διεπαφής: Βασικές αρχές προγραμματισμού σε iOS, Android, Windows8. Διαδικτυακός προγραμματισμός και εφαρμογές (apps) φορητών συσκευών. Εκπαιδευτικές Απόψεις των διεπαφών φορητών συσκευών: Multimodality, Computer Supported Cooperative Work, Social Networks με φορητές συσκευές, Ubiquitus Computing. Σχεδιάζοντας την μάθηση με φορητές συσκευές (m-learning).   Λέξεις Κλειδιά  Φορητές Συσκευές, Σχεδίαση Αλληλεπίδρασης, Ταχεία Προτυποποίηση, Αξιολόγηση  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιντεοδιαλέξεις  Πολυμεσικό υλικό  Διαδραστικές ασκήσεις  Βιβλίο  Ηλεκτρονικά Τεστ  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Χρησιμοποιούνται τα εργαλεία του VLE Moodle (http://elearning.auth.gr): -Ηλεκτρονικά Τεστ -Ηλεκτρονική υποβολή και παρουσίαση εργασιών μέσω Journal και Wiki -Συμμετοχική διαδικασία με χρήση Forum του VLE  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις24✓✓  Σεμινάρια3✓  Εργαστηριακή Άσκηση18✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων18✓✓✓  Πρακτική (Τοποθέτηση)3✓✓✓  Διαδραστική διδασκαλία στο Υπολογιστικό Κέντρο3✓  Εκπαιδευτικές επισκέψεις και παρακολούθηση συνεδρίων / σεμιναρίων / εκδηλώσεων3✓  Εκπόνηση μελέτης (project)52  Συγγραφή εργασίας / εργασιών20✓✓✓  Εξετάσεις3✓✓  Ηλεκτρονικό Τεστ4✓✓✓  Σύνολο151    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Το μάθημα εφαρμόζει υβριδικό μοντέλο μάθησης σε ποσοστό 70% - 30%. Το 70% της ύλης παρουσιάζεται με τη μορφή κλασικής διδασκαλίας στο αμφιθέατρο και στο εργαστήριο. Από τους παρακολουθούντες απαιτείται η παρουσίαση βιβλιογραφικών εργασιών (2 τουλάχιστον) και ενός προγραμματιστικού project με γλώσσες και τεχνικές τάχιστης προτυποποίησης. Το 30% της διδασκαλίας γίνεται με ηλεκτρονικά μέσα υποβοήθησης και περιλαμβάνει: - Ηλεκτρονικά τεστ (2 τουλάχιστον) μέσω του VLE του ΑΠΘ (Blackboard στο τρέχον έτος) - Ηλεκτρονική Υποβολή ασκήσεων και μετρήσεων - Συμμετοχή σε forum και wiki του μαθήματος που εδράζονται σε υπηρεσίες του ΑΠΘ και του Διαδικτύου.   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Διαμορφωτική)   Δημόσια Παρουσίαση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Άλλη / Άλλες (Διαμορφωτική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Σχεδίαση Διαδραστικότητας: Επεκτείνοντας την Αλληλεπίδραση Ανθρώπου-Υπολογιστή, των Y. Rogers, H. Sharp, Jenny Preece, M. Γκιούρδας, 2013, ISBN: 978 960 512 650 6 (Ελλέιψει περισσότερο ειδικευμένου συγγράματος στην Ελληνική)  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  • Build Mobile: Websites and Apps for Smart Devices, των E. Castledine , M. Eftos , M. Wheeler, SItePoint Pty. Ltd., Australia, 2011. ISBN: 0987090844 • Understanding Mobile Human-Computer Interaction, του S. Love, Elsevier Information Systems Series, UK, 2005. ISBN: 0 7506 6352 9 • Designing Mobile Interfaces, των S. Hoober, E. Berkman, O’ Reilly Media, 2012. ISBN: 978-1-449-39463-9  Τελευταία Επικαιροποίηση08-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΠΟΛΥΜΕΣΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΠΟΛΥΜΕΣΩΝ / MULTIMEDIA SYSTEMS  ΚωδικόςNET-06-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΘρασύβουλος-Κωνσταντίνος Τσιάτσος  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002950    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΠΟΛΥΜΕΣΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΘρασύβουλος-Κωνσταντίνος Τσιάτσος 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155640    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155640  eLearning (Moodle):   Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνωστικά: Κατανόηση θεωρητικών θεμάτων πολυμεσικών τεχνολογιών. Δεξιότητες: Χρήση εφαρμογών πολυμέσων για επεξεργασία εικόνας, ήχου, βίντεο, σχεδιοκίνησης, 3D γραφικών.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεθνές περιβάλλον  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Σεβασμός στη διαφορετικότητα και στην πολυπολιτισμικότητα  Επίδειξη κοινωνικής, επαγγελματικής και ηθικής υπευθυνότητας και ευαισθησίας σε θέματα φύλου  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Επικοινωνία: μοντέλο Shannon-Weaver &amp; μοντέλο Gerbner. Εντροπία, Πλεονασμός. Πολυ-μέσα: Δειγματοληψία, θεώρημα Nyquist, κβάντωση, κωδικοποίηση, διαδραστικά πολυμέσα, μέθοδοι συμπίεσης πληροφορίας πολυμέσων. Υπερμέσα: δομή &amp; βασικά χαρακτηριστικά, ιστορική εξέλιξη, προσαρμοστικά υπερμέσα. Ψηφιακή Εικόνα: ανάλυση &amp; βάθος χρώματος, μορφοποιήσεις αρχείων εικόνας, συμπίεση κατά JPEG, τεχνολογία CCD, σάρωση, εκτύπω-ση, τεχνολογία οθονών. Ψηφιακός Ήχος: μορφοποιήσεις αρχείων εικόνας, κωδικοποίηση mp3. Ψηφιακό Video: τεχνολογία αναλογικού &amp; ψηφιακού video, υποδειγματοληψία σήμα-τος video, συμπίεση κατά MPEG, τεχνική motion compensation. Τεχνικές παραγωγής σχεδι-οκίνησης (animation). Τεχνολογία ροής (streaming media). Τεχνολογία οπτικών ψηφιακών δίσκων (CD, CD-R, CD-RW, DVD).  Λέξεις Κλειδιά  Πολυμέσα, Ψηφιακός ήχος, Ψηφιακό βίντεο, Εικόνα, Σχεδιοκίνηση  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιντεοδιαλέξεις  Πολυμεσικό υλικό  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Συνεχής και εκτεταμένη: γίνεται χρήση ιστοχώρου για την επικοινωνία και διαμοίραση μαθησιακού υλικού, καθώς και υποστήριξη για την εκμάθηση ειδκών τεχνικών προγραμματισμού σε εργαλεία ανάπτυξης εφαρμογών πολυμέσων και διαδικτύου (χρησιμοποιούνται οπτικοακουστικά βοηθήματα διαδικτύου - web video tutorials).  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Σεμινάρια13  Συγγραφή εργασίας / εργασιών56  Εξετάσεις3  Μελετη βιβλιογραφίας39  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  (1) Γραπτές εξετάσεις. (70%): Αξιολογείται η επάρκεια βασικών θεωρητικών γνώσεων των φοιτητών σχετικά με τη δημιουργία και την λειτουργία πολυμεσικών εφαρμογών. Χρησιμοποιούνται ερωτήσεις κλειστού τύπου (πολλαπλών επιλογών, αντιστοίχισης, κλπ.) και ανοικτού τύπου (σύντομης απάντησης και ανάπτυξης). (2) Ανάπτυξη έργου (30%). Οι φοιτητές εργάζονται μεμονωμένα για να υλοποιήσουν πολυμεσικό περιεχόμενο χρησιμοποιώντας κατάλληλα εργαλεία.   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑ ΠΟΛΥΜΕΣΩΝ, ΘΕΩΡΙΑ ΚΑΙ ΠΡΑΞΗ Σ. ΔΗΜΗΤΡΙΑΔΗΣ, Α. ΠΟΜΠΟΡΤΣΗΣ, Ε. ΤΡΙΑΝΤΑΦΥΛΛΟΥ, ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΤΖΙΟΛΑ, 2004, ΘΕΣ/ΝΙΚΗ  Τελευταία Επικαιροποίηση09-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΘΕΩΡΙΕΣ ΜΑΘΗΣΗΣ ΚΑΙ ΕΚΠΑΙΔΕΥΤΙΚΟ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΘΕΩΡΙΕΣ ΜΑΘΗΣΗΣ ΚΑΙ ΕΚΠΑΙΔΕΥΤΙΚΟ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟ / LEARNING THEORIES &amp; EDUCATIONAL SOFTWARE  ΚωδικόςNET-06-03  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΣταύρος Δημητριάδης  Χαρακτηρισμός ΜαθήματοςΠΠΔΕ 2  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002951    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ Τμήμα Μαθηματικών (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚορμόςΕλεύθερη Επιλογή845    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Φυσικής (2012-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚορμόςΓΕΝΙΚΗΣ ΕΠΙΛΟΓΗΣ844      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΘΕΩΡΙΕΣ ΜΑΘΗΣΗΣ ΚΑΙ ΕΚΠΑΙΔΕΥΤΙΚΟ ΛΟΓΙΣΜΙΚΟ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΣταύρος Δημητριάδης 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155635    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155635  Στον ιστοχώρο του Τμήματος:   eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8144  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Καμία.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  1) Κατανόηση των σύγχρονων επιστημονικών θεωριών μάθησης και της επίδρασής τους στη σχεδίαση εκπαιδευτικού λογισμικού. 2) Εμβάθυνση στα λειτουργικά και δομικά χαρακτηριστικά των διαφόρων κατηγοριών λογισμικών (όπως αρχιτεκτονική, διεπαφή, κλπ.) και συσχέτισή τους με τις θεωρίες μάθησης και τα αντίστοιχα διδακτικά μοντέλα. 3) Εκμάθηση της γλώσσας προγραμματισμού Python για την ανάπτυξη διαδραστικού πολυμεσικού λογισμικού.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεθνές περιβάλλον  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  (α) Θεωρίες Μάθησης Βασικές έννοιες και ορισμοί: Νόηση και Μάθηση, Αναπαράσταση, Μάθηση και Εκπαίδευση, Θεωρία Μάθησης και Διδακτικό Μοντέλο, Τεχνολογία &amp; Τεχνολογικά Ενισχυόμενη Μάθηση, Θεωρίες Μάθησης &amp; Εκπαιδευτικό Λογισμικό. Συμπεριφορισμός: Ιστορικά στοιχεία, Συντελεστική εξάρτηση, Επίδραση στην εκπαιδευτική τεχνολογία, Προγραμματισμένη διδασκαλία, Λογισμικά "Drill 'n' Practice") Γνωσιακές θεωρίες: Ιστορικά στοιχεία, Η Αναπαραστασιακή Θεώρηση &amp; Θεωρία Επεξεργασίας Πληροφορίας, Γνωσιακές Θεωρίες και Σχεδίαση Εκπαιδευτικού Λογισμικού, Θεωρία Γνωσιακής Ευελιξίας, Θεωρία διπλής κωδικοποίησης και Πολυμεσική μάθηση. Εποικοδομισμός: Ιστορικά στοιχεία, Ανακαλυπτική/Διερευνητική μάθηση, Λογισμικά τύπου προσομοίωσης, μικρόκοσμου &amp; μοντελοποίησης, Διερευνητική μάθηση με χρήση προσομοιώσεων. Κοινωνικός εποικοδομισμός: Κοινωνιο-πολιτισμική θεώρηση, Ζώνη επικείμενης ανάπτυξης, Συνεργατική μάθηση με την Υποστήριξη Υπολογιστή (ΣΜΥΥ), Τεχνολογίες Μαθησιακής Σχεδίασης (Learning Design). Κονεκτιβισμος: Συμμετοχικός Ιστός 2.0. Κοινωνικά δίκτυα και μάθηση/εκπαίδευση. Wikis, Ιστολόγια (Blogs) και εκπαιδευτική χρήση. Μάθηση με φορητές συσκευές. Κονστραξιονισμός: Εμπειρική μάθηση, Papert &amp; Logo-like εργαλεία, Εκπαιδευτική ρομποτική, Παιχνιδοκεντρική μάθηση (ψηφιακά παιχνίδια, παιχνιδοποίηση). (β) Εργαστήριο Βασική Python: Χαρακτηριστικά της γλώσσας και μοντέλο εκτέλεσης κώδικα), Μεταβλητές, Βασικές δομές προγραμματισμού (if, while, for), βασικές δομές δεδομένων (list, dictionary, tuple, set), Συναρτήσεις, Διαχείριση αρχείων, Διαχείριση εξαιρέσεων. Προχωρημένη Python: Αντικειμενοστρεφής προγραμματισμός (κλάσεις, αντικείμενα), Σύνδεση με εξωτερικές βιβλιοθήκες, Πολυμεσικές διαδραστικές εφαρμογές με Pygame.   Λέξεις Κλειδιά  Θεωρία Μάθησης, Συμπεριφορισμός, Γνωστικισμός, Εποικοδομισμός, Κοινωνικός Εποικοδομισμός, Συνδεσιασμος  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Πολυμεσικό υλικό  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Συνεχής και εκτεταμένη: Γίνεται χρήση ιστοχώρου για την επικοινωνία και διαμοίραση ψηφιακού μαθησιακού υλικού. - Εκμάθηση γλωσσών προγραμματισμού πολυμεσικής εφαρμογής. Γίνεται χρήση interactive Google forms για την online εξάσκηση των φοιτητών στα θέματα του μαθήματος μέσω ερωτηματολογίων με ερωτήματα κλειστού τύπου.   Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις26✓  Εργαστηριακή Άσκηση26✓✓  Εκπόνηση μελέτης (project)30✓✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών13✓✓  Εξετάσεις3✓  Μελέτη βιβλιογραφίας52✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  α. Περιγραφή της διαδικασίας (1) Γραπτές εξετάσεις (50%): αξιολογούνται οι βασικές θεωρητικές γνώσεις των φοιτητών. Χρησιμοποιούνται ερωτήσεις κλειστού τύπου (πολλαπλών επιλογών, αντιστοίχισης, κλπ.) και ανοικτού τύπου (σύντομης απάντησης και ανάπτυξης). Παρόμοιες ερωτήσεις χρησιμοποιούνται για τη διαμορφωτική αξιολόγηση των φοιτητών (σε κάθε διάλεξη με χρήση κατάλληλων φύλλων ερωτημάτων). (2) Quiz Python (20%): αξιολογείται η γνώση της βασικής Python. (3) Εργασία προγραμματισμού (ανάπτυξη εφαρμογής σε γλώσσα Python) (30%): Αξιολογείται η ικανότητα των φοιτητών να ανπτύξουν σύνθετο λογισμικό με χρήση της γλώσσας προγραμματισμού Python. Τα κριτήρια αξιολόγησης παρουσιάζονται αναλυτικά στον οδηγό εργασίας του μαθήματος που είναι διαθέσιμος στο δικτυακό τόπο του μαθήματος. β. Μέθοδοι αξιολόγησης  Δοκιμασία Πολλαπλής Επιλογής για βελτίωση και βαθμολόγηση  Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης για βελτίωση και βαθμολόγηση  Ερωτήσεις Ανάπτυξης Δοκιμίου για βελτίωση και βαθμολόγηση  Γραπτή Εργασία για βαθμολόγηση (συμπερασματική)  Έκθεση για Εργαστηριακή Άσκηση για βελτίωση και βαθμολόγηση  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  &gt;&gt; «Θεωρίες Μάθησης και Εκπαιδευτικό Λογισμικό», Στ. Δημητριάδης, Εκδόσεις Τζιόλα, Θεσσαλονίκη, 2013. Από το 2016 το ανωτέρω βιβλίο είναι δωρεάν διαθέσιμο σε ψηφιακή μορφή μέσω του προγράμματος 'ΚΑΛΛΙΠΟΣ".  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  &gt; Σημειώσεις του διδάσκοντος για την εκμάθηση της γλώσσας προγραμματισμού Python. &gt; Κεφάλαια άλλων βιβλίων (διαθέσιμα σε ψηφιακή μορφή) και διαφάνειες μαθήματος.  Τελευταία Επικαιροποίηση03-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΜΑΘΗΜΑΤΙΚΗ ΜΟΝΤΕΛΟΠΟΙΗΣΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΜΑΘΗΜΑΤΙΚΗ ΜΟΝΤΕΛΟΠΟΙΗΣΗ / MATHEMATICAL MODELING  ΚωδικόςNGE-06-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή/Εαρινή  Υπεύθυνος/ηΝικόλαος Τσίτσας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600018377    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΜΑΘΗΜΑΤΙΚΗ ΜΟΝΤΕΛΟΠΟΙΗΣΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΝικόλαος Τσίτσας 3ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155599    Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155599  Τελευταία Επικαιροποίηση-</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΒΕΛΤΙΣΤΟΠΟΙΗΣΗ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΒΕΛΤΙΣΤΟΠΟΙΗΣΗ / OPTIMIZATION  ΚωδικόςNGE-06-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΝικόλαος Τσίτσας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002959    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΒΕΛΤΙΣΤΟΠΟΙΗΣΗ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΝικόλαος Τσίτσας 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155641    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Γενικών Γνώσεων  Κατηγορία Μαθήματος  Γενικού Υποβάθρου  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155641  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=6564  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνώση μεθοδολογιών και τεχνικών Βελτιστοποίησης και χρήση τους σε εφαρμογές στην επιστήμη της Πληροφορικής  Γενικές Ικανότητες  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Περιεχόμενο Μαθήματος  -- Εισαγωγή και κίνητρα μελέτης με παραδείγματα και εφαρμογές. -- Βασικές έννοιες. Τοπικά και γενικά ακρότατα συναρτήσεων. Κυρτότητα. Αναγκαίες συνθήκες 1ης και 2ας τάξεως, ικανές συνθήκες ελαχίστου για προβλήματα ελαχιστοποίησης. Αλγόριθμοι βελτιστοποίησης, θεωρήματα και ταχύτητα συγκλίσεως. -- Βελτιστοποίηση μη-γραμμικών προβλημάτων χωρίς και με περιορισμούς. --Εφαρμογές και υλοποιήσεις με μαθηματικό λογισμικό  Λέξεις Κλειδιά  Μη Γραμμική Βελτιστοποίηση, Αλγόριθμοι Βελτιστοποίησης  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Μέσω σελίδας του μαθήματος στο elearning  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων30✓  Εκπόνηση μελέτης (project)48✓✓  Εξετάσεις3✓  Διάβασμα Βιβλιογραφίας30✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Στο μάθημα γίνονται δύο γραπτές πρόοδοι οι οποίες είναι απαλλακτικές για τους φοιτητές που θα έχουν βαθμολογία μεγαλύτερη του 5 σε κάθε μία από τις προόδους. Επίσης, ανατίθενται εργασίες (projects) με bonus στο συνολικό βαθμό από 0 έως 2 μονάδες ανάλογα με την ποιότητά τους.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. Μη γραμμικές μέθοδοι βελτιστοποίησης Μεθοδολογία και αλγόριθμοι, Βασιλείου Παναγιώτης - Χρήστος, Γεωργίου Αθανάσιος, 960-431-248-0, Ζήτη 1993, 1η έκδ., 11113. 2. Τεχνικές βελτιστοποίησης, Ροβιθάκης Γεώργιος Α., 978-960-418-141-4, Τζιόλα 2007, 1η εκδ., 18549025.  Τελευταία Επικαιροποίηση11-04-2019</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΘΕΜΕΛΙΩΣΕΙΣ ΚΡΥΠΤΟΓΡΑΦΙΑΣ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΘΕΜΕΛΙΩΣΕΙΣ ΚΡΥΠΤΟΓΡΑΦΙΑΣ / FOUNDATIONS OF CRYPTOGRAPHY  ΚωδικόςNGE-06-03  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΚωνσταντίνος Δραζιώτης  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002960    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΘΕΜΕΛΙΩΣΕΙΣ ΚΡΥΠΤΟΓΡΑΦΙΑΣ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΚωνσταντίνος Δραζιώτης 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155639    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155639  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://users.auth.gr/drazioti/cource_crypto.htm  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=6449  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Προαπαιτούμενα Μαθήματα  NCO-01-01 ΜΑΘΗΜΑΤΙΚΗ ΑΝΑΛΥΣΗ Ι  NCO-01-03 ΓΡΑΜΜΙΚΗ ΑΛΓΕΒΡΑ  NCO-01-04 ΔΙΑΚΡΙΤΑ ΜΑΘΗΜΑΤΙΚΑ  NCO-01-05 ΒΑΣΙΚΕΣ ΑΡΧΕΣ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΥ  NCO-02-01 ΜΑΘΗΜΑΤΙΚΗ ΑΝΑΛΥΣΗ ΙΙ  NCO-02-05 ΘΕΩΡΙΑ ΥΠΟΛΟΓΙΣΜΟΥ  NCO-04-03 ΑΛΓΟΡΙΘΜΟΙ  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Ο στόχος του μαθήματος είναι να αποκτήσουν οι φοιτητές βασικές γνώσεις της σύγχρονης κρυπτογραφίας.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  A. Εισαγωγή στη Κρυπτογραφία Α1. Ιστορία της Κρυπτολογίας (Σπαρτιατική Σκυτάλη, Σύστημα του Καίσαρα κλπ) Α2. Σύστημα Αντικατάστασης--Substitution ciphers Α3. Σύστημα Μετάθεσης--Transposition ciphers A4. Σύστημα του Vigenere (Παρουσίαση και κρυπτανάλυση) Β. Συμμετρική κρυπτογραφία Β1. σημειωματάριο της μιας φοράς--One Time Pad Β2. Τέλεια ασφάλεια κατά Shanon, Kρυπτοσυστήματα ροής--Stream ciphers Β3. Σχήμα του Feistel, Σύστημα DES Β4. Σχήμα SPN, Σύστημα AES B5. Συναρτήσεις κατακερματισμού--hash functions B6. MAC Γ. Κρυπτογραφία Δημοσίου Kλειδιού Γ1. Εισαγωγή (Πρόβλημα ανταλλαγής κλειδιού, Merkle Puzzles) Γ2. Μαθηματικό υπόβαθρο (διαιρετότητα στο Ζ, πρώτοι αριθμοί, GCD, Ευκλείδειος Αλγόριθμος, γραμμικές ισοδυναμίες, Κινέζικο θεώρημα υπολοίπων) Γ3. Aνταλλαγή κλειδιού Diffie-Hellman, Πρόβλημα των Diffie-Hellman Γ4. RSA Trapdoor Function, Rabin Trapdοor Function, Kρυπτοσυστήματα RSA &amp; Rabin Γ5. Πρόβλημα Διακριτού λογάριθμου mod p--DLP, Κρυπτοσύστημα του EL Gamal Γ6. Ψηφιακές υπογραφές RSA, ElGamal, DSA Γ7. Ψηφιακά Πιστοποιητικά, PGP(υλοποιήσεις του OpenPGP)  Λέξεις Κλειδιά  Συμμετρική κρυπτογραφία, Κρυπτογραφία Δημοσίου Κλειδιού.  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓  Εργαστηριακή Άσκηση70✓✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων25✓✓  Εξετάσεις3  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1.Κρυπτογραφία για Ασφάλεια Δικτύων Αρχές και Εφαρμογές, William Stallings  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  1. Crypotgraphy an introduction, N.Smart (3rd edition) (online: https://www.cs.umd.edu/~waa/414-F11/IntroToCrypto.pdf) 2. Handobook of Applied Cryptography, Alfred J. Menezes, Paul C. van Oorschot and Scott A. Vanstone (on line : http://cacr.uwaterloo.ca/hac/) 3. Cryptography. An Introduction (Student Mathematical Library , AMS), V.V. Yaschenko  Τελευταία Επικαιροποίηση13-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΞΕΝΗ ΓΛΩΣΣΑ - ΑΓΓΛΙΚΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΞΕΝΗ ΓΛΩΣΣΑ - ΑΓΓΛΙΚΑ / FOREIGHN LANGUAGE ENGLISH  ΚωδικόςNGE-06-04  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600014101    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΓΕΝΙΚΗΣ ΕΠΙΛΟΓΗΣ632        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΞΕΝΗ ΓΛΩΣΣΑ - ΑΓΓΛΙΚΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155647    Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155647  Τελευταία Επικαιροποίηση-</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΞΕΝΗ ΓΛΩΣΣΑ - ΓΕΡΜΑΝΙΚΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΞΕΝΗ ΓΛΩΣΣΑ - ΓΕΡΜΑΝΙΚΑ / FOREIGHN LANGUAGE - GERMAN  ΚωδικόςNGE-06-05  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600014102    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΓΕΝΙΚΗΣ ΕΠΙΛΟΓΗΣ632        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΞΕΝΗ ΓΛΩΣΣΑ - ΓΕΡΜΑΝΙΚΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155628    Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155628  Τελευταία Επικαιροποίηση-</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΘΕΩΡΙΑ ΚΑΙ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΛΗΨΗΣ ΑΠΟΦΑΣΕΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΘΕΩΡΙΑ ΚΑΙ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΛΗΨΗΣ ΑΠΟΦΑΣΕΩΝ / DECISION SUPPORT THEORY AND SYSTEMS  ΚωδικόςNIS-06-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΙωάννης Βλαχάβας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002949    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΘΕΩΡΙΑ ΚΑΙ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΛΗΨΗΣ ΑΠΟΦΑΣΕΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΙωάννης Βλαχάβας 26ωρ Γρηγόριος Τσουμάκας 13ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155648    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155648  eLearning (Moodle): http://pileas.csd.auth.gr  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Βασικές γνώσεις θεωρίας πιθανοτήτων.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνωστικοί: Κατανόηση της βασικής θεωρίας λήψης απλών και ακολουθιακών αποφάσεων από έναν ευφυή πράκτορα, εξοικείωση με τα είδη συστημάτων υποστήριξης απόφασης, κατανόηση της θεωρίας λήψης απόφασης με ανάλυση δεδομένων, κατανόηση των βασικών αρχών της θεωρίας παιγνίων, κατανόηση των υπολογιστικών ζητημάτων υλοποίησης συστημάτων υποστήριξης απόφασης, εξοικείωση με τη χρήση λογισμικού υποστήριξης απόφασης. Δεξιότητες: Απόκτηση ικανότητας ανάπτυξης συστημάτων υποστήριξης απόφασης, εξοικείωση με εργαλεία υποστήριξης απόφασης.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εισαγωγή, Λήψη Αποφάσεων υπό Συνθήκες Βεβαιότητας (Πολυκριτηριακές Μέθοδοι Λήψης Απόφασης) Λήψη Αποφάσεων υπό Συνθήκες Άγνοιας, Λήψη Αποφάσεων υπό Συνθήκες Κινδύνου (Θεωρία Πιθανοτήτων, Δίκτυα Bayes, Θεωρία Χρησιμοτήτων), Ακολουθίες Αποφάσεων (Δένδρα Αποφάσεων, Μαρκοβιανές Διαδικασίες Απόφασης, Δυναμικός Προγραμματισμός), Λήψη Αποφάσεων Παρουσία Ανταγωνιστικών Πρακτόρων (Θεωρία Παιγνίων), Λήψη Αποφάσεων με Ανάλυση Δεδομένων (Μηχανική Μάθηση, Ανακάλυψη Γνώσης σε Βάσεις Δεδομένων).  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Αξιολόγηση των Φοιτητών  Περιγραφή  Χρήση email και συστήματος τηλε-εκπαίδευσης ΠΗΛΕΑΣ. Διάθεση διαφανειών του μαθήματος σε ηλεκτρονική μορφή, παρουσίαση λογισμικού λήψης αποφάσεων  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων85✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών10✓  Εξετάσεις3✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτές εξετάσεις. Κουίζ με ερωτήσεις πολλαπλής επιλογής. Οι εργασίες που ολοκληρώνουν οι φοιτητές και βαθμολογούνται προσφέρουν επιπλέον μονάδες στον τελικό βαθμό. Τα κριτήρια αξιολόγησης αναφέρονται στις ιστοσελίδες του μαθήματος.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  i) Τεχνητή Νοημοσύνη: Μια σύγχρονη προσέγγιση, S Russel, P. Norvig, ΚΛΕΙΔΑΡΙΘΜΟΣ, ISBN: 9602098732, ii)Τεχνητή Νοημοσύνη, Ι. Βλαχάβας, Π. Κεφαλάς, Ν. Βασιλειάδης, Φ. Κόκκορας, Η. Σακελλαρίου, Γ' Έκδοση, Εκδόσεις Πανεπιστημίου Μακεδονίας, 2011, ISBN: 978-960-8396-64-7  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Σημειώσεις μαθήματος σε ηλεκτρονική μορφή Διαφάνειες μαθήματος σε ηλεκτρονική μορφή  Τελευταία Επικαιροποίηση15-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΛΟΓΙΚΗ ΚΑΙ ΛΟΓΙΚΟΣ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΣ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΛΟΓΙΚΗ ΚΑΙ ΛΟΓΙΚΟΣ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΣ / COMPUTATIONAL LOGIC AND LOGIC PROGRAMMING  ΚωδικόςNIS-06-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΝικόλαος Βασιλειάδης  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002952    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ Τμήμα Μαθηματικών (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚορμόςΕλεύθερη Επιλογή845      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΥΠΟΛΟΓΙΣΤΙΚΗ ΛΟΓΙΚΗ ΚΑΙ ΛΟΓΙΚΟΣ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΣ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΝικόλαος Βασιλειάδης 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155650    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155650  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/course/view.php?id=8162  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Βασικές Γνώσεις Προγραμματισμού, Βασικές Γνώσεις Διακριτών Μαθηματικών, Βασικές Γνώσεις Δομών Δεδομένων  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνώσεις: Εξοικείωση με τις αρχές της Μαθηματικής Λογικής, Εξοικείωση με την χρήση της Μαθηματικής Λογικής ως Γλώσσας Προγραμματισμού, Κατάρτιση στην Γλώσσα Προγραμματισμού Prolog. Δεξιότητες: Απόκτηση ικανότητας αναπαράστασης και επίλυσης λογικών εκφράσεων. Απόκτηση ικανότητας προγραμματισμού με την Γλώσσα Προγραμματισμού Prolog.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Μαθηματική Λογική (Προτασιακή Λογική, Κανονικές Μορφές, Μηχανισμοί Εξαγωγής Συμπερασμάτων, Αρχή της Ανάλυσης, Κατηγορηματική Λογική, Μεταβλητές και Ποσοδείκτες, Αντικατάσταση και Ενοποίηση). Σχέση Μαθηματικής Λογικής με Λογικό Προγραμματισμό (Μορφή Kowalski, Προτάσεις Horn). Λογικός Προγραμματισμός (Βασικές έννοιες, Ιστορία, Η γλώσσα Prolog). Σύνταξη λογικών προγραμμάτων (Ερωτήσεις, Κανόνες, Κατηγορήματα, Σύνθετοι όροι). Ταυτοποίηση. Μηχανισμός ελέγχου. Αναδρομικοί Κανόνες. Λίστες. Παράσταση αριθμών (Αριθμητικές πράξεις, Σύγκριση, Μαθηματικές Συναρτήσεις). Χειρισμός συμβολοσειρών. Είσοδος/Έξοδος. Μεταβλητή κλήση. Προσδιορισμός τύπου. Σύνθεση/διάσπαση σύνθετων όρων. Αποκοπή (Επίδραση στο δένδρο υπολογισμού, Χρήση). Άρνηση σαν αποτυχία. Διαχείριση λύσεων. Διαχείριση προγράμματος. Μεθοδολογία Προγραμματισμού. Εφαρμογές Λογικού Προγραμματισμού.   Λέξεις Κλειδιά  μαθηματική λογική, υπολογιστική λογική, λογικός προγραμματισμός, Prolog  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  Προγράμματα  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Διαφάνειες Powerpoint, Πολυμεσικός Οδηγός Εκμάθησης, Επίδειξη γλώσσας προγραμματισμού Prolog  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Φροντιστήριο13✓  Εκπόνηση μελέτης (project)69✓✓  Εξετάσεις3✓  Μελέτη-Προετοιμασία26✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτές εξετάσεις σε ποσοστό 75% του τελικού βαθμού, Προγραμματιστικές εργασίες 25%  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  - ΣΑΚΕΛΛΑΡΙΟΥ, Η., ΒΑΣΙΛΕΙΑΔΗΣ, Ν., ΚΕΦΑΛΑΣ, Π., ΣΤΑΜΑΤΗΣ, Δ., 2016. Τεχνικές Λογικού Προγραμματισμού. [ηλεκτρ. βιβλ.] Αθήνα:Σύνδεσμος Ελληνικών Ακαδημαϊκών Βιβλιοθηκών. Διαθέσιμο στο: http://hdl.handle.net/11419/777 - Μανόλης Μαρακάκης, “Prolog: Προγραμματισμός σε Λογική για Τεχνητή Νοημοσύνη”, ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΝΕΩΝ ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΩΝ, ISBN: 978-960-6759-98-7, 2014. - Σημειώσεις-Διαφάνειες διδάσκοντος για το μάθημα. - Πολυμεσικός οδηγός εκμάθησης Prolog.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  - Programming in Prolog, W. Clocksin, C. Mellish, Springer-Verlag. - Prolog Programming for Artificial Intelligence, Ivan Bratko, Addison-Wesley, (2nd or 3rd ed.).  Τελευταία Επικαιροποίηση02-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΚΑΤΑΝΕΜΗΜΕΝΑ ΚΑΙ ΔΙΑΔΙΚΤΥΑΚΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΚΑΤΑΝΕΜΗΜΕΝΑ ΚΑΙ ΔΙΑΔΙΚΤΥΑΚΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ / DISTRIBUTED AND INTERNET COMPUTING  ΚωδικόςNIS-06-03  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΧαραλαμπος Κουζινοπουλος  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002954    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΕπιλογής635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΚΑΤΑΝΕΜΗΜΕΝΑ ΚΑΙ ΔΙΑΔΙΚΤΥΑΚΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΑθηνά Βακάλη 20ωρ   Διδάσκοντες άλλων ΚατηγοριώνΙωάννης Μαγνήσαλης   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155581    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155581  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://www.csd.auth.gr/el/studies/undergraduate/courses  eLearning (Moodle): http://elearning.auth.gr  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Προαπαιτούμενα Μαθήματα  NCO-01-05 ΒΑΣΙΚΕΣ ΑΡΧΕΣ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΥ  NCO-05-03 ΒΑΣΕΙΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ  NCO-05-04 ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΚΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ  Γενικές Προαπαιτήσεις  Πολύ καλό επίπεδο αγγλικών, γνώση των θεμελιωδών αρχών των λειτουργικών συστημάτων, γνώσεις σχετικά με το πλαίσιο λειτουργίας του Παγκόσμιου Ιστού και τις τρέχουσες τοπολογίες, προχωρημένο προγραμματιστικό επίπεδο σε C/C++/Java.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Κατανόηση των θεμελιωδών αρχών των κατανεμημένων λειτουργικών συστημάτων, αναγνώριση βασικών θεμάτων που σχετίζονται με την κατανεμημένη διαχείριση διεργασιών, και τον συγχρονισμό κατανεμημένων πόρων, εκπαίδευση στη χρήση κατανεμημένων λειτουργικών συστημάτων σε νέα πλαίσια όπως ο Παγκόσμιος Ιστός και το Διαδίκτυο.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Επίδειξη κοινωνικής, επαγγελματικής και ηθικής υπευθυνότητας και ευαισθησίας σε θέματα φύλου  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εισαγωγή στα Κατανεμημένα Λειτουργικά Συστήματα, Συγχρονισμός διεργασιών και το μοντέλο πελάτη-εξυπηρετητή. Το RPC μοντέλο και μέθοδοι απομακρυσμένης κλήσης. Κατανεμημένη διαμοιραζόμενη μνήμη και κατανεμημένα συστήματα αρχείων (τα συστήματα αρχείων NFS και AFS). Εισαγωγή στα Λειτουργικά Συστήματα του Παγκοσμίου Ιστού. Επέκταση και ενοποίηση των τρεχόντων λειτουργικών συστημάτων στο πλαίσιο του Παγκόσμιου Ιστού. Περιβάλλοντα και εφαρμογές του Παγκοσμίου Ιστού για κατανεμημένη αποθήκευση και υπηρεσίες λειτουργικών συστημάτων για ονοματολογία, ασφαλή πρόσβαση και προστασία Επισκόπηση κατανεμημένων λειτουργικών συστημάτων (Mach, WebOS, Ghost κλπ) και νέες κατανεμημένες τεχνολογίες για διαχείριση πληροφορίας Ιστού (πλέγματος, νέφους, καταλόγων κλπ).  Λέξεις Κλειδιά  κατανεμημένα λειτουργικά συστήματα, Διαδικτυακά συστήματα  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  δημοσιευμένες εργασίες, διαδικτυακοί τόποι  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Αξιολόγηση των Φοιτητών  Περιγραφή  Χρήση πλατφόρμας ηλεκτρονικού μαθήματος. Επικοινωνία ηλεκτρονικού ταχυδρομείου, αναρτήσεις, ανακοινώσεις προς φοιτητές. Ανάρτηση όλου υλικού (διαφάνειες, εργασίες, επιπλέον υλικό).   Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Εργαστηριακή Άσκηση39✓✓  Εκπόνηση μελέτης (project)51✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών18✓✓  Εξετάσεις3✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  2 εργασίες (1 βιβλιογραφική και 1 εκτενής προγραμματιστική): 40% της βαθμολογίας (θα υπολογίζονται με την προϋπόθεση το γραπτό της τελικής εξέτασης να έχει αξιολογηθεί με τουλάχιστον 4.5/10) Προαιρετική εργασία: 10% της βαθμολογίας Γραπτές Εξετάσεις: 60% της βαθμολογίας ως εξής Πιθανή ενδιάμεση πρόοδος 15 % Τελική εξέταση 45% Τα παραπάνω κριτήρια έχουν αναρτηθεί στην ιστοσελίδα του μαθήματος.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  -- Ι. Κάβουρας, “Κατανεμημένα Συστήματα με Java” Εκδόσεις Κλειδάριθμος. -- A. Tanenbaum &amp; M. v. Steen, Κατανεμημένα Συστήματα, Εκδόσεις Κλειδάριθμος.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  ργασίες και ιστότοποι για υποστήριξη αντικειμένου νέων τεχνολογιών (ενδεικτικά): SUN RPC, http://www.cs.rutgers.edu/~pxk/rutgers/notes/content/ ra-sunrpc.pdf Java RMI, http://csce.uark.edu/~aapon/courses/gridcomputing/homework /RMIExercise.html XML-RPC, http://www.tutorialspoint.com/xml-rpc/xml_rpc_examples .htm Converting Local Procedures to Remote Procedures, http://www.cs.cf.ac.uk/Dave/C/node34.html Hadoop tutorial: http://www.michael-noll.com/tutorials/running-hadoop-on-ubuntu-linux-multi-node-cluster/ και http://hadoop.apache.org β. Επιπρόσθετη βιβλιογραφία G. Coulouris, J. Dollimore, T. Kindberg, "Distributed Systems, Concepts and Design", 2nd Ed., Addison-Wesley. P. Sinha, "Distributed Operating Systems, Concepts and Design", IEEE Press. Nutt, Gary J. Centralized and distributed operating systems, Englewood Cliffs, N.J.: Prentice Hall. Ben-Ari, M., Principles of concurrent and distributed programming, New York: Prentice Hall Hadoop Map/Reduce Application http://hadoop.apache.org/mapreduce/docs/current/ mapred_tutorial.html Hadoop Distributed FileΜanager System http://hadoop.apache.org/hdfs/docs/current/ hdfs_design.html  Τελευταία Επικαιροποίηση06-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑ ΒΑΣΕΩΝ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑ ΒΑΣΕΩΝ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ / DATABASE TECHNOLOGY  ΚωδικόςNIS-06-04  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΑπόστολος Παπαδόπουλος  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002957    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑ ΒΑΣΕΩΝ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΑναστάσιος Γούναρης Απόστολος Παπαδόπουλος 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155644    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155644  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://delab.csd.auth.gr/courses/c_dbt/index.html  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Κατάρτιση σε θέματα υλοποίησης και προχωρημένων τεχνολογιών βάσεων δεδομένων. Απόκτηση γνώσης θεωρητικής και πρακτικής υλοποίησης βάσεων δεδομένων, και προχωρημένων θεμάτων διαχείρισης δεδομένων.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Βασικά θέματα ΣΔΒΔ. Εισαγωγή στη φυσική οργάνωση ενός ΣΔΒΔ. Μέσα αποθήκευσης. Οργανώσεις Αρχείων και κατάλογοι. Δενδρικοί κατάλογοι και αρχεία (Β-δένδρα, Β+δένδρα, Β*-δένδρα). Τυχαία στατικά και δυναμικά αρχεία (κατακερματισμός). Εξωτερική ταξινόμηση. Διαχείριση απομονωτικής μνήμης. Επανάληψη σχεσιακών πράξεων. Επεξεργασία και βελτιστοποίηση ερωτημάτων. Επεξεργασία συναλλαγών και τεχνικές ταυτοχρονισμού. Τεχνικές ανάκαμψης. Θέματα ασφαλείας και εξουσιοδότησης. Αντικειμενοστραφή και αντικειμενο-σχεσιακά συστήματα. Ημι-δομημένα δεδομένα. Παράλληλα και κατανεμημένα ΣΔΒΔ. Προχωρημένα θέματα.  Λέξεις Κλειδιά  βάσεις δεδομένων, κατάλογοι, βελτιστοποίηση ερωτημάτων, επεξεργασία ερωτημάτων, παράλληλη επεξεργασία δεδομένων  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων30✓✓  Εκπόνηση μελέτης (project)60✓✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών8✓✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτές εξετάσεις συνολικού βάρους 40%, Εργαστία (60%).  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Έκθεση / Αναφορά (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Άλλη / Άλλες (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  H. Garcia-Molina, J.D. Ullman, J.D. Widom ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΒΑΣΕΩΝ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  - Βάσεις Δεδομένων: Θεωρία και Πρακτική Εφαρμογή" - R. Ramakrishnan, J. Gehrke, "Database Management Systems", McGraw-Hill, 2002. - C.J. Date, Introduction to Database Systems, Addison Wesley, 2003. - R. Elmasri, S.B. Navathe, "Fundamentals of Database Systems,", Addison Wesley, 2006. - A. Silberschatz, H.F. Korth, S. Sudarshan, "Database System Concepts", McGraw-Hill, 2005.  Τελευταία Επικαιροποίηση08-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΑΝΑΛΥΣΗ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΑΚΩΝ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΑΝΑΛΥΣΗ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΑΚΩΝ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ / INFORMATION SYSTEMS ANALYSIS  ΚωδικόςNIS-06-05  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΓεωργιος Μακρης  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002962    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΑΝΑΛΥΣΗ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΑΚΩΝ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΙωάννης Σταμέλος   Διδάσκοντες άλλων ΚατηγοριώνΓεωργιος Μακρης 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155645    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Γενικών Γνώσεων  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155645  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://pileas.csd.auth.gr  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Ιταλικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Βασικές γνώσεις Προγραμματισμού, Τεχνολογία Λογισμικού  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Ο φοιτητής μελετάει τις βασικές αρχές, έννοιες και δεξιότητες της Ανάλυσης Πληροφοριακών Συστημάτων, της Επιχειρηματικής Αρχιτεκτονικής και της Αντικειμενοστρεφούς Ανάλυσης. Ο φοιτητής διδάσκεται την ανάλυση των διάφορων οπτικών γωνιών της επιχειρηματικής αρχιτεκτονικής και τις βασικές δραστηριότητες (εντοπισμός κλάσεων, σχεδίαση στατικών και δυναμικών διαγραμμάτων) που προβλέπονται από τις διεργασίες RUP και ICONIX. Μέσα από διάφορες ασκήσεις εκπαιδεύεται στη χρήση εργαλείων υπολογιστή και στην επίλυση πρακτικών προβλημάτων της Αντ/φούς Ανάλυσης. Τέλος με τη συμμετοχή του σε έργα ανοιχτού κώδικα, εφαρμόζει την αντικειμενοστρεφή ανάλυση στην πραγματική ανάπτυξη λογισμικού.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεθνές περιβάλλον  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Σεβασμός στη διαφορετικότητα και στην πολυπολιτισμικότητα  Επίδειξη κοινωνικής, επαγγελματικής και ηθικής υπευθυνότητας και ευαισθησίας σε θέματα φύλου  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Επιχειρηματική Αρχιτεκτονική, Αντικειμενοστρέφεια, Στοιχεία Αντικειμενοστρεφούς Ανάλυσης (Πακέτο, Κλάση, Αντικείμενο, Σχέση Κλάσεων, Μέθοδος Κλάσης, Χαρακτηριστικό Κλάσης). Αντικειμενοστρεφής Ανάλυση με τη γλώσσα UML και τις διεργασίες λογισμικου RUP, ICONIX. Διάγραμμα Κλάσεων, Περίπτωση Χρήσης, Μοντέλο Περιπτώσεων Χρήσης, Διάγραμμα Ακουλουθίας, Διάγραμμα Συνεργασίας, Κρίσιμη Επισκόπηση Σχεδίου, Πρότυπο Σχεδίασης.  Λέξεις Κλειδιά  Επιχειρηματική Αρχιτεκτονική, Αντικειμενοστρέφεια, Πακέτο, Κλάση, Αντικείμενο, Σχέση Κλάσεων, Μέθοδος Κλάσης, Χαρακτηριστικό Κλάσης, UML, RUP, ICONIX, Διάγραμμα Κλάσεων, Περίπτωση Χρήσης, Μοντέλο Περιπτώσεων Χρήσης, Διάγραμμα Ακουλουθίας, Διάγραμμα Συνεργασίας, Κρίσιμη Επισκόπηση Σχεδίου, Πρότυπο Σχεδίασης  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Στη Διδασκαλία χρησιμοποιούνται διαφάνειες σε υπολογιστή. Στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση οι φοιτητές διδάσκονται στην τάξη τη χρήση εργαλείων Επιχειρηματικής Αρχιτεκτονικής και Αντικειμενοστρεφούς Ανάλυσης (ενδεικτικά Archi,ArgoUML, UMLET). Στην Επικοινωνία χρησιμοποιείται ο διαδικτυακός τόπος Πηλέας.   Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις26✓✓  Εργαστηριακή Άσκηση13✓✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων30✓✓  Εκπόνηση μελέτης (project)60✓✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών6✓✓  Εξετάσεις15✓✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Βαθμός μαθήματος = 60% γραπτή εξέταση, 40% εργασία. Η εργασία είναι στο πεδίο (σε έργο ανοικτού κώδικα) και αξιολογείται (α) με δημόσια παρουσίαση με διαφάνειες από το φοιτητή (β) με εξέταση των παραδοτέων και (γ) από τα σχόλια της κοινότητας του έργου.   Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Αντικειμενοστρεφής Ανάπτυξη Λογισμικού με τη UML, Β. Γερογιάννη, Γ. Κακαρόντζα, Α. Καμέα, Γ. Σταμέλου, Π. Φιτσιλή, Εκδόσεις Κλειδάριθμος, 2006 Σύγχρονα Πληροφοριακά Συστήματα Επιχειρήσεων, ERP-CRM-BPR, Π. Φιτσιλής, Κάλλιπος, 2016  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Επιχειρηματική Αρχιτεκτονική, παράλληλο κείμενο  Τελευταία Επικαιροποίηση17-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΘΕΩΡΙΑ ΚΑΙ ΑΛΓΟΡΙΘΜΟΙ ΓΡΑΦΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΘΕΩΡΙΑ ΚΑΙ ΑΛΓΟΡΙΘΜΟΙ ΓΡΑΦΩΝ / ALGORITHMIC GRAPH THEORY  ΚωδικόςNIS-06-06  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΧαραλαμπος Κουζινοπουλος  ΚοινόΝαι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002964    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635    Εμφάνιση ShowΆλλα Τμήματα  Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ Τμήμα Μαθηματικών (2014-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΚορμόςΕλεύθερη Επιλογή845      Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΘΕΩΡΙΑ ΚΑΙ ΑΛΓΟΡΙΘΜΟΙ ΓΡΑΦΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΚωνσταντίνος Τσίχλας 52ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155643    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Κατηγορία Μαθήματος  Γενικού Υποβάθρου  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155643  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://delab.csd.auth.gr/~manolopo/graph/  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Δεν υπάρχουν προαπαιτούμενα μαθήματα με την τυπικά έννοπια του όρου. Ο φοιτητής/φοιτήτρια πρέπει να έχει γνώσεις Προγραμματισμού, Δομών Δεδομένων και Αλγορίθμων.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Αυτόνομη εργασία  Περιεχόμενο Μαθήματος  Εισαγωγή. Μονοπάτια και κύκλοι. Δένδρα. Ζευγνύοντα Δένδρα. Συνδεσμικότητα. Επιπεδικότητα. Χρωματισμός. Κατευθυνόμενοι γράφοι. Ροές και Δίκτυα. Αντιστοιχίσεις και καλύμματα.  Λέξεις Κλειδιά  Μονοπάτια. Κύκλοι. Δένδρα. Συνδεσμικότητα. Επιπεδικότητα. Χρωματισμός. Ροές και Δίκτυα. Αντιστοιχίσεις και καλύμματα.  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Φροντιστήριο13✓  Εκπόνηση μελέτης (project)45✓  Εξετάσεις3✓  Μελέτη βιβλιογραφίας50✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτές εξετάσεις και εργασία. Η ακριβής διαδικασία και βαρύτητα ανακοινώνεταιστην ιστοσελίδα του μαθήματος.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Μανωλόπουλος-Παπαδόπουλος-Τσιχλας: "Θεωρίας και Αλγόριμοι Γράφων", Εκδόσεις Νέων Τεχνολογιών, Αθήνα, 2014.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  J. Gross and J. Yellen: "Graph Theory and its Applications", 2nd edition, CRC Press, 2006. J. Gross and J. Yellen: "Handbook of Graph Theory", CRC Press, 2003.  Τελευταία Επικαιροποίηση08-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΤΕΧΝΙΚΕΣ ΔΟΜΗΣΗΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΤΕΧΝΙΚΕΣ ΔΟΜΗΣΗΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ / DATA STRUCTURING TECHNIQUES  ΚωδικόςNIS-06-07  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΚωνσταντίνος Τσίχλας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600012581    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΤΕΧΝΙΚΕΣ ΔΟΜΗΣΗΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΚωνσταντίνος Τσίχλας 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155642    Τύπος Μαθήματος  Υποβάθρου  Γενικών Γνώσεων  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155642  eLearning (Moodle):   Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Προαπαιτούμενα Μαθήματα  NCO-01-04 ΔΙΑΚΡΙΤΑ ΜΑΘΗΜΑΤΙΚΑ  NCO-02-02 ΠΙΘΑΝΟΤΗΤΕΣ &amp; ΣΤΑΤΙΣΤΙΚΗ  NCO-02-03 ΔΟΜΕΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ  NCO-04-03 ΑΛΓΟΡΙΘΜΟΙ  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Κατανόηση των τεχνικών δόμησης δεδομένων με στόχο τόσο την αποδοτικότητα υποστήριξης των ερωτημάτων ως προς το χώρο και το χρόνο όσο και ως προς την υποστήριξη νέων λειτουργιών. Παραδείγματα τέτοιων λειτουργιών είναι η αποδοτική αποθήκευση της ιστορίας μίας δομής δεδομένων. Επίσης, θα πρέπει να κατανοηθούν και οι εγγενής περιορισμοί που υπάρχουν ανά μοντέλο υπολογισμού όσον αφορά τη δόμηση δεδομένων.  Γενικές Ικανότητες  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  1. Επιμερισμένη Ανάλυση 2. Ουρές Προτεραιότητας 3. Ένωση και Διαμέριση Συνόλων 4. Ανταγωνιστική Ανάλυση 5. Βαροζυγισμένα δένδρα 6. Αυτορρύθμιση – Δυναμική Βελτιστότητα 7. Προχωρημένα Θέματα σε Πίνακες Διασποράς 8. Δομές Δεδομένων σε Ακεραίους – Υπολογαριθμικές Πράξεις 9. Δείκτες διαφυγής και Γέφυρες 10. Κάτω φράγματα επιδόσεων 11. Εφήμερες και διαχρονικές δομές Δεδομένων 12. Αλφαριθμητικά  Λέξεις Κλειδιά  Δομές Δεδομένων  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων48✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών60✓✓  Εξετάσεις3✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Γραπτή εξέταση σε όλη την ύλη που έχει διδαχθεί (βιβλίο, διαφάνειες, ασκήσεις). Θεωρητικές/προγραμματιστικές εργασίες που παρέχουν προσθετικό βαθμό σε αυτόν του βαθμού εξέτασης.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  1. Δομές Δεδομένων. Γεωργακόπουλος Γ. ΠΕΚ. Τελευταία έκδοση 2011. (κύριο σύγγραμμα) 2. Εισαγωγή στους Αλγορίθμους. Cormen, Leiserson, Rivest, Stein. ΠΕΚ. Τελευταία Έκδοση 2010.  Τελευταία Επικαιροποίηση09-02-2017</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΑΚΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΠΑΓΚΟΣΜΙΟΥ ΙΣΤΟΥ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΠΛΗΡΟΦΟΡΙΑΚΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΠΑΓΚΟΣΜΙΟΥ ΙΣΤΟΥ / WEB INFORMATION SYSTEMS  ΚωδικόςNIS-07-01  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΑθηνά Βακάλη  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002966    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΠΛΗΡΟΦΟΡΙΑΚΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΠΑΓΚΟΣΜΙΟΥ ΙΣΤΟΥ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΑθηνά Βακάλη Γρηγόριος Τσουμάκας   Class ID600155572    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155572  Στον ιστοχώρο του Τμήματος: http://www.csd.auth.gr/el/studies/undergraduate/courses  eLearning (Moodle): http://elearning.auth.gr  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Προαπαιτούμενα Μαθήματα  NCO-01-05 ΒΑΣΙΚΕΣ ΑΡΧΕΣ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΙΣΜΟΥ  NCO-05-03 ΒΑΣΕΙΣ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ  Γενικές Προαπαιτήσεις  Πολύ καλό επίπεδο αγγλικών, γνώση των βασικών αρχών των πληροφοριακών συστημάτων, εμπειρία σε εφαρμογές και τεχνολογίες του Παγκόσμιου Ιστού, προχωρημένο επίπεδο προγραμματισμού σε C/C++/JAVA.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Κατανόηση των θεμελιωδών αρχών των Πληροφοριακών Συστημάτων του Παγκόσμιου Ιστού, αναγνώριση βασικών θεμάτων που σχετίζονται με τη διαχείριση πληροφοριών του Παγκόσμιου Ιστού, την υλοποίηση εφαρμογών του Παγκόσμιου Ιστού και την πρόσβαση στα δεδομένα του Παγκόσμιου Ιστού μέσω διεπαφών. Εκπαίδευση στο σχεδιασμό και την ανάπτυξη εφαρμογών επικεντρωμένων στον Παγκόσμιο Ιστό.  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Εργασία σε διεθνές περιβάλλον  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Σχεδιασμός και διαχείριση έργων  Σεβασμός στη διαφορετικότητα και στην πολυπολιτισμικότητα  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Βασικές έννοιες για τα Πληροφοριακά Συστήματα Ιστού. Σχεδιασμός και υλοποίηση εφαρμογών για το Διαδίκτυο με χρήση σύγχρονων περιβαλλόντων και τεχνικών (τεχνολογία Java, XML, PHP). Μοντέλα και δομές πληροφορίας για αποδοτική διαχείριση δεδομένων με χρήση εφαρμογών και εργαλείων (PHP, MySQL) για πρόσβαση σε δεδομένα του Παγκόσμιου Ιστού. Υποδομές και πρωτόκολλα για τις εφαρμογές Παγκόσμιου Ιστού. Προχωρημένες λειτουργίες και μικρο-εφαρμογές με χρήση του περιβάλλοντος της Java και με έμφαση στη δια-συνδεσμικότητα της με βάσεις δεδομένων και πληροφοριακά συστήματα. Το περιβάλλον του Κοινωνικού Ιστού και εφαρμογές διαχείρισης δεδομένων με Web 2.0 τεχνολογίες. Μηχανές αναζήτησης Ιστού και λειτουργικότητα τους.  Λέξεις Κλειδιά  παγκόσμιος ιστός  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  Στη διδασκαλία χρησιμοποιούνται διαφάνειες powerpoint και το περιβάλλον ανάπτυξης ιστότοπων Microsoft Expression Web Για την επικοινωνία με τους φοιτητές χρησιμοποιείται email και η πλατφόρμα ασύγχρονης τηλε-εκπαίδευσης ΠΗΛΕΑΣ που βασίζεται στις πλατφόρμες eCASE και Moodle  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις52✓  Εργαστηριακή Άσκηση12✓✓  Εκπόνηση μελέτης (project)56✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών27✓✓  Εξετάσεις3✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Δύο υποχρεωτικές εργασίες (1 βιβλιογραφική ή μικρής υλοποίησης και 1 εκτενής προγραμματιστική) με βάρος 40% (θα υπολογίζονται με την προϋπόθεση το γραπτό της τελικής εξέτασης να έχει αξιολογηθεί με τουλάχιστον 4.5/10), μία προαιρετική εργασία για βελτίωση βαθμολογίας κατά 10%, γραπτές εξετάσεις με βάρος 60 % (πιθανή ενδιάμεση πρόοδος με βάρος 15 %, τελική εξέταση με βάρος 45%). Τα παραπάνω κριτήρια έχουν αναρτηθεί στην ιστοσελίδα του μαθήματος.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Πολλαπλής Επιλογής (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Προφορική Εξέταση (Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Βιβλίο [22739941]: ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΑΚΑ ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΠΑΓΚΟΣΜΙΟΥ ΙΣΤΟΥ, Αθηνά Βακάλη, Ζαχαρούλα Παπαμήτσιου  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Despoina Chatzakou and Athena Vakali. Harvesting Opinions and Emotions from Social Media Textual Resources. IEEE Internet Computing, vol.19, no.4, pp.46,50, July-Aug. 2015. Evangelia Polymerou, Despoina Chatzakou, and Athena Vakali. EmoTube: A Sentiment Analysis Integrated Environment for Social Web Content. In Rajendra Akerkar, Nick Bassiliades, John Davies, and Vadim Ermolayev, editors, WIMS, page 20. ACM, 2014. Web 2.0: Concepts and Applications by Gary B. Shelly and Mark Frydenberg, 2010.  Τελευταία Επικαιροποίηση06-06-2016</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΔΙΑΧΕΙΡΙΣΗ ΔΙΚΤΥΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΔΙΑΧΕΙΡΙΣΗ ΔΙΚΤΥΩΝ / MANAGEMENT OF COMPUTER NETWORKS  ΚωδικόςNNA-06-02  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΑμαλία Μήλιου  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID40002915    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΔΙΑΧΕΙΡΙΣΗ ΔΙΚΤΥΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΑμαλία Μήλιου 4ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155630    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Ανάπτυξης Δεξιοτήτων  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155630  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Προαπαιτήσεις  Γενικές Προαπαιτήσεις  Δίκτυα Η/Υ, Καλή γνώση της αγγλικής γλώσσας.  Μαθησιακά Αποτελέσματα  Εισαγωγή στη διαχείριση δικτύων και στους στόχους της. Σχετικά πρωτόκολλα επικοινω- νιών: SNMP για TCP/IP και CMIP/CMIS για το πρότυπο της OSI. Εισαγωγή στην αρχιτε- κτονική TMN για την πολλαπλής στάθμης διαχείριση των δικτύων επικοινωνίας. Ο φοιτητής θα αποκτήσει μια συνολική εικόνα των μεθόδων που χρησιμοποιούνται για την παρακολούθηση, τη διαχείριση και τον έλεγχο των δικτύων υπολογιστών και επικοινωνίας με τη βοήθεια συγκεκριμένων πρωτοκόλλων. Εργαστηριακή άσκηση. Αναζήτηση των βιβλιογραφικών πληροφοριών. Εξοικειωθείτε στις προφορικές παρουσιάσεις των προγραμμάτων. Αναζήτηση βιβλιογραφικών πληροφοριών. Παρουσίαση εργασίας (ικανότητα επικοινωνίας, σωστή χρήση τεχνικών παρουσίασης, εξοικείωση με ερωτήσεις από το κοινό).  Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Προσαρμογή σε νέες καταστάσεις  Λήψη αποφάσεων  Ομαδική εργασία  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Διαχείριση επικοινωνιακών δικτύων. Η διαχειριστική προσέγγιση TCP/IP και OSI. (NMF, SNMP, SNMPv.2, CMIP, CMISE), Λειτουργικές περιοχές διαχείρισης. Αντικειμενοστραφής μοντελοποίηση. Βάσεις πληροφορίας διαχείρισης (ΜΙΒ). Διαχείριση Τοπικών δικτύων. Δια- χείριση δικτύων ΙΡ, ευρυζωνικών δικτύων (ΑΤΜ). Δίκτυα διαχείρισης τηλεπικοινωνιών (ΤΜΝ). Διαχείριση μέσω προγραμμάτων πλοήγησης. Η τεχνητή νοημοσύνη και τα έμπειρα συστήματα στη διαχείριση δικτύων. Λογισμικό διαχείρισης δικτύων.  Λέξεις Κλειδιά  SNMP, RMON, CMIP, CMISE, TMN  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Διαδραστικές ασκήσεις  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  H/Y και λογισμικό για εργαστηριακές ασκήσεις και laptop και προβολικό για τη διδασκαλία του μαθήματος.  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις30✓  Εργαστηριακή Άσκηση22✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων50✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών20✓  Ομαδική Εργασία28✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Τελική εξέταση και βαθμός εκπόνησης μελέτης. Εναλλακτική αξιολόγηση από το εξεταζόμενο εργαστήριο και την εκπόνηση μελέτης.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική)   Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Συμπερασματική)   Άλλη / Άλλες (Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Α. Μήλιου, Π.Νικοπολιτίδης, Α.Πομπόρτσης, “Διαχείριση Δικτύων Η/Υ”, Εκδόσεις Τζιόλα, 2007.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  1. “SNMP, SNMPv2, SNMPv3 and RMON 1 and 2”, William Stallings, Third edition, Addison Wesley. 2. “Network Management-Principles and Practice”, Mani Subramanian, Addison Wesley. 3. “Effective Management of Local Area Networks”, Kornel Terplan, McGraw-Hill Series on Computer Communications. 4. “Διαχείριση Δικτύων Τηλεπικοινωνιών”, Ε. Οικονόμου, New Type. 5. “Total SNMP”, Sean Harnedy, McGraw-Hill.  Τελευταία Επικαιροποίηση26-09-2015</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΟΠΤΙΚΩΝ ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΟΠΤΙΚΩΝ ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΩΝ / OPTICAL COMMUNICATION SYSTEMS  ΚωδικόςNNA-06-05  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΑμαλία Μήλιου  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600000307    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΟΠΤΙΚΩΝ ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΑμαλία Μήλιου 26ωρ Νικόλαος Πλέρος 26ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155619    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155619  eLearning (Moodle): https://elearning.auth.gr/  Erasmus  Το μάθημα προσφέρεται και σε φοιτητές προγραμμάτων ανταλλαγής.  Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Αγγλικά (Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Γνώσεις: Κατάρτιση των φοιτητών σε βασικές γνώσεις συστημάτων οπτικών επικοινωνιών. χρήση του εργαλέιου SIULINK. Δεξιότητες: Αναγνώριση συστημάτων οπτικών επικοινωνιών ανάλογα με τις ανάγκες της εκάστοτε εφαρμογής. Χρήση του εργαλείου SIMULINK για την αξιολόγηση της επίδοσης των οπτικών συστημάτων, Αναζήτηση βιβλιογραφικών πληροφοριών. Ομαδικές εργασίες εξάσκησης.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Λήψη αποφάσεων  Αυτόνομη εργασία  Ομαδική εργασία  Σεβασμός στη διαφορετικότητα και στην πολυπολιτισμικότητα  Σεβασμός στο φυσικό περιβάλλον  Επίδειξη κοινωνικής, επαγγελματικής και ηθικής υπευθυνότητας και ευαισθησίας σε θέματα φύλου  Άσκηση κριτικής και αυτοκριτικής  Προαγωγή της ελεύθερης, δημιουργικής και επαγωγικής σκέψης  Περιεχόμενο Μαθήματος  Θεωρία: Βασικές έννοιες αναλογικών-ψηφιακών σημάτων, διαμόρφωση ΟΝ/OFF, διαμόρφωση φάσης, δειγματοληψία, NRZ-RZ δεδομένα, ρυθμός μετάδοσης, εξήγηση σημασίας FOURIER (ΧΩΡΙΣ ΜΑΘΗΜΑΤΙΚΑ), τεχνικές οπτικής πολυπλεξίας (WDM-TDM). Βασικές έννοιες κύματος (πλάτος+φάση), συμβολή, περίθλαση, ταχύτητα ομάδας, ταχύτητα φάσης, δείκτης διάθλασης. Οπτική ίνα και εξασθένηση, μονάδες Db-dBm. Διασπορά, ασκήσεις εξασθένησης &amp; διασποράς. Παθητικές διατάξεις (ΦΙΛΤΡΑ-COUPLERS-SPLITTERS-MUX-DEMUX-OPTICAL ADD/DROP MULTIPLEXERS, RECONFIGURABLE OPTICAL ADD/DROP MULTIPLEXERS). Σύγχρονα οπτικά δίκτυα PON (GPON-XGPON-NGPON-WDMPON-TDMPON-TWDMPON) και διατάξεις, πρωτόκολλα και λειτουργία ενός οπτικού δικτύου PON. Εργαστήριο: Εισαγωγή στο εργαλείο SIMULINK. Με χρήση του SIMULINK θα γίνουν οι παρακάτω ασκήσεις: (i) χαρακτηριστικά χρονου και φάσματος σε παλμούς τύπου Gauss και σε τετραγωνικούς παλμούς, αντίστροφη σχέση χρόνου-φάσματος, (ii) Περιοδικά σήματα στο χρόνο και στο φάσμα, σήματα με 2 περιόδους, ψευδοτυχαίες ακολουθίες δεδομένων, υπολογισμός ενέργειας του σήματος στο χρόνο και στο φάσμα. (iii) Iνα με απώλειες, μετρήσεις για διαφορετικά μήκη ίνας και για διαφορετικούς συντελεστές απωλειών σε ίνες SMF και ΝΖ-DSF, εξοικείωση με μονάδες dΒ-dΒm. (iv) Φάση οπτικών σημάτων (σχέση φάσης-χρόνου), ασκήσεις διασποράς με τη σχέση Δτ=DLΔλ. (v) Διασπορά σε παλμό GAUSS, θεωρία για παλμό GAUSS, chirp, transform limited pulses. (vi) παραδείγματα διασποράς για παλμό GAUSS χωρίς αρχικό chirp, συσχέτιση αποτελεσμάτων με τον τύπο Δτ=DLΔλ, καμπύλες διεύρυνσης παλμού. (vii) παραδείγματα διασποράς για παλμό με αρχικό chirp σε διαφορετικά συστήματα μετάδοσης ινών, (viii) πλήρης αναίρεση διασποράς με ίνες SMF+DCF, (ix) μη πλήρης αντιστάθμιση διασποράς σε συστήματα δυο ινών SMF+NZ-DSF, (x) σχεδιασμός ενός οπτικού δικτύου πρόσβασης PON.   Λέξεις Κλειδιά  οπτική ίνα, παθητικές διατάξεις, οπτικά δίκτυα πρόσβασης  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Χρήση Τεχνολογιών Πληροφορίας και Επικοινωνιών  Χρήση Τ.Π.Ε.  Χρήση Τ.Π.Ε. στη Διδασκαλία  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Εργαστηριακή Εκπαίδευση  Χρήση Τ.Π.Ε. στην Επικοινωνία με τους φοιτητές  Περιγραφή  H/Y και λογισμικό για εργαστηριακές ασκήσεις και laptop και προβολικό για τη διδασκαλία του μαθήματος. Web σελίδα με υλικό μαθήματος.  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις24✓  Εργαστηριακή Άσκηση28✓  Μελέτη και ανάλυση βιβλίων και άρθρων50✓  Εκπόνηση μελέτης (project)30✓  Συγγραφή εργασίας / εργασιών18✓  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Περιγραφή  Τελική γραπτή εξέταση θα μετράει για το 70% του βαθμού ενώ ένα project θα μετρήσει για 30%.  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Εκτεταμένης Απάντησης (Συμπερασματική)   Γραπτή Εξέταση με Επίλυση Προβλημάτων (Συμπερασματική)   Εργαστηριακή Εργασία (Διαμορφωτική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  ΣΥΣΤΗΜΑΤΑ ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΩΝ ΜΕ ΟΠΤΙΚΕΣ ΙΝΕΣ (Μεταφρασμένο), G. P. Agrawal, ΤΖΙΟΛΑΣ, 2001 Θεσσαλονίκη.  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  ΔΙΚΤΥΑ ΟΠΤΙΚΩΝ ΙΝΩΝ (Μεταφρασμένο), Green, P., ΠΑΠΑΣΩΤΗΡΙΟΥ, 1994, Αθήνα  Τελευταία Επικαιροποίηση19-10-2018</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΠΡΟΧΩΡΗΜΕΝΑ ΘΕΜΑΤΑ ΑΡΧΙΤΕΚΤΟΝΙΚΗΣ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΠΡΟΧΩΡΗΜΕΝΑ ΘΕΜΑΤΑ ΑΡΧΙΤΕΚΤΟΝΙΚΗΣ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ / ADVANCED ISSUES ON SYSTEMS ARCHITECTURE  ΚωδικόςNNA-06-06  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΕαρινή  Υπεύθυνος/ηΓεώργιος Κεραμίδας  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600000308    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΠΡΟΧΩΡΗΜΕΝΑ ΘΕΜΑΤΑ ΑΡΧΙΤΕΚΤΟΝΙΚΗΣ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΝικόλαος Κονοφάος 39ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία3  Class ID600155633    Τύπος Μαθήματος  Επιστημονικής Περιοχής  Κατηγορία Μαθήματος  Ειδικού Υποβάθρου / Κορμού  Τρόπος Παράδοσης  Πρόσωπο με πρόσωπο  Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155633  Στον ιστοχώρο του Τμήματος:   eLearning (Moodle):   Γλώσσα Διδασκαλίας  Ελληνικά (Διδασκαλία, Εξέταση)   Μαθησιακά Αποτελέσματα  Με την επιτυχή ολοκλήρωση του μαθήματος οι φοιτητές θα: 1. Γνωρίζουν σύγχρονα θέματα της αρχιτεκτονικής συστημάτων, 2. Αποκτήσουν γνώσεις για Πολυπύρηνους επεξεργαστές 3. Μπορούν να κατανοούν Σύγχρονα συστήματα μνήμης, 4. Γνωρίζουν έννοιες διασύνδεσης Υλικού-Λογισμικού 5. Γνωρίζουν αρχιτεκτονικές εκτός μοντέλου von-Neumann.   Γενικές Ικανότητες  Εφαρμογή της γνώσης στην πράξη  Αναζήτηση, ανάλυση και σύνθεση δεδομένων και πληροφοριών, με τη χρήση και των απαραίτητων τεχνολογιών  Λήψη αποφάσεων  Εργασία σε διεθνές περιβάλλον  Εργασία σε διεπιστημονικό περιβάλλον  Παραγωγή νέων ερευνητικών ιδεών  Περιεχόμενο Μαθήματος  Σύντομη επισκόπηση της δομής, οργάνωσης, λειτουργίας και αξιολόγησης υπολογιστών. Κεντρική μονάδα επεξεργασίας. Σύγχρονοι επεξεργαστές. Πολυπύρηνοι επεξεργαστές. Σύστημα μνήμης. Θέματα διασύνδεσης Υλικού-Λογισμικού. Αρχιτεκτονικές εκτός μοντέλου von-Neumann. Χρήση γλωσσών περιγραφής Υλικού (HDL) στην μελέτη σύγχρονων αρχιτεκτονικών.   Λέξεις Κλειδιά  Αρχιτεκτονική υπολογιστών, Κεντρική μονάδα επεξεργασίας, Πολυπύρηνοι επεξεργαστές, Διασύνδεση Υλικού-Λογισμικού, Αρχιτεκτονικές εκτός μοντέλου von-Neumann, Γλώσσες περιγραφής Υλικού (HDL).  Τύποι Εκπαιδευτικού Υλικού  Σημειώσεις  Διαφάνειες  Βιβλίο  Οργάνωση Μαθήματος  ΔραστηριότητεςΦόρτος ΕργασίαςECTSΑτομικάΟμαδικάErasmus  Διαλέξεις39✓  Φροντιστήριο13✓  Εκπόνηση μελέτης (project)56  Εξετάσεις3  Βιβλιογραφική αναζήτηση39  Σύνολο150    Αξιολόγηση Φοιτητών  Μέθοδοι Αξιολόγησης Φοιτητών  Γραπτή Εξέταση με Ερωτήσεις Σύντομης Απάντησης (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Γραπτή Εργασία (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Δημόσια Παρουσίαση (Διαμορφωτική, Συμπερασματική)   Βιβλιογραφία  Βιβλιογραφία μαθήματος (Εύδοξος)  Τίτλος: Αρχιτεκτονική Υπολογιστών Κωδικός Βιβλίου στον Εύδοξο: 22713808 Συγγραφείς: Δημήτριος Β. Νικολός Αριθμός Έκδοσης 2η εκδ. Έτος Έκδοσης 2012 ISBN 978-960-93-4168-4 Τίτλος: Οργάνωση και Αρχιτεκτονική Υπολογιστών Κωδικός Βιβλίου στον Εύδοξο: 18548668 Συγγραφείς: Stallings William Αριθμός Έκδοσης 8η Έκδοση Έτος Έκδοσης 2011 ISBN 978-960-418-328-9  Επιπρόσθετη βιβλιογραφία για μελέτη  Σημειώσεις διδάσκοντα  Τελευταία Επικαιροποίηση13-03-2018</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item><item><course>ΑΝΑΠΤΥΞΗ ΕΦΑΡΜΟΓΩΝ ΚΙΝΗΤΩΝ ΣΥΣΚΕΥΩΝ</course><course_description>Πληροφορίες ΜαθήματοςΤίτλοςΑΝΑΠΤΥΞΗ ΕΦΑΡΜΟΓΩΝ ΚΙΝΗΤΩΝ ΣΥΣΚΕΥΩΝ / MOBILE APPLICATIONS DEVELOPMENT  ΚωδικόςΝΝΑ-06-04  ΣχολήΘετικών Επιστημών  ΤμήμαΠληροφορικής  Κύκλος / Επίπεδο1ος / Προπτυχιακό  Περίοδος ΔιδασκαλίαςΧειμερινή/Εαρινή  Υπεύθυνος/ηΧρήστος Κατσάνος  ΚοινόΌχι  ΚατάστασηΕνεργό  Course ID600018376    Πρόγραμμα Σπουδών: ΠΠΣ-Τμήμα Πληροφορικής (2019-σήμερα)Εγγεγραμμένοι φοιτητές: 0  ΚατεύθυνσηΤύπος ΠαρακολούθησηςΕξάμηνοΈτοςECTS  ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΕΥΘΥΝΣΗΥΠΟΧΡΕΩΤΙΚΟ ΚΑΤΑ ΕΠΙΛΟΓΗ635        Πληροφορίες ΤάξηςΤίτλοςΑΝΑΠΤΥΞΗ ΕΦΑΡΜΟΓΩΝ ΚΙΝΗΤΩΝ ΣΥΣΚΕΥΩΝ  Ακαδημαϊκό Έτος2019 – 2020  Περίοδος ΤάξηςΕαρινή  Διδάσκοντες μέλη ΔΕΠΧρήστος Κατσάνος 4ωρ   Ώρες Εβδομαδιαία4  Class ID600155587    Ηλεκτρονική Διάθεση Μαθήματος  e-Οδηγός Σπουδών https://qa.auth.gr/el/class/1/600155587  Τελευταία Επικαιροποίηση-</course_description></item><item><course></course><course_description></course_description></item></items></DEiXToExtractedContent>
